[
{
    "fields": {
        "category": 39,
        "slug": "crees-que-el-aborto-debe-ser-legal",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que el aborto debe ser legal?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que el aborto debe ser legal?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 6
},
{
    "fields": {
        "category": 39,
        "slug": "crees-que-se-debe-despenalizar-la-tenencia-de-mari",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que se debe despenalizar la tenencia de marihuana para consumo personal?\r\n\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que se debe despenalizar la tenencia de marihuana para consumo personal?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 7
},
{
    "fields": {
        "category": 40,
        "slug": "er-crees-que-se-deben-instalar-mas-camaras-de-segu",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que se deben instalar m\u00e1s c\u00e1maras de seguridad en la v\u00eda p\u00fablica?",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que se deben instalar m\u00e1s c\u00e1maras de seguridad en la v\u00eda p\u00fablica?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 8
},
{
    "fields": {
        "category": 40,
        "slug": "er-crees-que-la-inseguridad-se-combate-aumentando-",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que la inseguridad se combate aumentando las penas de los delitos?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que la inseguridad se combate aumentando las penas de los delitos?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 9
},
{
    "fields": {
        "category": 40,
        "slug": "er-crees-que-debe-haber-una-renovacion-en-la-polic",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que debe haber una renovaci\u00f3n en la polic\u00eda provincial?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que debe haber una renovaci\u00f3n en la polic\u00eda provincial?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 10
},
{
    "fields": {
        "category": 41,
        "slug": "er-crees-que-se-debe-implementar-el-juicio-por-jur",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que se debe implementar el juicio por jurados a nivel federal?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que se debe implementar el juicio por jurados a nivel federal?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 11
},
{
    "fields": {
        "category": 43,
        "slug": "er-crees-que-hay-que-liberar-la-compraventa-de-dol",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que hay que liberar la compra/venta de d\u00f3lares?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que hay que liberar la compra/venta de d\u00f3lares?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 12
},
{
    "fields": {
        "category": 43,
        "slug": "er-crees-que-se-debe-modificar-el-impuesto-a-las-g",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que se debe modificar el Impuesto a las Ganancias?",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que se debe modificar el Impuesto a las Ganancias?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 13
},
{
    "fields": {
        "category": 43,
        "slug": "er-crees-que-la-nueva-ley-de-coparticipacion-feder",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que la nueva ley de Coparticipaci\u00f3n Federal debe actualizar los porcentajes de distribuci\u00f3n?",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que la nueva ley de Coparticipaci\u00f3n Federal debe actualizar los porcentajes de distribuci\u00f3n?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 14
},
{
    "fields": {
        "category": 43,
        "slug": "er-crees-que-los-impuestos-que-se-recaudan-en-la-p",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que los impuestos que se recaudan en la provincia se invierten correctamente?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que los impuestos que se recaudan en la provincia se invierten correctamente?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 15
},
{
    "fields": {
        "category": 43,
        "slug": "er-crees-que-los-acuerdos-comerciales-con-china-so",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que los acuerdos comerciales con China son beneficiosos para Entre R\u00edos?\r\n",
        "label": " \u00bfCre\u00e9s que los acuerdos comerciales con China son beneficiosos para Entre R\u00edos?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 16
},
{
    "fields": {
        "category": 43,
        "slug": "er-crees-que-el-nivel-de-endeudamiento-de-la-provi",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que el nivel de endeudamiento de la Provincia puede condicionar al futuro gobierno?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que el nivel de endeudamiento de la Provincia puede condicionar al futuro gobierno?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 17
},
{
    "fields": {
        "category": 44,
        "slug": "er-crees-que-hay-que-mantener-las-retenciones-al-s",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que hay que mantener las retenciones al sector agroindustrial?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que hay que mantener las retenciones al sector agroindustrial?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 18
},
{
    "fields": {
        "category": 50,
        "slug": "er-crees-que-la-asignacion-universal-por-hijo-debe",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo  debe ser Ley Nacional?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo  debe ser Ley Nacional?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 19
},
{
    "fields": {
        "category": 45,
        "slug": "er-crees-que-es-necesaria-una-ley-nacional-de-acce",
        "description": " \u00bfCre\u00e9s que es necesaria una Ley Nacional de Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que es necesaria una Ley Nacional de Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 20
},
{
    "fields": {
        "category": 45,
        "slug": "er-crees-que-es-necesaria-una-ley-que-regule-la-pu",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que es necesaria una ley que regule la publicidad oficial?",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que es necesaria una ley que regule la publicidad oficial?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 21
},
{
    "fields": {
        "category": 45,
        "slug": "er-crees-que-las-declaraciones-juradas-de-funciona",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que las Declaraciones Juradas de funcionarios deber\u00edan ser p\u00fablicas en Entre R\u00edos?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que las Declaraciones Juradas de funcionarios deber\u00edan ser p\u00fablicas en Entre R\u00edos?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 22
},
{
    "fields": {
        "category": 47,
        "slug": "er-crees-que-se-debe-mantener-el-programa-futbol-p",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que se debe mantener el programa F\u00fatbol para Todos?",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que se debe mantener el programa F\u00fatbol para Todos?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 23
},
{
    "fields": {
        "category": 47,
        "slug": "er-crees-que-se-deberia-implementar-ensenanza-obli",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que se deber\u00eda implementar ense\u00f1anza obligatoria de salud sexual en las escuelas?\r\n",
        "label": "ER \u00bfCre\u00e9s que se deber\u00eda implementar ense\u00f1anza obligatoria de salud sexual en las escuelas?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 24
},
{
    "fields": {
        "category": 46,
        "slug": "er-crees-que-las-universidades-publicas-deben-ser-",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que las Universidades p\u00fablicas deben ser \u00edntegramente gratuitas?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que las Universidades p\u00fablicas deben ser \u00edntegramente gratuitas?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 25
},
{
    "fields": {
        "category": 48,
        "slug": "er-crees-que-ante-una-ocupacion-ilegal-de-terrenos",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que ante una ocupaci\u00f3n ilegal de terrenos lo mejor es la radicaci\u00f3n de una villa?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que ante una ocupaci\u00f3n ilegal de terrenos lo mejor es la conformaci\u00f3n de una villa?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 26
},
{
    "fields": {
        "category": 49,
        "slug": "er-crees-que-el-estado-debe-subsidiar-al-transport",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que el Estado debe subsidiar al transporte p\u00fablico?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que el Estado debe subsidiar al transporte p\u00fablico?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 27
},
{
    "fields": {
        "category": 3,
        "slug": "crees-que-el-aborto-debe-ser-legal",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que el aborto debe ser legal?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que el aborto debe ser legal?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 28
},
{
    "fields": {
        "category": 3,
        "slug": "crees-que-se-debe-despenalizar-la-tenencia-de-mari",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que se debe despenalizar la tenencia de marihuana para consumo personal? \r\n\r\n\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que se debe despenalizar la tenencia de marihuana para consumo personal? "
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 29
},
{
    "fields": {
        "category": 4,
        "slug": "crees-que-se-deben-instalar-mas-camaras-de-segurid",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que se deben instalar m\u00e1s c\u00e1maras de seguridad en la v\u00eda p\u00fablica?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que se deben instalar m\u00e1s c\u00e1maras de seguridad en la v\u00eda p\u00fablica?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 30
},
{
    "fields": {
        "category": 4,
        "slug": "crees-que-la-inseguridad-se-combate-aumentando-las",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que la inseguridad se combate aumentando las penas de los delitos?\r\nn",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que la inseguridad se combate aumentando las penas de los delitos?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 31
},
{
    "fields": {
        "category": 5,
        "slug": "crees-que-se-debe-implementar-el-juicio-por-jurado",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que se debe implementar el juicio por jurados a nivel federal?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que se debe implementar el juicio por jurados a nivel federal?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 32
},
{
    "fields": {
        "category": 6,
        "slug": "crees-que-hay-que-liberar-la-compraventa-de-dolare",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que hay que liberar la compra/venta de d\u00f3lares?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que hay que liberar la compra/venta de d\u00f3lares? "
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 33
},
{
    "fields": {
        "category": 6,
        "slug": "crees-que-se-debe-modificar-el-impuesto-a-las-gana",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que se debe modificar el Impuesto a las Ganancias?\r\n\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que se debe modificar el Impuesto a las Ganancias?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 34
},
{
    "fields": {
        "category": 6,
        "slug": "crees-que-la-nueva-ley-de-coparticipacion-federal-",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que la nueva ley de Coparticipaci\u00f3n Federal debe actualizar los porcentajes de distribuci\u00f3n?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que la nueva ley de Coparticipaci\u00f3n Federal debe actualizar los porcentajes de distribuci\u00f3n?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 35
},
{
    "fields": {
        "category": 6,
        "slug": "crees-que-hay-que-mantener-las-retenciones-al-sect",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que hay que mantener las retenciones al sector agroindustrial?\r\n\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que hay que mantener las retenciones al sector agroindustrial?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 36
},
{
    "fields": {
        "category": 11,
        "slug": "crees-que-la-asignacion-universal-por-hijo-debe-se",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo  debe ser Ley Nacional?\r\n\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo  debe ser Ley Nacional?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 37
},
{
    "fields": {
        "category": 8,
        "slug": "crees-que-es-necesaria-una-ley-nacional-de-acceso-",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que es necesaria una Ley Nacional de Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica?\r\n\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que es necesaria una Ley Nacional de Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 38
},
{
    "fields": {
        "category": 8,
        "slug": "crees-que-es-necesaria-una-ley-que-regule-la-publi",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que es necesaria una ley que regule la publicidad oficial?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que es necesaria una ley que regule la publicidad oficial?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 39
},
{
    "fields": {
        "category": 7,
        "slug": "crees-que-se-debe-mantener-el-programa-futbol-para",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que se debe mantener el programa F\u00fatbol para Todos?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que se debe mantener el programa F\u00fatbol para Todos?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 40
},
{
    "fields": {
        "category": 9,
        "slug": "crees-que-se-deberia-implementar-ensenanza-obligat",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que se deber\u00eda implementar ense\u00f1anza obligatoria de salud sexual en las escuelas?\r\n\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que se deber\u00eda implementar ense\u00f1anza obligatoria de salud sexual en las escuelas?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 41
},
{
    "fields": {
        "category": 9,
        "slug": "crees-que-las-universidades-publicas-deben-ser-int",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que las Universidades p\u00fablicas deben ser \u00edntegramente gratuitas?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que las Universidades p\u00fablicas deben ser \u00edntegramente gratuitas?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 42
},
{
    "fields": {
        "category": 10,
        "slug": "crees-que-ante-una-ocupacion-ilegal-de-terrenos-lo",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que ante una ocupaci\u00f3n ilegal de terrenos lo mejor es la radicaci\u00f3n de una villa?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que ante una ocupaci\u00f3n ilegal de terrenos lo mejor es la radicaci\u00f3n de una villa?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 43
},
{
    "fields": {
        "category": 13,
        "slug": "crees-que-el-estado-debe-subsidiar-al-transporte-p",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que el Estado debe subsidiar al transporte p\u00fablico?\r\n\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que el Estado debe subsidiar al transporte p\u00fablico?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 44
},
{
    "fields": {
        "category": 27,
        "slug": "tuc-crees-que-hay-que-aumentar-el-numero-de-polici",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que hay que aumentar el n\u00famero de polic\u00edas para m\u00e1s seguridad en Tucum\u00e1n?",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que hay que aumentar el n\u00famero de polic\u00edas para m\u00e1s seguridad en Tucum\u00e1n?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 45
},
{
    "fields": {
        "category": 32,
        "slug": "tuc-crees-que-las-declaraciones-juradas-de-funcion",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que las Declaraciones Juradas de funcionarios deber\u00edan ser p\u00fablicas en Tucum\u00e1n?",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que las Declaraciones Juradas de funcionarios deber\u00edan ser p\u00fablicas en Tucum\u00e1n?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 46
},
{
    "fields": {
        "category": 36,
        "slug": "tuc-crees-que-la-iglesia-puede-ser-mediadora-ante-",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que la Iglesia puede ser mediadora ante un conflicto social?",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que la Iglesia puede ser mediadora ante un conflicto social?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 47
},
{
    "fields": {
        "category": 36,
        "slug": "tuc-crees-que-es-necesario-crear-procedimientos-es",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que es necesario crear procedimientos especiales para casos de desaparici\u00f2n de mujeres?",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que es necesario crear procedimientos especiales para casos de desaparici\u00f2n de mujeres?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 48
},
{
    "fields": {
        "category": 26,
        "slug": "tuc-crees-que-el-aborto-debe-ser-legal",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que el aborto debe ser legal?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que el aborto debe ser legal?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 49
},
{
    "fields": {
        "category": 26,
        "slug": "tuc-crees-que-se-debe-despenalizar-la-tenencia-de-",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que se debe despenalizar la tenencia de marihuana para consumo personal?",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que se debe despenalizar la tenencia de marihuana para consumo personal?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 50
},
{
    "fields": {
        "category": 27,
        "slug": "tuc-crees-que-se-deben-instalar-mas-camaras-de-seg",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que se deben instalar m\u00e1s c\u00e1maras de seguridad en la v\u00eda p\u00fablica?",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que se deben instalar m\u00e1s c\u00e1maras de seguridad en la v\u00eda p\u00fablica?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 51
},
{
    "fields": {
        "category": 27,
        "slug": "tuc-crees-que-la-inseguridad-se-combate-aumentando",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que la inseguridad se combate aumentando las penas de los delitos?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que la inseguridad se combate aumentando las penas de los delitos?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 52
},
{
    "fields": {
        "category": 28,
        "slug": "tuc-crees-que-se-debe-implementar-el-juicio-por-ju",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que se debe implementar el juicio por jurados a nivel federal?",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que se debe implementar el juicio por jurados a nivel federal?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 53
},
{
    "fields": {
        "category": 29,
        "slug": "tuc-crees-que-hay-que-liberar-la-compraventa-de-do",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que hay que liberar la compra/venta de d\u00f3lares?",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que hay que liberar la compra/venta de d\u00f3lares?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 54
},
{
    "fields": {
        "category": 29,
        "slug": "tuc-crees-que-se-debe-modificar-el-impuesto-a-las-",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que se debe modificar el impuesto a las ganancias?",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que se debe modificar el impuesto a las ganancias?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 55
},
{
    "fields": {
        "category": 29,
        "slug": "tuc-crees-que-la-nueva-ley-de-coparticipacion-fede",
        "description": "\u00bfCrees que la nueva ley de Coparticipaci\u00f3n Federal debe actualizar los porcentajes de distribuci\u00f3n?",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que la nueva ley de Coparticipaci\u00f3n Federal debe actualizar los porcentajes de distribuci\u00f3n?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 56
},
{
    "fields": {
        "category": 31,
        "slug": "tuc-crees-que-hay-que-mantener-las-retenciones-al-",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que hay que mantener las retenciones al sector agroindustrial?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que hay que mantener las retenciones al sector agroindustrial?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 57
},
{
    "fields": {
        "category": 37,
        "slug": "tuc-crees-que-la-asignacion-universal-por-hijo-deb",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo  debe ser Ley Nacional?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo  debe ser Ley Nacional?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 58
},
{
    "fields": {
        "category": 32,
        "slug": "tuc-crees-que-es-necesaria-una-ley-nacional-de-acc",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que es necesaria una Ley Nacional de Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica?",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que es necesaria una Ley Nacional de Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 59
},
{
    "fields": {
        "category": 32,
        "slug": "tuc-crees-que-es-necesaria-una-ley-que-regule-la-p",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que es necesaria una ley que regule la publicidad oficial?",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que es necesaria una ley que regule la publicidad oficial?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 60
},
{
    "fields": {
        "category": 30,
        "slug": "tuc-estas-de-acuerdo-en-mantener-el-programa-futbo",
        "description": "\u00bfEst\u00e1s de acuerdo en mantener el programa F\u00fatbol para Todos?\r\n",
        "label": "\u00bfEst\u00e1s de acuerdo en mantener el programa F\u00fatbol para Todos?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 61
},
{
    "fields": {
        "category": 34,
        "slug": "tuc-crees-que-se-deberia-implementar-ensenanza-obl",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que se deber\u00eda implementar ense\u00f1anza obligatoria de salud sexual en las escuelas?",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que se deber\u00eda implementar ense\u00f1anza obligatoria de salud sexual en las escuelas?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 62
},
{
    "fields": {
        "category": 34,
        "slug": "tuc-crees-que-las-universidades-publicas-deben-ser",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que las Universidades p\u00fablicas deben ser \u00edntegramente gratuitas?",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que las Universidades p\u00fablicas deben ser \u00edntegramente gratuitas?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 63
},
{
    "fields": {
        "category": 33,
        "slug": "tuc-crees-que-ante-una-ocupacion-ilegal-de-terreno",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que ante una ocupaci\u00f3n ilegal de terrenos lo mejor es la radicaci\u00f3n de una villa?",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que ante una ocupaci\u00f3n ilegal de terrenos lo mejor es la conformaci\u00f3n de una villa?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 64
},
{
    "fields": {
        "category": 35,
        "slug": "tuc-crees-que-el-estado-debe-subsidiar-al-transpor",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que el Estado debe subsidiar al transporte p\u00fablico?",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que el Estado debe subsidiar al transporte p\u00fablico?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 66
},
{
    "fields": {
        "category": 14,
        "slug": "ba-crees-que-el-aborto-debe-ser-legal",
        "description": "\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que el aborto debe ser legal?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 68
},
{
    "fields": {
        "category": 14,
        "slug": "ba-crees-que-se-debe-despenalizar-la-tenencia-de-m",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que se debe despenalizar la tenencia de marihuana para consumo personal?\r\n\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que se debe despenalizar la tenencia de marihuana para consumo personal?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 69
},
{
    "fields": {
        "category": 15,
        "slug": "ba-crees-que-se-deben-instalar-mas-camaras-de-segu",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que se deben instalar m\u00e1s c\u00e1maras de seguridad en la v\u00eda p\u00fablica?\r\n\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que se deben instalar m\u00e1s c\u00e1maras de seguridad en la v\u00eda p\u00fablica?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 70
},
{
    "fields": {
        "category": 15,
        "slug": "ba-crees-que-la-inseguridad-se-combate-aumentando-",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que la inseguridad se combate aumentando las penas de los delitos?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que la inseguridad se combate aumentando las penas de los delitos?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 71
},
{
    "fields": {
        "category": 15,
        "slug": "ba-crees-que-hay-que-restablecer-la-emergencia-en-",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que hay que restablecer la emergencia en Seguridad en Buenos Aires?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que hay que restablecer la emergencia en Seguridad en Buenos Aires?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 72
},
{
    "fields": {
        "category": 15,
        "slug": "ba-estas-de-acuerdo-con-la-propuesta-de-policias-c",
        "description": "\u00bfEst\u00e1s de acuerdo con la propuesta de Polic\u00edas Comunales?\r\n",
        "label": "\u00bfEst\u00e1s de acuerdo con la propuesta de Polic\u00edas Comunales?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 73
},
{
    "fields": {
        "category": 16,
        "slug": "ba-crees-que-se-debe-implementar-el-juicio-por-jur",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que se debe implementar el juicio por jurados a nivel federal?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que se debe implementar el juicio por jurados a nivel federal?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 74
},
{
    "fields": {
        "category": 17,
        "slug": "ba-crees-que-hay-que-liberar-la-compraventa-de-dol",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que hay que liberar la compra/venta de d\u00f3lares?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que hay que liberar la compra/venta de d\u00f3lares?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 75
},
{
    "fields": {
        "category": 17,
        "slug": "ba-crees-que-se-debe-modificar-el-impuesto-a-las-g",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que se debe modificar el Impuesto a las Ganancias?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que se debe modificar el Impuesto a las Ganancias?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 76
},
{
    "fields": {
        "category": 17,
        "slug": "ba-crees-que-la-nueva-ley-de-coparticipacion-feder",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que la nueva ley de Coparticipaci\u00f3n Federal debe actualizar los porcentajes de distribuci\u00f3n?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que la nueva ley de Coparticipaci\u00f3n Federal debe actualizar los porcentajes de distribuci\u00f3n?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 77
},
{
    "fields": {
        "category": 25,
        "slug": "ba-crees-que-hay-que-mantener-las-retenciones-al-s",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que hay que mantener las retenciones al sector agroindustrial?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que hay que mantener las retenciones al sector agroindustrial?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 78
},
{
    "fields": {
        "category": 18,
        "slug": "ba-crees-que-la-asignacion-universal-por-hijo-debe",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo  debe ser Ley Nacional?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo  debe ser Ley Nacional?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 79
},
{
    "fields": {
        "category": 24,
        "slug": "ba-crees-que-es-necesaria-una-ley-nacional-de-acce",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que es necesaria una Ley Nacional de Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que es necesaria una Ley Nacional de Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 80
},
{
    "fields": {
        "category": 24,
        "slug": "ba-crees-que-es-necesaria-una-ley-que-regule-la-pu",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que es necesaria una ley que regule la publicidad oficial?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que es necesaria una ley que regule la publicidad oficial?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 81
},
{
    "fields": {
        "category": 20,
        "slug": "ba-estas-de-acuerdo-en-mantener-el-programa-futbol",
        "description": "\u00bfEst\u00e1s de acuerdo en mantener el programa F\u00fatbol para Todos?\r\n\r\n",
        "label": "\u00bfEst\u00e1s de acuerdo en mantener el programa F\u00fatbol para Todos?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 82
},
{
    "fields": {
        "category": 21,
        "slug": "ba-crees-que-se-deberia-implementar-ensenanza-obli",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que se deber\u00eda implementar ense\u00f1anza obligatoria de salud sexual en las escuelas?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que se deber\u00eda implementar ense\u00f1anza obligatoria de salud sexual en las escuelas?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 83
},
{
    "fields": {
        "category": 21,
        "slug": "ba-crees-que-las-universidades-publicas-deben-ser-",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que las Universidades p\u00fablicas deben ser \u00edntegramente gratuitas?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que las Universidades p\u00fablicas deben ser \u00edntegramente gratuitas?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 84
},
{
    "fields": {
        "category": 21,
        "slug": "ba-crees-que-es-una-buena-medida-que-los-alumnos-d",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que es una buena medida que los alumnos de Buenos Aires eval\u00faen a los docentes?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que es una buena medida que los alumnos de Buenos Aires eval\u00faen a los docentes?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 85
},
{
    "fields": {
        "category": 22,
        "slug": "ba-crees-que-ante-una-ocupacion-ilegal-de-terrenos",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que ante una ocupaci\u00f3n ilegal de terrenos lo mejor es la radicaci\u00f3n de una villa?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que ante una ocupaci\u00f3n ilegal de terrenos lo mejor es la conformaci\u00f3n de una villa?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 86
},
{
    "fields": {
        "category": 23,
        "slug": "ba-crees-que-el-estado-debe-subsidiar-al-transport",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que el Estado debe subsidiar al transporte p\u00fablico?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que el Estado debe subsidiar al transporte p\u00fablico?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 87
},
{
    "fields": {
        "category": 38,
        "slug": "ba-crees-que-la-explotacion-del-juego-deberia-conc",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que la explotaci\u00f3n del juego deber\u00eda concesionarse a empresas privadas?\r\n",
        "label": "BA \u00bfCre\u00e9s que la explotaci\u00f3n del juego deber\u00eda concesionarse a empresas privadas?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 88
},
{
    "fields": {
        "category": 51,
        "slug": "sj-crees-que-el-protocolo-para-abortos-recientemen",
        "description": "\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que el Protocolo para Abortos recientemente aprobado se debe implementar?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 90
},
{
    "fields": {
        "category": 51,
        "slug": "sj-crees-que-se-debe-despenalizar-la-tenencia-de-m",
        "description": "\r\n\r\n\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que se debe despenalizar la tenencia de marihuana para consumo personal? "
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 91
},
{
    "fields": {
        "category": 54,
        "slug": "sj-crees-que-se-deben-instalar-mas-camaras-de-segu",
        "description": "\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que se deben instalar m\u00e1s c\u00e1maras de seguridad en la v\u00eda p\u00fablica?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 92
},
{
    "fields": {
        "category": 54,
        "slug": "sj-crees-que-la-inseguridad-se-combate-aumentando-",
        "description": "",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que la inseguridad se combate aumentando las penas de los delitos?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 93
},
{
    "fields": {
        "category": 52,
        "slug": "sj-crees-que-se-debe-implementar-el-juicio-por-jur",
        "description": "\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que se debe implementar el juicio por jurados a nivel federal?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 94
},
{
    "fields": {
        "category": 53,
        "slug": "sj-crees-que-hay-que-liberar-la-compraventa-de-dol",
        "description": "\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que hay que liberar la compra/venta de d\u00f3lares?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 95
},
{
    "fields": {
        "category": 54,
        "slug": "sj-crees-que-hay-que-aumentar-el-numero-de-policia",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que hay que aumentar el n\u00famero de polic\u00edas para m\u00e1s seguridad en San Juan?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que hay que aumentar el n\u00famero de polic\u00edas para m\u00e1s seguridad en San Juan?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 96
},
{
    "fields": {
        "category": 53,
        "slug": "sj-crees-que-se-debe-modificar-el-impuesto-a-las-g",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que se debe modificar el Impuesto a las Ganancias?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que se debe modificar el Impuesto a las Ganancias?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 97
},
{
    "fields": {
        "category": 53,
        "slug": "sj-crees-que-la-nueva-ley-de-coparticipacion-feder",
        "description": "",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que la nueva ley de Coparticipaci\u00f3n Federal debe actualizar los porcentajes de distribuci\u00f3n?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 98
},
{
    "fields": {
        "category": 53,
        "slug": "sj-crees-que-debe-haber-una-politica-especifica-pa",
        "description": "",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que debe haber una pol\u00edtica espec\u00edfica para favorecer al sector vi\u00f1atero en San Juan?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 99
},
{
    "fields": {
        "category": 58,
        "slug": "sj-crees-que-hay-que-mantener-las-retenciones-al-s",
        "description": "",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que hay que mantener las retenciones al sector agroindustrial?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 100
},
{
    "fields": {
        "category": 55,
        "slug": "sj-crees-que-la-asignacion-universal-por-hijo-debe",
        "description": "",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo  debe ser Ley Nacional?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 101
},
{
    "fields": {
        "category": 56,
        "slug": "sj-crees-que-es-necesaria-una-ley-nacional-de-acce",
        "description": "",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que es necesaria una Ley Nacional de Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 102
},
{
    "fields": {
        "category": 56,
        "slug": "sj-crees-que-es-necesaria-una-ley-que-regule-la-pu",
        "description": "\r\n",
        "label": "Cre\u00e9s que es necesaria una ley que regule la publicidad oficial?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 103
},
{
    "fields": {
        "category": 57,
        "slug": "sj-crees-que-se-debe-mantener-el-programa-futbol-p",
        "description": "",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que se debe mantener el programa F\u00fatbol para Todos?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 104
},
{
    "fields": {
        "category": 59,
        "slug": "sj-crees-que-se-deberia-implementar-ensenanza-obli",
        "description": "\r\nS\u00ed, hay que integrarla al plan de estudios\r\nS\u00ed, pero s\u00f3lo con consentimiento de los padres\r\nNo, pero se deben promover cursos extracurriculares o con especialistas\r\nNo, la educaci\u00f3n sexual es responsabilidad de los padres",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que se deber\u00eda implementar ense\u00f1anza obligatoria de salud sexual en las escuelas?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 105
},
{
    "fields": {
        "category": 59,
        "slug": "sj-crees-que-las-universidades-publicas-deben-ser-",
        "description": "\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que las Universidades p\u00fablicas deben ser \u00edntegramente gratuitas?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 106
},
{
    "fields": {
        "category": 60,
        "slug": "sj-crees-que-ante-una-ocupacion-ilegal-de-terrenos",
        "description": "\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que ante una ocupaci\u00f3n ilegal de terrenos lo mejor es la conformaci\u00f3n de una villa?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 107
},
{
    "fields": {
        "category": 61,
        "slug": "sj-crees-que-el-estado-debe-subsidiar-al-transport",
        "description": "\u00bfCre\u00e9s que el Estado debe subsidiar al transporte p\u00fablico?\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que el Estado debe subsidiar al transporte p\u00fablico?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 108
},
{
    "fields": {
        "category": 62,
        "slug": "sj-crees-que-se-debe-continuar-con-la-explotacion-",
        "description": "\r\n",
        "label": "\u00bfCre\u00e9s que se debe continuar con la explotaci\u00f3n minera a cielo abierto en San Juan?"
    },
    "model": "candidator.topic",
    "pk": 109
},
{
    "fields": {
        "topic": 6,
        "description": "S\u00ed, debe ser legal, seguro y gratuito\r\n",
        "label": "S\u00ed, debe ser legal, seguro y gratuito"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 17
},
{
    "fields": {
        "topic": 6,
        "description": "S\u00ed, adem\u00e1s se deben implementar mecanismos de prevenci\u00f3n de embarazo no seguro\r\n",
        "label": "S\u00ed, adem\u00e1s se deben implementar mecanismos de prevenci\u00f3n de embarazo no seguro"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 18
},
{
    "fields": {
        "topic": 6,
        "description": "No, s\u00f3lo en casos que peligre la vida de la mujer\r\n",
        "label": "No, s\u00f3lo en casos que peligre la vida de la mujer"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 19
},
{
    "fields": {
        "topic": 6,
        "description": "No, atenta contra el derecho a la vida",
        "label": "No, atenta contra el derecho a la vida"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 20
},
{
    "fields": {
        "topic": 7,
        "description": "S\u00ed, estoy a favor del consumo privado irrestricto.\r\n\r\n",
        "label": "S\u00ed, estoy a favor del consumo privado irrestricto."
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 21
},
{
    "fields": {
        "topic": 7,
        "description": "S\u00ed, estableciendo una cantidad l\u00edmite de consumo personal\r\n",
        "label": "S\u00ed, estableciendo una cantidad l\u00edmite de consumo personal"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 22
},
{
    "fields": {
        "topic": 7,
        "description": "No, salvo para el uso terap\u00e9utico y medicinal con receta m\u00e9dica\r\n",
        "label": "No, salvo para el uso terap\u00e9utico y medicinal con receta m\u00e9dica"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 23
},
{
    "fields": {
        "topic": 7,
        "description": "No, el consumo de marihuana debe ser penado en todos los casos",
        "label": "No, el consumo de marihuana debe ser penado en todos los casos"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 24
},
{
    "fields": {
        "topic": 8,
        "description": "S\u00ed, son necesarias para prevenir y resolver delitos\r\n",
        "label": "S\u00ed, son necesarias para prevenir y resolver delitos"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 25
},
{
    "fields": {
        "topic": 8,
        "description": "S\u00ed, pero s\u00f3lo en las ciudades que tengan ley para la implementaci\u00f3n",
        "label": "S\u00ed, pero s\u00f3lo en las ciudades que tengan ley para la implementaci\u00f3n"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 26
},
{
    "fields": {
        "topic": 8,
        "description": "No, a menos que se proteja la identidad de las personas\r\n",
        "label": "No, a menos que se proteja la identidad de las personas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 27
},
{
    "fields": {
        "topic": 8,
        "description": "No, afectan a la privacidad de la ciudadan\u00eda",
        "label": "No, afectan a la privacidad de la ciudadan\u00eda"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 28
},
{
    "fields": {
        "topic": 9,
        "description": "S\u00ed, hay que aumentar las penas de los delitos",
        "label": "S\u00ed, hay que aumentar las penas de los delitos"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 29
},
{
    "fields": {
        "topic": 9,
        "description": "S\u00ed, pero tambi\u00e9n hay que mejorar las c\u00e1rceles y programas de reinserci\u00f3n laboral",
        "label": "S\u00ed, pero tambi\u00e9n hay que mejorar las c\u00e1rceles y programas de reinserci\u00f3n laboral"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 30
},
{
    "fields": {
        "topic": 9,
        "description": "No, pero los procesos judiciales deber\u00edan ser m\u00e1s r\u00e1pidos",
        "label": "No, pero los procesos judiciales deber\u00edan ser m\u00e1s r\u00e1pidos"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 31
},
{
    "fields": {
        "topic": 9,
        "description": "No, las penas m\u00e1s severas no son la soluci\u00f3n",
        "label": "No, las penas m\u00e1s severas no son la soluci\u00f3n"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 32
},
{
    "fields": {
        "topic": 10,
        "description": "S\u00ed, la Polic\u00eda provincial est\u00e1 involucrada con el narcotr\u00e1fico\r\n\r\n",
        "label": "S\u00ed, la Polic\u00eda provincial est\u00e1 involucrada con el narcotr\u00e1fico"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 33
},
{
    "fields": {
        "topic": 10,
        "description": "S\u00ed, pero s\u00f3lo debe renovarse la c\u00fapula policial\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero s\u00f3lo debe renovarse la c\u00fapula policial"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 34
},
{
    "fields": {
        "topic": 10,
        "description": "No, la justicia debe investigar los v\u00ednculos de polic\u00edas y narcotr\u00e1fico\r\n",
        "label": "No, la justicia debe investigar los v\u00ednculos de polic\u00edas y narcotr\u00e1fico"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 35
},
{
    "fields": {
        "topic": 10,
        "description": "No, los agentes policiales no son el problema principal del narcotr\u00e1fico",
        "label": "No, los agentes policiales no son el problema principal del narcotr\u00e1fico"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 36
},
{
    "fields": {
        "topic": 11,
        "description": "S\u00ed, debe ser un jurado enteramente popular\r\n",
        "label": "S\u00ed, debe ser un jurado enteramente popular"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 37
},
{
    "fields": {
        "topic": 11,
        "description": "S\u00ed, pero debe ser un jurado mixto entre ciudadanos comunes y jueces t\u00e9cnicos\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero debe ser un jurado mixto entre ciudadanos comunes y jueces t\u00e9cnicos"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 38
},
{
    "fields": {
        "topic": 11,
        "description": "No, s\u00f3lo para delitos graves (violaciones, homicidios, trata de personas, entre otros)\r\n",
        "label": "No, s\u00f3lo para delitos graves (violaciones, homicidios, trata de personas, entre otros)"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 39
},
{
    "fields": {
        "topic": 11,
        "description": "No, s\u00f3lo los  jueces son calificados para evaluar una pena ",
        "label": "No, s\u00f3lo los  jueces son calificados para evaluar una pena "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 40
},
{
    "fields": {
        "topic": 12,
        "description": "S\u00ed, se debe poder comprar y vender d\u00f3lares sin restricciones\r\n\r\n\r\n",
        "label": "S\u00ed, se debe poder comprar y vender d\u00f3lares sin restricciones"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 41
},
{
    "fields": {
        "topic": 12,
        "description": "S\u00ed, pero de forma gradual\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero de forma gradual"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 42
},
{
    "fields": {
        "topic": 12,
        "description": "No, s\u00f3lo para quien tiene sus ingresos declarados ante la AFIP\r\n",
        "label": "No, s\u00f3lo para quien tiene sus ingresos declarados ante la AFIP"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 43
},
{
    "fields": {
        "topic": 12,
        "description": "No, hay que mantener la restricci\u00f3n",
        "label": "No, hay que mantener la restricci\u00f3n"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 44
},
{
    "fields": {
        "topic": 13,
        "description": "S\u00ed, ning\u00fan trabajador debe pagar\r\n",
        "label": "S\u00ed, ning\u00fan trabajador debe pagar"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 45
},
{
    "fields": {
        "topic": 13,
        "description": "S\u00ed, hay que subir el m\u00ednimo no imponible y modificar las escalas\r\n\r\n",
        "label": "S\u00ed, hay que subir el m\u00ednimo no imponible y modificar las escalas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 46
},
{
    "fields": {
        "topic": 13,
        "description": "No, pero los jueces, fiscales y defensores deben pagar tambi\u00e9n\r\n",
        "label": "No, pero los jueces, fiscales y defensores deben pagar tambi\u00e9n"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 47
},
{
    "fields": {
        "topic": 13,
        "description": "No, los montos y escalas actuales son correctas",
        "label": "No, los montos y escalas actuales son correctas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 48
},
{
    "fields": {
        "topic": 14,
        "description": "S\u00ed, los porcentajes est\u00e1n desactualizados\r\n",
        "label": "S\u00ed, los porcentajes est\u00e1n desactualizados"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 49
},
{
    "fields": {
        "topic": 14,
        "description": "S\u00ed, pero adem\u00e1s hay que incluir los impuestos a exportaciones para redistribuir\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero adem\u00e1s hay que incluir los impuestos a exportaciones para redistribuir"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 50
},
{
    "fields": {
        "topic": 14,
        "description": "No, pero hay que regular la capacidad del Poder Ejecutivo de dar fondos extras a provincias\r\n",
        "label": "No, pero hay que regular la capacidad del Poder Ejecutivo de dar fondos extras a provincias"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 51
},
{
    "fields": {
        "topic": 14,
        "description": "No, la nueva Ley debe s\u00f3lo incluir las retenciones al agro para redistribuir\r\n",
        "label": "No, la nueva Ley debe s\u00f3lo incluir las retenciones al agro para redistribuir"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 52
},
{
    "fields": {
        "topic": 15,
        "description": "S\u00ed, se ven mejoras en las obras p\u00fablicas\r\n",
        "label": "S\u00ed, se ven mejoras en las obras p\u00fablicas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 53
},
{
    "fields": {
        "topic": 15,
        "description": "S\u00ed, pero el aumento de impuestos complica al sector empresarial\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero el aumento de impuestos complica al sector empresarial"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 54
},
{
    "fields": {
        "topic": 15,
        "description": "No, se debe invertir m\u00e1s en salud y educaci\u00f3n\r\n",
        "label": "No, se debe invertir m\u00e1s en salud y educaci\u00f3n"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 55
},
{
    "fields": {
        "topic": 15,
        "description": "No, no informa el destino del dinero de los impuestos\r\n",
        "label": "No, no informa el destino del dinero de los impuestos"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 56
},
{
    "fields": {
        "topic": 16,
        "description": "S\u00ed, porque garantizan inversi\u00f3n extranjera en la provincia\r\n\r\n",
        "label": "S\u00ed, porque garantizan inversi\u00f3n extranjera en la provincia"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 57
},
{
    "fields": {
        "topic": 16,
        "description": "S\u00ed, pero no deben tener ventajas frente a empresas locales\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero no deben tener ventajas frente a empresas locales"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 58
},
{
    "fields": {
        "topic": 16,
        "description": "No as\u00ed como se establecieron, ya que responden a un acuerdo del Gobierno Nacional \r\n\r\n",
        "label": "No as\u00ed como se establecieron, ya que responden a un acuerdo del Gobierno Nacional "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 59
},
{
    "fields": {
        "topic": 16,
        "description": "No, no benefician a la provincia",
        "label": "No, no benefician a la provincia"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 60
},
{
    "fields": {
        "topic": 17,
        "description": "Si, los $13.000 millones de deuda condicionan la pr\u00f3xima gesti\u00f3n\r\n\r\n",
        "label": "Si, los $13.000 millones de deuda condicionan la pr\u00f3xima gesti\u00f3n"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 61
},
{
    "fields": {
        "topic": 17,
        "description": "Si, pero es posible administrar el gasto p\u00fablico\r\n",
        "label": "Si, pero es posible administrar el gasto p\u00fablico"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 62
},
{
    "fields": {
        "topic": 17,
        "description": "No, pero deber\u00e1 reducirse el gasto p\u00fablico\r\n",
        "label": "No, pero deber\u00e1 reducirse el gasto p\u00fablico"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 63
},
{
    "fields": {
        "topic": 17,
        "description": "No, la deuda provincial no condiciona al pr\u00f3ximo gobierno",
        "label": "No, la deuda provincial no condiciona al pr\u00f3ximo gobierno"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 64
},
{
    "fields": {
        "topic": 18,
        "description": "S\u00ed, las retenciones sirven para financiar pol\u00edticas p\u00fablicas\r\n",
        "label": "S\u00ed, las retenciones sirven para financiar pol\u00edticas p\u00fablicas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 65
},
{
    "fields": {
        "topic": 18,
        "description": "S\u00ed, pero hay que limitarlas seg\u00fan del tipo de producci\u00f3n\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero hay que limitarlas seg\u00fan del tipo de producci\u00f3n"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 66
},
{
    "fields": {
        "topic": 18,
        "description": "No, hay que reducirlas para incentivar la producci\u00f3n\r\n",
        "label": "No, hay que reducirlas para incentivar la producci\u00f3n"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 67
},
{
    "fields": {
        "topic": 18,
        "description": "No, hay que eliminar las retenciones en el sector agroindustrial",
        "label": "No, hay que eliminar las retenciones en el sector agroindustrial"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 68
},
{
    "fields": {
        "topic": 19,
        "description": "S\u00ed, es imprescindible garantizar la AUH por ley\r\n",
        "label": "S\u00ed, es imprescindible garantizar la AUH por ley"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 69
},
{
    "fields": {
        "topic": 19,
        "description": "S\u00ed, pero no es imprescindible; con un Decreto del Poder Ejecutivo alcanza\r\n\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero no es imprescindible; con un Decreto del Poder Ejecutivo alcanza"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 70
},
{
    "fields": {
        "topic": 19,
        "description": "No, pero hay que dar alguna ayuda econ\u00f3mica a los que la necesitan\r\n",
        "label": "No, pero hay que dar alguna ayuda econ\u00f3mica a los que la necesitan"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 71
},
{
    "fields": {
        "topic": 19,
        "description": "No, la AUH no garantiza una inclusi\u00f3n verdadera",
        "label": "No, la AUH no garantiza una inclusi\u00f3n verdadera"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 72
},
{
    "fields": {
        "topic": 20,
        "description": "S\u00ed, es imprescindible una ley que garantice el derecho a saber\r\n",
        "label": "S\u00ed, es imprescindible una ley que garantice el derecho a saber"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 73
},
{
    "fields": {
        "topic": 20,
        "description": "S\u00ed, aunque ya existe un Decreto del Poder Ejecutivo que regula el tema\r\n",
        "label": "S\u00ed, aunque ya existe un Decreto del Poder Ejecutivo que regula el tema"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 74
},
{
    "fields": {
        "topic": 20,
        "description": "No, la Constituci\u00f3n Nacional ya lo regula en el art\u00edculo 14 de peticionar a las autoridades\r\n\r\n",
        "label": "No, la Constituci\u00f3n Nacional ya lo regula en el art\u00edculo 14 de peticionar a las autoridades"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 75
},
{
    "fields": {
        "topic": 20,
        "description": "No, no es necesaria una Ley que controle al Estado\r\n",
        "label": "No, no es necesaria una Ley que controle al Estado"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 76
},
{
    "fields": {
        "topic": 21,
        "description": "S\u00ed, hay que limitar la capacidad del Estado de manipular los medios con pauta p\u00fablica\r\n",
        "label": "S\u00ed, hay que limitar la capacidad del Estado de manipular los medios con pauta p\u00fablica"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 77
},
{
    "fields": {
        "topic": 21,
        "description": "S\u00ed, aunque con un Decreto del Poder Ejecutivo que regule el tema alcanza\r\n",
        "label": "S\u00ed, aunque con un Decreto del Poder Ejecutivo que regule el tema alcanza"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 78
},
{
    "fields": {
        "topic": 21,
        "description": "No, hay que regular ese tema a trav\u00e9s de otras leyes",
        "label": "No, hay que regular ese tema a trav\u00e9s de otras leyes"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 79
},
{
    "fields": {
        "topic": 21,
        "description": "No, no es neceserio regular la Pauta Oficial\r\n",
        "label": "No, no es neceserio regular la Pauta Oficial"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 80
},
{
    "fields": {
        "topic": 22,
        "description": "S\u00ed, deben ser p\u00fablicas para el control de los ciudadanos\r\n",
        "label": "S\u00ed, deben ser p\u00fablicas para el control de los ciudadanos"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 81
},
{
    "fields": {
        "topic": 22,
        "description": "S\u00ed, pero s\u00f3lo si el funcionario autoriza su difusi\u00f3n\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero s\u00f3lo si el funcionario autoriza su difusi\u00f3n"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 82
},
{
    "fields": {
        "topic": 22,
        "description": "No, pero debe haber un control peri\u00f3dico por las autoridades\r\n",
        "label": "No, pero debe haber un control peri\u00f3dico por las autoridades"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 83
},
{
    "fields": {
        "topic": 22,
        "description": "No, s\u00f3lo pueden mostrarse con autorizaci\u00f3n de un juez\r\n\r\n",
        "label": "No, s\u00f3lo pueden mostrarse con autorizaci\u00f3n de un juez"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 84
},
{
    "fields": {
        "topic": 23,
        "description": "S\u00ed, colabora con la inclusi\u00f3n social\r\n",
        "label": "S\u00ed, colabora con la inclusi\u00f3n social"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 85
},
{
    "fields": {
        "topic": 23,
        "description": "S\u00ed, pero debe haber m\u00e1s transparencia en c\u00f3mo se ejecutan los ingresos-egresos de FPT\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero debe haber m\u00e1s transparencia en c\u00f3mo se ejecutan los ingresos-egresos de FPT"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 86
},
{
    "fields": {
        "topic": 23,
        "description": "No, FPT tiene que generar publicidad privada para que el financiamiento no salga del Estado\r\n\r\n",
        "label": "No, FPT tiene que generar publicidad privada para que el financiamiento no salga del Estado"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 87
},
{
    "fields": {
        "topic": 23,
        "description": "No, FPT no es prioridad para el Estado",
        "label": "No, FPT no es prioridad para el Estado"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 88
},
{
    "fields": {
        "topic": 24,
        "description": "S\u00ed, hay que integrarla al plan de estudios\r\n\r\n\r\n",
        "label": "S\u00ed, hay que integrarla al plan de estudios"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 89
},
{
    "fields": {
        "topic": 24,
        "description": "S\u00ed, pero s\u00f3lo con consentimiento de los padres\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero s\u00f3lo con consentimiento de los padres"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 90
},
{
    "fields": {
        "topic": 24,
        "description": "No, pero se deben promover cursos extracurriculares o con especialistas\r\n",
        "label": "No, pero se deben promover cursos extracurriculares o con especialistas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 91
},
{
    "fields": {
        "topic": 24,
        "description": "No, la educaci\u00f3n sexual es responsabilidad de los padres",
        "label": "No, la educaci\u00f3n sexual es responsabilidad de los padres"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 92
},
{
    "fields": {
        "topic": 25,
        "description": "S\u00ed, todas las Universidades p\u00fablicas deben ser gratuitas\r\n",
        "label": "S\u00ed, todas las Universidades p\u00fablicas deben ser gratuitas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 93
},
{
    "fields": {
        "topic": 25,
        "description": "S\u00ed, pero con alguna retribuci\u00f3n anual como clases de apoyo obligatorias\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero con alguna retribuci\u00f3n anual como clases de apoyo obligatorias"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 94
},
{
    "fields": {
        "topic": 25,
        "description": "No, pero con posibilidad de becas para estudiantes de bajos recursos\r\n",
        "label": "No, pero con posibilidad de becas para estudiantes de bajos recursos"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 95
},
{
    "fields": {
        "topic": 25,
        "description": "No, todas las universidades p\u00fablicas deben ser pagas\r\n",
        "label": "No, todas las universidades p\u00fablicas deben ser pagas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 96
},
{
    "fields": {
        "topic": 26,
        "description": "S\u00ed, siempre y cuando los terrenos sean habitables",
        "label": "S\u00ed, siempre y cuando los terrenos sean habitables"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 97
},
{
    "fields": {
        "topic": 26,
        "description": "S\u00ed, siempre y cuando no se ocupen terrenos privados\r\n",
        "label": "S\u00ed, siempre y cuando no se ocupen terrenos privados"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 98
},
{
    "fields": {
        "topic": 26,
        "description": "No, pero se debe dar una vivienda digna en terrenos habilitados\r\n",
        "label": "No, pero se debe dar una vivienda digna en terrenos habilitados"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 99
},
{
    "fields": {
        "topic": 26,
        "description": "No, es una usurpaci\u00f3n ilegal de terrenos del Estado\r\n",
        "label": "No, es una usurpaci\u00f3n ilegal de terrenos del Estado"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 100
},
{
    "fields": {
        "topic": 27,
        "description": "S\u00ed, debe colaborar con las empresas de transporte p\u00fablico\r\n",
        "label": "S\u00ed, debe colaborar con las empresas de transporte p\u00fablico"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 101
},
{
    "fields": {
        "topic": 27,
        "description": "S\u00ed, pero el subsidio debe ir al usuario y no al empresario\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero el subsidio debe ir al usuario y no al empresario"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 102
},
{
    "fields": {
        "topic": 27,
        "description": "No, pero hay que establecer tarifas especiales para sectores vulnerables\r\n",
        "label": "No, pero hay que establecer tarifas especiales para sectores vulnerables"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 103
},
{
    "fields": {
        "topic": 27,
        "description": "No, no estoy de acuerdo",
        "label": "No, no estoy de acuerdo"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 104
},
{
    "fields": {
        "topic": 28,
        "description": "S\u00ed, debe ser legal, seguro y gratuito\r\n\r\n\r\n",
        "label": "S\u00ed, debe ser legal, seguro y gratuito"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 105
},
{
    "fields": {
        "topic": 28,
        "description": "S\u00ed, adem\u00e1s se deben implementar mecanismos de prevenci\u00f3n de embarazo no seguro\r\n",
        "label": "S\u00ed, adem\u00e1s se deben implementar mecanismos de prevenci\u00f3n de embarazo no seguro"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 106
},
{
    "fields": {
        "topic": 28,
        "description": "No, s\u00f3lo en casos que peligre la vida de la mujer\r\n",
        "label": "No, s\u00f3lo en casos que peligre la vida de la mujer"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 107
},
{
    "fields": {
        "topic": 28,
        "description": "No, atenta contra el derecho a la vida ",
        "label": "No, atenta contra el derecho a la vida "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 108
},
{
    "fields": {
        "topic": 29,
        "description": "S\u00ed, estoy a favor del consumo privado irrestricto.\r\n",
        "label": "S\u00ed, estoy a favor del consumo privado irrestricto."
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 109
},
{
    "fields": {
        "topic": 29,
        "description": "S\u00ed, estableciendo una cantidad l\u00edmite de consumo personal\r\n",
        "label": "S\u00ed, estableciendo una cantidad l\u00edmite de consumo personal"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 110
},
{
    "fields": {
        "topic": 29,
        "description": "No, salvo para el uso terap\u00e9utico y medicinal con receta m\u00e9dica",
        "label": "No, salvo para el uso terap\u00e9utico y medicinal con receta m\u00e9dica"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 111
},
{
    "fields": {
        "topic": 29,
        "description": "No, el consumo de marihuana debe ser penado en todos los casos",
        "label": "No, el consumo de marihuana debe ser penado en todos los casos"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 112
},
{
    "fields": {
        "topic": 30,
        "description": "S\u00ed, son necesarias para prevenir y resolver delitos \r\n",
        "label": "S\u00ed, son necesarias para prevenir y resolver delitos "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 113
},
{
    "fields": {
        "topic": 30,
        "description": "S\u00ed, pero s\u00f3lo en las ciudades que tengan ley para la implementaci\u00f3n \r\n",
        "label": "S\u00ed, pero s\u00f3lo en las ciudades que tengan ley para la implementaci\u00f3n "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 114
},
{
    "fields": {
        "topic": 30,
        "description": "No, a menos que se proteja la identidad de las personas\r\n\r\n",
        "label": "No, a menos que se proteja la identidad de las personas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 115
},
{
    "fields": {
        "topic": 30,
        "description": "No, afectan a la privacidad de la ciudadan\u00eda ",
        "label": "No, afectan a la privacidad de la ciudadan\u00eda "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 116
},
{
    "fields": {
        "topic": 31,
        "description": "S\u00ed, hay que aumentar las penas de los delitos\r\n",
        "label": "S\u00ed, hay que aumentar las penas de los delitos"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 117
},
{
    "fields": {
        "topic": 31,
        "description": "S\u00ed, pero tambi\u00e9n hay que mejorar las c\u00e1rceles y programas de reinserci\u00f3n laboral ",
        "label": "S\u00ed, pero tambi\u00e9n hay que mejorar las c\u00e1rceles y programas de reinserci\u00f3n laboral "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 118
},
{
    "fields": {
        "topic": 31,
        "description": "No, pero los procesos judiciales deber\u00edan ser m\u00e1s r\u00e1pidos \r\n",
        "label": "No, pero los procesos judiciales deber\u00edan ser m\u00e1s r\u00e1pidos "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 119
},
{
    "fields": {
        "topic": 31,
        "description": "No, las penas m\u00e1s severas no son la soluci\u00f3n",
        "label": "No, las penas m\u00e1s severas no son la soluci\u00f3n"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 120
},
{
    "fields": {
        "topic": 32,
        "description": "S\u00ed, debe ser un jurado enteramente popular\r\n",
        "label": "S\u00ed, debe ser un jurado enteramente popular"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 121
},
{
    "fields": {
        "topic": 32,
        "description": "S\u00ed, pero debe ser un jurado mixto entre ciudadanos comunes y jueces t\u00e9cnicos\r\n  ",
        "label": "S\u00ed, pero debe ser un jurado mixto entre ciudadanos comunes y jueces t\u00e9cnicos"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 122
},
{
    "fields": {
        "topic": 32,
        "description": "No, s\u00f3lo para delitos graves (violaciones, homicidios, trata de personas, entre otros)\r\n",
        "label": "No, s\u00f3lo para delitos graves (violaciones, homicidios, trata de personas, entre otros)"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 123
},
{
    "fields": {
        "topic": 32,
        "description": "No, s\u00f3lo los  jueces son calificados para evaluar una pena",
        "label": "No, s\u00f3lo los  jueces son calificados para evaluar una pena"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 124
},
{
    "fields": {
        "topic": 33,
        "description": "S\u00ed, se debe poder comprar y vender d\u00f3lares sin restricciones \r\n",
        "label": "S\u00ed, se debe poder comprar y vender d\u00f3lares sin restricciones "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 125
},
{
    "fields": {
        "topic": 33,
        "description": "S\u00ed, pero de forma gradual\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero de forma gradual"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 126
},
{
    "fields": {
        "topic": 33,
        "description": "No, s\u00f3lo para quien tiene sus ingresos declarados ante la AFIP",
        "label": "No, s\u00f3lo para quien tiene sus ingresos declarados ante la AFIP"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 127
},
{
    "fields": {
        "topic": 33,
        "description": "No, hay que mantener la restricci\u00f3n",
        "label": "No, hay que mantener la restricci\u00f3n"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 128
},
{
    "fields": {
        "topic": 34,
        "description": "S\u00ed, ning\u00fan trabajador debe pagar\r\n",
        "label": "S\u00ed, ning\u00fan trabajador debe pagar"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 129
},
{
    "fields": {
        "topic": 34,
        "description": "S\u00ed, hay que subir el m\u00ednimo no imponible y modificar las escalas\r\n",
        "label": "S\u00ed, hay que subir el m\u00ednimo no imponible y modificar las escalas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 130
},
{
    "fields": {
        "topic": 34,
        "description": "No, pero los jueces, fiscales y defensores deben pagar tambi\u00e9n \r\n",
        "label": "No, pero los jueces, fiscales y defensores deben pagar tambi\u00e9n "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 131
},
{
    "fields": {
        "topic": 34,
        "description": "No, los montos y escalas actuales son correctas",
        "label": "No, los montos y escalas actuales son correctas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 132
},
{
    "fields": {
        "topic": 35,
        "description": "S\u00ed, los porcentajes est\u00e1n desactualizados\r\n",
        "label": "S\u00ed, los porcentajes est\u00e1n desactualizados"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 133
},
{
    "fields": {
        "topic": 35,
        "description": "S\u00ed, pero adem\u00e1s hay que incluir los impuestos a exportaciones para redistribuir\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero adem\u00e1s hay que incluir los impuestos a exportaciones para redistribuir"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 134
},
{
    "fields": {
        "topic": 35,
        "description": "No, pero hay que regular la capacidad del Poder Ejecutivo de dar fondos extras a provincias\r\n",
        "label": "No, pero hay que regular la capacidad del Poder Ejecutivo de dar fondos extras a provincias"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 135
},
{
    "fields": {
        "topic": 35,
        "description": "No, la nueva Ley debe s\u00f3lo incluir las retenciones al agro para redistribuir",
        "label": "No, la nueva Ley debe s\u00f3lo incluir las retenciones al agro para redistribuir"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 136
},
{
    "fields": {
        "topic": 36,
        "description": "S\u00ed, las retenciones sirven para financiar pol\u00edticas p\u00fablicas\r\n",
        "label": "S\u00ed, las retenciones sirven para financiar pol\u00edticas p\u00fablicas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 137
},
{
    "fields": {
        "topic": 36,
        "description": "S\u00ed, pero hay que limitarlas seg\u00fan del tipo de producci\u00f3n\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero hay que limitarlas seg\u00fan del tipo de producci\u00f3n"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 138
},
{
    "fields": {
        "topic": 36,
        "description": "No, hay que reducirlas para incentivar la producci\u00f3n\r\n",
        "label": "No, hay que reducirlas para incentivar la producci\u00f3n"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 139
},
{
    "fields": {
        "topic": 36,
        "description": "No, hay que eliminar las retenciones en el sector agroindustrial",
        "label": "No, hay que eliminar las retenciones en el sector agroindustrial"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 140
},
{
    "fields": {
        "topic": 37,
        "description": "S\u00ed, es imprescindible garantizar la AUH por ley\r\n",
        "label": "S\u00ed, es imprescindible garantizar la AUH por ley"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 141
},
{
    "fields": {
        "topic": 37,
        "description": "S\u00ed, pero no es imprescindible; con un Decreto del Poder Ejecutivo alcanza\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero no es imprescindible; con un Decreto del Poder Ejecutivo alcanza"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 142
},
{
    "fields": {
        "topic": 37,
        "description": "No, pero hay que dar alguna ayuda econ\u00f3mica a los que la necesitan\r\n",
        "label": "No, pero hay que dar alguna ayuda econ\u00f3mica a los que la necesitan"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 143
},
{
    "fields": {
        "topic": 37,
        "description": "No, la AUH no garantiza una inclusi\u00f3n verdadera",
        "label": "No, la AUH no garantiza una inclusi\u00f3n verdadera"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 144
},
{
    "fields": {
        "topic": 38,
        "description": "S\u00ed, es imprescindible una ley que garantice el derecho a saber \r\n",
        "label": "S\u00ed, es imprescindible una ley que garantice el derecho a saber "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 145
},
{
    "fields": {
        "topic": 38,
        "description": "S\u00ed, aunque ya existe un Decreto del Poder Ejecutivo que regula el tema\r\n",
        "label": "S\u00ed, aunque ya existe un Decreto del Poder Ejecutivo que regula el tema"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 146
},
{
    "fields": {
        "topic": 38,
        "description": "\r\nNo, la Constituci\u00f3n Nacional ya lo regula en el art\u00edculo 14 de peticionar a las autoridades",
        "label": "No, la Constituci\u00f3n Nacional ya lo regula en el art\u00edculo 14 de peticionar a las autoridades"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 147
},
{
    "fields": {
        "topic": 38,
        "description": "No, no es necesaria una Ley que controle al Estado",
        "label": "No, no es necesaria una Ley que controle al Estado"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 148
},
{
    "fields": {
        "topic": 39,
        "description": "S\u00ed, hay que limitar la capacidad del Estado de manipular los medios con pauta p\u00fablica\r\n",
        "label": "S\u00ed, hay que limitar la capacidad del Estado de manipular los medios con pauta p\u00fablica"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 149
},
{
    "fields": {
        "topic": 39,
        "description": "S\u00ed, aunque con un Decreto del Poder Ejecutivo que regule el tema alcanza\r\n",
        "label": "S\u00ed, aunque con un Decreto del Poder Ejecutivo que regule el tema alcanza"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 150
},
{
    "fields": {
        "topic": 39,
        "description": "No, hay que regular ese tema a trav\u00e9s de otras leyes\r\n",
        "label": "No, hay que regular ese tema a trav\u00e9s de otras leyes"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 151
},
{
    "fields": {
        "topic": 39,
        "description": "No, no es necesario regular la Pauta Oficial ",
        "label": "No, no es necesario regular la Pauta Oficial "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 152
},
{
    "fields": {
        "topic": 40,
        "description": "S\u00ed, colabora con la inclusi\u00f3n social \r\n\r\n",
        "label": "S\u00ed, colabora con la inclusi\u00f3n social "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 153
},
{
    "fields": {
        "topic": 40,
        "description": "S\u00ed, pero debe haber m\u00e1s transparencia en c\u00f3mo se ejecutan los ingresos-egresos de FPT\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero debe haber m\u00e1s transparencia en c\u00f3mo se ejecutan los ingresos-egresos de FPT"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 154
},
{
    "fields": {
        "topic": 40,
        "description": "No, FPT tiene que generar publicidad privada para que el financiamiento no salga del Estado \r\n",
        "label": "No, FPT tiene que generar publicidad privada para que el financiamiento no salga del Estado "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 155
},
{
    "fields": {
        "topic": 40,
        "description": "No, FPT no es prioridad para el Estado ",
        "label": "No, FPT no es prioridad para el Estado "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 156
},
{
    "fields": {
        "topic": 41,
        "description": "S\u00ed, hay que integrarla al plan de estudios\r\n",
        "label": "S\u00ed, hay que integrarla al plan de estudios"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 157
},
{
    "fields": {
        "topic": 41,
        "description": "S\u00ed, pero s\u00f3lo con consentimiento de los padres\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero s\u00f3lo con consentimiento de los padres"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 158
},
{
    "fields": {
        "topic": 41,
        "description": "No, pero se deben promover cursos extracurriculares o con especialistas\r\n",
        "label": "No, pero se deben promover cursos extracurriculares o con especialistas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 159
},
{
    "fields": {
        "topic": 41,
        "description": "No, la educaci\u00f3n sexual es responsabilidad de los padres",
        "label": "No, la educaci\u00f3n sexual es responsabilidad de los padres"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 160
},
{
    "fields": {
        "topic": 42,
        "description": "S\u00ed, todas las Universidades p\u00fablicas deben ser gratuitas\r\n",
        "label": "S\u00ed, todas las Universidades p\u00fablicas deben ser gratuitas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 161
},
{
    "fields": {
        "topic": 42,
        "description": "S\u00ed, pero con alguna retribuci\u00f3n anual como clases de apoyo obligatorias\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero con alguna retribuci\u00f3n anual como clases de apoyo obligatorias"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 162
},
{
    "fields": {
        "topic": 42,
        "description": "No, pero con posibilidad de becas para estudiantes de bajos recursos\r\n",
        "label": "No, pero con posibilidad de becas para estudiantes de bajos recursos"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 163
},
{
    "fields": {
        "topic": 42,
        "description": "No, todas las universidades p\u00fablicas deben ser pagas\r\n",
        "label": "No, todas las universidades p\u00fablicas deben ser pagas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 164
},
{
    "fields": {
        "topic": 43,
        "description": "S\u00ed, siempre y cuando los terrenos sean habitables\r\n",
        "label": "S\u00ed, siempre y cuando los terrenos sean habitables"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 165
},
{
    "fields": {
        "topic": 43,
        "description": "S\u00ed, siempre y cuando no se ocupen terrenos privados\r\n",
        "label": "S\u00ed, siempre y cuando no se ocupen terrenos privados"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 166
},
{
    "fields": {
        "topic": 43,
        "description": "No, pero se debe dar una vivienda digna en terrenos habilitados\r\n\r\n",
        "label": "No, pero se debe dar una vivienda digna en terrenos habilitados"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 167
},
{
    "fields": {
        "topic": 43,
        "description": "No, es una usurpaci\u00f3n ilegal de terrenos del Estado",
        "label": "No, es una usurpaci\u00f3n ilegal de terrenos del Estado"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 168
},
{
    "fields": {
        "topic": 44,
        "description": "S\u00ed, debe colaborar con las empresas de transporte p\u00fablico\r\n",
        "label": "S\u00ed, debe colaborar con las empresas de transporte p\u00fablico"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 169
},
{
    "fields": {
        "topic": 44,
        "description": "S\u00ed, pero el subsidio debe ir al usuario y no al empresario\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero el subsidio debe ir al usuario y no al empresario"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 170
},
{
    "fields": {
        "topic": 44,
        "description": "No, pero hay que establecer tarifas especiales para sectores vulnerables\r\n",
        "label": "No, pero hay que establecer tarifas especiales para sectores vulnerables"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 171
},
{
    "fields": {
        "topic": 44,
        "description": "No, no estoy de acuerdo",
        "label": "No, no estoy de acuerdo"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 172
},
{
    "fields": {
        "topic": 45,
        "description": "S\u00ed, si hay m\u00e1s polic\u00edas hay menos probabilidad de delitos\r\n\r\n",
        "label": "S\u00ed, si hay m\u00e1s polic\u00edas hay menos probabilidad de delitos"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 173
},
{
    "fields": {
        "topic": 45,
        "description": "S\u00ed, pero adem\u00e1s deben tener mejores salarios\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero adem\u00e1s deben tener mejores salarios"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 174
},
{
    "fields": {
        "topic": 45,
        "description": "No, pero hay que mejorar el salario y el equipamiento de los que ya est\u00e1n.\r\n",
        "label": "No, pero hay que mejorar el salario y el equipamiento de los que ya est\u00e1n."
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 175
},
{
    "fields": {
        "topic": 45,
        "description": "No, la seguridad no depende de la cantidad de polic\u00edas",
        "label": "No, la seguridad no depende de la cantidad de polic\u00edas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 176
},
{
    "fields": {
        "topic": 46,
        "description": "S\u00ed, deben ser p\u00fablicas para el control de los ciudadanos.",
        "label": "S\u00ed, deben ser p\u00fablicas para el control de los ciudadanos."
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 177
},
{
    "fields": {
        "topic": 46,
        "description": "S\u00ed, pero s\u00f3lo si el funcionario autoriza su difusi\u00f3n.",
        "label": "S\u00ed, pero s\u00f3lo si el funcionario autoriza su difusi\u00f3n."
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 178
},
{
    "fields": {
        "topic": 46,
        "description": "No, pero debe haber un control peri\u00f3dico por parte de las autoridades",
        "label": "No, pero debe haber un control peri\u00f3dico por parte de las autoridades"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 179
},
{
    "fields": {
        "topic": 46,
        "description": "No, s\u00f3lo pueden mostrarse con autorizaci\u00f3n de un juez.",
        "label": "No, s\u00f3lo pueden mostrarse con autorizaci\u00f3n de un juez."
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 180
},
{
    "fields": {
        "topic": 47,
        "description": "S\u00ed, la Iglesia es un actor clave en las decisiones provinciales\r\n",
        "label": "S\u00ed, la Iglesia es un actor clave en las decisiones provinciales"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 181
},
{
    "fields": {
        "topic": 47,
        "description": "Si, pero el gobierno provincial debe consultar tambi\u00e9n a otros actores religiosos \r\n",
        "label": "Si, pero el gobierno provincial debe consultar tambi\u00e9n a otros actores religiosos "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 182
},
{
    "fields": {
        "topic": 47,
        "description": "No, pero puede delegarse a la iglesia temas p\u00fablicos especificas.\r\n",
        "label": "No, pero puede delegarse a la iglesia temas p\u00fablicos especificas."
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 183
},
{
    "fields": {
        "topic": 47,
        "description": "No, la Iglesia debe limitarse a ofrecer servicios sociales",
        "label": "No, la Iglesia debe limitarse a ofrecer servicios sociales"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 184
},
{
    "fields": {
        "topic": 48,
        "description": "S\u00ec, hay que crear una polic\u00eda especial que investigue la trata de personas\r\n",
        "label": "S\u00ec, hay que crear una polic\u00eda especial que investigue la trata de personas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 185
},
{
    "fields": {
        "topic": 48,
        "description": "S\u00ec, pero la provincia no tiene facultades para hacerlo\r\n",
        "label": "S\u00ec, pero la provincia no tiene facultades para hacerlo"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 186
},
{
    "fields": {
        "topic": 48,
        "description": "No, pero hay que combatir la relaci\u00f3n entre la pol\u00edtica y las redes de trata\r\n",
        "label": "No, pero hay que combatir la relaci\u00f3n entre la pol\u00edtica y las redes de trata"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 187
},
{
    "fields": {
        "topic": 48,
        "description": "No, el sistema actual de investigaci\u00f3n es efectivo.",
        "label": "No, el sistema actual de investigaci\u00f3n es efectivo."
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 188
},
{
    "fields": {
        "topic": 49,
        "description": "S\u00ed, debe ser legal, seguro y gratuito\r\n\r\n",
        "label": "S\u00ed, debe ser legal, seguro y gratuito"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 189
},
{
    "fields": {
        "topic": 49,
        "description": "S\u00ed, adem\u00e1s se deben implementar mecanismos de prevenci\u00f3n de embarazo no seguro\r\n",
        "label": "S\u00ed, adem\u00e1s se deben implementar mecanismos de prevenci\u00f3n de embarazo no seguro"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 190
},
{
    "fields": {
        "topic": 49,
        "description": "No, s\u00f3lo en casos que peligre la vida de la mujer\r\n",
        "label": "No, s\u00f3lo en casos que peligre la vida de la mujer"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 191
},
{
    "fields": {
        "topic": 49,
        "description": "No, atenta contra el derecho a la vida ",
        "label": "No, atenta contra el derecho a la vida "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 192
},
{
    "fields": {
        "topic": 50,
        "description": "S\u00ed, estoy a favor del consumo privado irrestricto\r\n\r\n",
        "label": "S\u00ed, estoy a favor del consumo privado irrestricto"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 193
},
{
    "fields": {
        "topic": 50,
        "description": "S\u00ed, estableciendo una cantidad l\u00edmite de consumo personal\r\n",
        "label": "S\u00ed, estableciendo una cantidad l\u00edmite de consumo personal"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 194
},
{
    "fields": {
        "topic": 50,
        "description": "No, salvo para el uso terap\u00e9utico y medicinal con receta\r\n",
        "label": "No, salvo para el uso terap\u00e9utico y medicinal con receta"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 195
},
{
    "fields": {
        "topic": 50,
        "description": "No, el consumo de marihuana debe ser penado en todos los casos",
        "label": "No, el consumo de marihuana debe ser penado en todos los casos"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 196
},
{
    "fields": {
        "topic": 51,
        "description": "S\u00ed, son necesarias para prevenir y resolver delitos \r\n",
        "label": "S\u00ed, son necesarias para prevenir y resolver delitos "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 197
},
{
    "fields": {
        "topic": 51,
        "description": "S\u00ed, pero s\u00f3lo en las ciudades que tengan ley para la implementaci\u00f3n \r\n",
        "label": "S\u00ed, pero s\u00f3lo en las ciudades que tengan ley para la implementaci\u00f3n "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 198
},
{
    "fields": {
        "topic": 51,
        "description": "No, a menos que se proteja la identidad de las personas\r\n",
        "label": "No, a menos que se proteja la identidad de las personas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 199
},
{
    "fields": {
        "topic": 51,
        "description": "No, afectan a la privacidad de la ciudadan\u00eda ",
        "label": "No, afectan a la privacidad de la ciudadan\u00eda "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 200
},
{
    "fields": {
        "topic": 52,
        "description": "S\u00ed, hay que aumentar las penas de los delitos\r\n",
        "label": "S\u00ed, hay que aumentar las penas de los delitos"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 201
},
{
    "fields": {
        "topic": 52,
        "description": "S\u00ed, pero tambi\u00e9n hay que mejorar las c\u00e1rceles y programas de reinserci\u00f3n laboral \r\n",
        "label": "S\u00ed, pero tambi\u00e9n hay que mejorar las c\u00e1rceles y programas de reinserci\u00f3n laboral "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 202
},
{
    "fields": {
        "topic": 52,
        "description": "No, pero los procesos judiciales deber\u00edan ser m\u00e1s r\u00e1pidos \r\n",
        "label": "No, pero los procesos judiciales deber\u00edan ser m\u00e1s r\u00e1pidos "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 203
},
{
    "fields": {
        "topic": 52,
        "description": "No, las penas m\u00e1s severas no son la soluci\u00f3n",
        "label": "No, las penas m\u00e1s severas no son la soluci\u00f3n"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 204
},
{
    "fields": {
        "topic": 53,
        "description": "S\u00ed, debe ser un jurado enteramente popular\r\n",
        "label": "S\u00ed, debe ser un jurado enteramente popular"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 205
},
{
    "fields": {
        "topic": 53,
        "description": "S\u00ed, pero debe ser un jurado mixto entre ciudadanos comunes y jueces t\u00e9cnicos\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero debe ser un jurado mixto entre ciudadanos comunes y jueces t\u00e9cnicos"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 206
},
{
    "fields": {
        "topic": 53,
        "description": "No, s\u00f3lo para delitos graves (violaciones, homicidios, trata de personas, entre otros)\r\n  ",
        "label": "No, s\u00f3lo para delitos graves (violaciones, homicidios, trata de personas, entre otros)"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 207
},
{
    "fields": {
        "topic": 53,
        "description": "No, s\u00f3lo los  jueces son calificados para evaluar una pena",
        "label": "No, s\u00f3lo los  jueces son calificados para evaluar una pena"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 208
},
{
    "fields": {
        "topic": 54,
        "description": "S\u00ed,  se debe  poder comprar y vender d\u00f3lares sin restricciones \r\n",
        "label": "S\u00ed,  se debe  poder comprar y vender d\u00f3lares sin restricciones "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 209
},
{
    "fields": {
        "topic": 54,
        "description": "S\u00ed, pero de forma gradual\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero de forma gradual"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 210
},
{
    "fields": {
        "topic": 54,
        "description": "No, s\u00f3lo para quien tiene sus ingresos declarados ante la AFIP\r\n",
        "label": "No, s\u00f3lo para quien tiene sus ingresos declarados ante la AFIP"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 211
},
{
    "fields": {
        "topic": 54,
        "description": "No, hay que mantener la restricci\u00f3n.",
        "label": "No, hay que mantener la restricci\u00f3n."
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 212
},
{
    "fields": {
        "topic": 55,
        "description": "S\u00ed, ning\u00fan trabajador debe pagar\r\n\r\n",
        "label": "S\u00ed, ning\u00fan trabajador debe pagar"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 213
},
{
    "fields": {
        "topic": 55,
        "description": "S\u00ed, hay que subir el m\u00ednimo no imponible y modificar las escalas\r\n",
        "label": "S\u00ed, hay que subir el m\u00ednimo no imponible y modificar las escalas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 214
},
{
    "fields": {
        "topic": 55,
        "description": "No, pero los jueces, fiscales y defensores deben pagar tambi\u00e9n \r\n",
        "label": "No, pero los jueces, fiscales y defensores deben pagar tambi\u00e9n"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 215
},
{
    "fields": {
        "topic": 55,
        "description": "No, los montos y escalas actuales son correctas",
        "label": "No, los montos y escalas actuales son correctas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 216
},
{
    "fields": {
        "topic": 56,
        "description": "S\u00ed, los porcentajes est\u00e1n desactualizados\r\n\r\n",
        "label": "S\u00ed, los porcentajes est\u00e1n desactualizados"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 217
},
{
    "fields": {
        "topic": 56,
        "description": "S\u00ed, pero adem\u00e1s hay que incluir los impuestos a exportaciones para redistribuir\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero adem\u00e1s hay que incluir los impuestos a exportaciones para redistribuir"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 218
},
{
    "fields": {
        "topic": 56,
        "description": "No, pero hay que regular la capacidad del Poder Ejecutivo de dar fondos extras a provincias\r\n",
        "label": "No, pero hay que regular la capacidad del Poder Ejecutivo de dar fondos extras a provincias"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 219
},
{
    "fields": {
        "topic": 56,
        "description": "No, la nueva Ley debe s\u00f3lo incluir las retenciones al agro para redistribuir",
        "label": "No, la nueva Ley debe s\u00f3lo incluir las retenciones al agro para redistribuir"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 220
},
{
    "fields": {
        "topic": 57,
        "description": "S\u00ed, las retenciones sirven para financiar pol\u00edticas p\u00fablicas\r\n",
        "label": "S\u00ed, las retenciones sirven para financiar pol\u00edticas p\u00fablicas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 221
},
{
    "fields": {
        "topic": 57,
        "description": "S\u00ed, pero hay que limitarlas seg\u00fan del tipo de producci\u00f3n\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero hay que limitarlas seg\u00fan del tipo de producci\u00f3n"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 222
},
{
    "fields": {
        "topic": 57,
        "description": "No, hay que reducirlas para incentivar la producci\u00f3n\r\n",
        "label": "No, hay que reducirlas para incentivar la producci\u00f3n"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 223
},
{
    "fields": {
        "topic": 57,
        "description": "No, hay que eliminar las retenciones en el sector agroindustrial",
        "label": "No, hay que eliminar las retenciones en el sector agroindustrial"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 224
},
{
    "fields": {
        "topic": 58,
        "description": "S\u00ed, es imprescindible garantizar la AUH por ley\r\n",
        "label": "S\u00ed, es imprescindible garantizar la AUH por ley"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 225
},
{
    "fields": {
        "topic": 58,
        "description": "S\u00ed, pero no es imprescindible; con un Decreto del Poder Ejecutivo alcanza\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero no es imprescindible; con un Decreto del Poder Ejecutivo alcanza"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 226
},
{
    "fields": {
        "topic": 58,
        "description": "No, pero hay que dar alguna ayuda econ\u00f3mica a los que la necesitan\r\n",
        "label": "No, pero hay que dar alguna ayuda econ\u00f3mica a los que la necesitan"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 227
},
{
    "fields": {
        "topic": 58,
        "description": "No, la AUH no garantiza una inclusi\u00f3n verdadera.",
        "label": "No, la AUH no garantiza una inclusi\u00f3n verdadera."
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 228
},
{
    "fields": {
        "topic": 59,
        "description": "S\u00ed, es imprescindible una ley que garantice el derecho a saber \r\n",
        "label": "S\u00ed, es imprescindible una ley que garantice el derecho a saber "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 229
},
{
    "fields": {
        "topic": 59,
        "description": "S\u00ed, aunque ya existe un Decreto del Poder Ejecutivo que regula el tema\r\n",
        "label": "S\u00ed, aunque ya existe un Decreto del Poder Ejecutivo que regula el tema"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 230
},
{
    "fields": {
        "topic": 59,
        "description": "No, la Constituci\u00f3n Nacional ya lo regula en el art\u00edculo 14 de peticionar a las autoridades\r\n",
        "label": "No, la Constituci\u00f3n Nacional ya lo regula en el art\u00edculo 14 de peticionar a las autoridades"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 231
},
{
    "fields": {
        "topic": 59,
        "description": "No, no es necesaria una Ley que controle al Estado",
        "label": "No, no es necesaria una Ley que controle al Estado"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 232
},
{
    "fields": {
        "topic": 60,
        "description": "S\u00ed, hay que limitar la capacidad del Estado de manipular los medios con pauta p\u00fablica\r\n\r\n",
        "label": "S\u00ed, hay que limitar la capacidad del Estado de manipular los medios con pauta p\u00fablica"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 233
},
{
    "fields": {
        "topic": 60,
        "description": "S\u00ed, aunque con un Decreto del Poder Ejecutivo que regule el tema alcanza\r\n",
        "label": "S\u00ed, aunque con un Decreto del Poder Ejecutivo que regule el tema alcanza"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 234
},
{
    "fields": {
        "topic": 60,
        "description": "No, hay que regular ese tema a trav\u00e9s de otras leyes\r\n",
        "label": "No, hay que regular ese tema a trav\u00e9s de otras leyes"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 235
},
{
    "fields": {
        "topic": 60,
        "description": "No, no es necesario regular la Pauta Oficial ",
        "label": "No, no es necesario regular la Pauta Oficial "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 236
},
{
    "fields": {
        "topic": 61,
        "description": "S\u00ed, colabora con la inclusi\u00f3n social \r\n",
        "label": "S\u00ed, colabora con la inclusi\u00f3n social "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 237
},
{
    "fields": {
        "topic": 61,
        "description": "S\u00ed, pero debe haber m\u00e1s transparencia en c\u00f3mo se ejecutan los ingresos-egresos de FPT\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero debe haber m\u00e1s transparencia en c\u00f3mo se ejecutan los ingresos-egresos de FPT"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 238
},
{
    "fields": {
        "topic": 61,
        "description": "No, FPT tiene que generar publicidad privada para que el financiamiento no salga del Estado \r\n",
        "label": "No, FPT tiene que generar publicidad privada para que el financiamiento no salga del Estado "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 239
},
{
    "fields": {
        "topic": 61,
        "description": "No, FPT no es prioridad para el Estado ",
        "label": "No, FPT no es prioridad para el Estado "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 240
},
{
    "fields": {
        "topic": 62,
        "description": "S\u00ed, hay que integrarla al plan de estudio\r\n\r\n",
        "label": "S\u00ed, hay que integrarla al plan de estudio"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 241
},
{
    "fields": {
        "topic": 62,
        "description": "S\u00ed, pero s\u00f3lo con consentimiento de los padres\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero s\u00f3lo con consentimiento de los padres"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 242
},
{
    "fields": {
        "topic": 62,
        "description": "No, pero se deben promover cursos extracurriculares o con especialistas\r\n",
        "label": "No, pero se deben promover cursos extracurriculares o con especialistas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 243
},
{
    "fields": {
        "topic": 62,
        "description": "No, la educaci\u00f3n sexual es responsabilidad de los padres",
        "label": "No, la educaci\u00f3n sexual es responsabilidad de los padres"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 244
},
{
    "fields": {
        "topic": 63,
        "description": "S\u00ed, todas las Universidades p\u00fablicas deben ser gratuitas\r\n\r\n",
        "label": "S\u00ed, todas las Universidades p\u00fablicas deben ser gratuitas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 245
},
{
    "fields": {
        "topic": 63,
        "description": "S\u00ed, pero con alguna retribuci\u00f3n anual como clases de apoyo obligatorias\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero con alguna retribuci\u00f3n anual como clases de apoyo obligatorias"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 246
},
{
    "fields": {
        "topic": 63,
        "description": "No, pero con posibilidad de becas para estudiantes de bajos recursos\r\n",
        "label": "No, pero con posibilidad de becas para estudiantes de bajos recursos"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 247
},
{
    "fields": {
        "topic": 63,
        "description": "No, todas las universidades p\u00fablicas deben ser pagas",
        "label": "No, todas las universidades p\u00fablicas deben ser pagas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 248
},
{
    "fields": {
        "topic": 64,
        "description": "S\u00ed, las personas necesitan un espacio para habitar\r\n\r\n",
        "label": "S\u00ed, las personas necesitan un espacio para habitar"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 249
},
{
    "fields": {
        "topic": 64,
        "description": "S\u00ed, siempre y cuando no se ocupen terrenos privados.\r\n",
        "label": "S\u00ed, siempre y cuando no se ocupen terrenos privados."
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 250
},
{
    "fields": {
        "topic": 64,
        "description": "No, pero se debe dar una vivienda digna en terrenos habilitados\r\n",
        "label": "No, pero se debe dar una vivienda digna en terrenos habilitados"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 251
},
{
    "fields": {
        "topic": 64,
        "description": "No, es una usurpaci\u00f3n ilegal de terrenos del Estado",
        "label": "No, es una usurpaci\u00f3n ilegal de terrenos del Estado"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 252
},
{
    "fields": {
        "topic": 66,
        "description": "S\u00ed, debe colaborar con las empresas de transporte p\u00fablico\r\n\r\n",
        "label": "S\u00ed, debe colaborar con las empresas de transporte p\u00fablico"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 254
},
{
    "fields": {
        "topic": 66,
        "description": "S\u00ed, pero el subsidio debe ir al usuario y no al empresario\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero el subsidio debe ir al usuario y no al empresario"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 255
},
{
    "fields": {
        "topic": 66,
        "description": "No, pero hay que establecer tarifas especiales para sectores vulnerables\r\n",
        "label": "No, pero hay que establecer tarifas especiales para sectores vulnerables"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 256
},
{
    "fields": {
        "topic": 66,
        "description": "No, no estoy de acuerdo.",
        "label": "No, no estoy de acuerdo."
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 257
},
{
    "fields": {
        "topic": 68,
        "description": "S\u00ed, debe ser legal, seguro y gratuito\r\n",
        "label": "S\u00ed, debe ser legal, seguro y gratuito"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 262
},
{
    "fields": {
        "topic": 68,
        "description": "S\u00ed, adem\u00e1s se deben implementar mecanismos de prevenci\u00f3n de embarazo no seguro\r\n",
        "label": "S\u00ed, adem\u00e1s se deben implementar mecanismos de prevenci\u00f3n de embarazo no seguro"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 263
},
{
    "fields": {
        "topic": 68,
        "description": "No, s\u00f3lo en casos que peligre la vida de la mujer\r\n",
        "label": "No, s\u00f3lo en casos que peligre la vida de la mujer"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 264
},
{
    "fields": {
        "topic": 68,
        "description": "No, atenta contra el derecho a la vida",
        "label": "No, atenta contra el derecho a la vida"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 265
},
{
    "fields": {
        "topic": 69,
        "description": "S\u00ed, estoy a favor del consumo privado irrestricto.\r\n",
        "label": "S\u00ed, estoy a favor del consumo privado irrestricto"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 266
},
{
    "fields": {
        "topic": 69,
        "description": "S\u00ed, estableciendo una cantidad l\u00edmite de consumo personal\r\n",
        "label": "S\u00ed, estableciendo una cantidad l\u00edmite de consumo personal"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 267
},
{
    "fields": {
        "topic": 69,
        "description": "No, salvo para el uso terap\u00e9utico y medicinal con receta m\u00e9dica\r\n",
        "label": "No, salvo para el uso terap\u00e9utico y medicinal con receta m\u00e9dica"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 268
},
{
    "fields": {
        "topic": 69,
        "description": "No, el consumo de marihuana debe ser penado en todos los casos",
        "label": "No, el consumo de marihuana debe ser penado en todos los casos"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 269
},
{
    "fields": {
        "topic": 70,
        "description": "S\u00ed, son necesarias para prevenir y resolver delitos\r\n",
        "label": "S\u00ed, son necesarias para prevenir y resolver delitos"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 270
},
{
    "fields": {
        "topic": 70,
        "description": "S\u00ed, pero s\u00f3lo en las ciudades que tengan ley para la implementaci\u00f3n\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero s\u00f3lo en las ciudades que tengan ley para la implementaci\u00f3n"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 271
},
{
    "fields": {
        "topic": 70,
        "description": "No, a menos que se proteja la identidad de las personas\r\n",
        "label": "No, a menos que se proteja la identidad de las personas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 272
},
{
    "fields": {
        "topic": 70,
        "description": "No, afectan a la privacidad de la ciudadan\u00eda",
        "label": "No, afectan a la privacidad de la ciudadan\u00eda"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 273
},
{
    "fields": {
        "topic": 71,
        "description": "S\u00ed, hay que aumentar las penas de los delitos\r\n\r\n",
        "label": "S\u00ed, hay que aumentar las penas de los delitos"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 274
},
{
    "fields": {
        "topic": 71,
        "description": "S\u00ed, pero tambi\u00e9n hay que mejorar las c\u00e1rceles y programas de reinserci\u00f3n laboral\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero tambi\u00e9n hay que mejorar las c\u00e1rceles y programas de reinserci\u00f3n laboral"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 275
},
{
    "fields": {
        "topic": 71,
        "description": "No, pero los procesos judiciales deber\u00edan ser m\u00e1s r\u00e1pidos\r\n",
        "label": "No, pero los procesos judiciales deber\u00edan ser m\u00e1s r\u00e1pidos"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 276
},
{
    "fields": {
        "topic": 71,
        "description": "No, las penas m\u00e1s severas no son la soluci\u00f3n",
        "label": "No, las penas m\u00e1s severas no son la soluci\u00f3n"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 277
},
{
    "fields": {
        "topic": 72,
        "description": "S\u00ed, hay que restablecer la emergencia para poder combatir a los delincuentes\r\n\r\n",
        "label": "S\u00ed, hay que restablecer la emergencia para poder combatir a los delincuentes"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 278
},
{
    "fields": {
        "topic": 72,
        "description": "S\u00ed, pero debe ir acompa\u00f1ada de un incremento del presupuesto en seguridad\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero debe ir acompa\u00f1ada de un incremento del presupuesto en seguridad"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 279
},
{
    "fields": {
        "topic": 72,
        "description": "No, pero hay que garantizar m\u00e1s controles para prevenir delitos\r\n",
        "label": "No, pero hay que garantizar m\u00e1s controles para prevenir delitos"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 280
},
{
    "fields": {
        "topic": 72,
        "description": "No, los objetivos planteados inicialmente se cumplieron",
        "label": "No, los objetivos planteados inicialmente se cumplieron"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 281
},
{
    "fields": {
        "topic": 73,
        "description": "S\u00ed, es necesario que los municipios tengan su propia Polic\u00eda\r\n",
        "label": "S\u00ed, es necesario que los municipios tengan su propia Polic\u00eda"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 282
},
{
    "fields": {
        "topic": 73,
        "description": "S\u00ed, pero s\u00f3lo para la intervenci\u00f3n de delitos menores\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero s\u00f3lo para la intervenci\u00f3n de delitos menores"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 283
},
{
    "fields": {
        "topic": 73,
        "description": "No, pero los Intendentes deber\u00edan tener mayor injerencia en el manejo policial\r\n",
        "label": "No, pero los Intendentes deber\u00edan tener mayor injerencia en el manejo policial"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 284
},
{
    "fields": {
        "topic": 73,
        "description": "No, porque desviar\u00e1 recursos de los Municipios\r\n",
        "label": "No, porque desviar\u00e1 recursos de los Municipios"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 285
},
{
    "fields": {
        "topic": 74,
        "description": "S\u00ed, debe ser un jurado enteramente popular\r\n",
        "label": "S\u00ed, debe ser un jurado enteramente popular"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 286
},
{
    "fields": {
        "topic": 74,
        "description": "S\u00ed, pero debe ser un jurado mixto entre ciudadanos comunes y jueces t\u00e9cnicos\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero debe ser un jurado mixto entre ciudadanos comunes y jueces t\u00e9cnicos"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 287
},
{
    "fields": {
        "topic": 74,
        "description": "No, s\u00f3lo para delitos graves (violaciones, homicidios, trata de personas, entre otros)\r\n",
        "label": "No, s\u00f3lo para delitos graves (violaciones, homicidios, trata de personas, entre otros)"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 288
},
{
    "fields": {
        "topic": 74,
        "description": "No, s\u00f3lo los  jueces son calificados para evaluar una pena",
        "label": "No, s\u00f3lo los  jueces son calificados para evaluar una pena"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 289
},
{
    "fields": {
        "topic": 75,
        "description": "S\u00ed, se debe poder comprar y vender d\u00f3lares sin restricciones\r\n",
        "label": "S\u00ed, se debe poder comprar y vender d\u00f3lares sin restricciones"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 290
},
{
    "fields": {
        "topic": 75,
        "description": "S\u00ed, pero de forma gradual",
        "label": "S\u00ed, pero de forma gradual"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 291
},
{
    "fields": {
        "topic": 75,
        "description": "No, s\u00f3lo para quien tiene sus ingresos declarados ante la AFIP\r\n",
        "label": "No, s\u00f3lo para quien tiene sus ingresos declarados ante la AFIP"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 292
},
{
    "fields": {
        "topic": 75,
        "description": "No, hay que mantener la restricci\u00f3n",
        "label": "No, hay que mantener la restricci\u00f3n"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 293
},
{
    "fields": {
        "topic": 76,
        "description": "S\u00ed, ning\u00fan trabajador debe pagar\r\n",
        "label": "S\u00ed, ning\u00fan trabajador debe pagar"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 294
},
{
    "fields": {
        "topic": 76,
        "description": "S\u00ed, hay que subir el m\u00ednimo no imponible y modificar las escalas\r\n",
        "label": "S\u00ed, hay que subir el m\u00ednimo no imponible y modificar las escalas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 295
},
{
    "fields": {
        "topic": 76,
        "description": "No, pero los jueces, fiscales y defensores deben pagar tambi\u00e9n\r\n",
        "label": "No, pero los jueces, fiscales y defensores deben pagar tambi\u00e9n"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 296
},
{
    "fields": {
        "topic": 76,
        "description": "No, los montos y escalas actuales son correctas",
        "label": "No, los montos y escalas actuales son correctas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 297
},
{
    "fields": {
        "topic": 77,
        "description": "S\u00ed, los porcentajes est\u00e1n desactualizados\r\n",
        "label": "S\u00ed, los porcentajes est\u00e1n desactualizados"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 298
},
{
    "fields": {
        "topic": 77,
        "description": "S\u00ed, pero adem\u00e1s hay que incluir los impuestos a exportaciones para redistribuir\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero adem\u00e1s hay que incluir los impuestos a exportaciones para redistribuir"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 299
},
{
    "fields": {
        "topic": 77,
        "description": "No, pero hay que regular la capacidad del Poder Ejecutivo de dar fondos extras a provincias\r\n",
        "label": "No, pero hay que regular la capacidad del Poder Ejecutivo de dar fondos extras a provincias"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 300
},
{
    "fields": {
        "topic": 77,
        "description": "No, la nueva Ley debe s\u00f3lo incluir las retenciones al agro para redistribuir",
        "label": "No, la nueva Ley debe s\u00f3lo incluir las retenciones al agro para redistribuir"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 301
},
{
    "fields": {
        "topic": 78,
        "description": "S\u00ed, las retenciones sirven para financiar pol\u00edticas p\u00fablicas\r\n",
        "label": "S\u00ed, las retenciones sirven para financiar pol\u00edticas p\u00fablicas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 302
},
{
    "fields": {
        "topic": 78,
        "description": "S\u00ed, pero hay que limitarlas seg\u00fan del tipo de producci\u00f3n\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero hay que limitarlas seg\u00fan del tipo de producci\u00f3n"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 303
},
{
    "fields": {
        "topic": 78,
        "description": "No, hay que reducirlas para incentivar la producci\u00f3n\r\n",
        "label": "No, hay que reducirlas para incentivar la producci\u00f3n"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 304
},
{
    "fields": {
        "topic": 78,
        "description": "No, hay que eliminar las retenciones en el sector agroindustrial\r\n",
        "label": "No, hay que eliminar las retenciones en el sector agroindustrial"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 305
},
{
    "fields": {
        "topic": 79,
        "description": "S\u00ed, es imprescindible garantizar la AUH por ley\r\n",
        "label": "S\u00ed, es imprescindible garantizar la AUH por ley"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 306
},
{
    "fields": {
        "topic": 79,
        "description": "S\u00ed, pero no es imprescindible; con un Decreto del Poder Ejecutivo alcanza\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero no es imprescindible; con un Decreto del Poder Ejecutivo alcanza"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 307
},
{
    "fields": {
        "topic": 79,
        "description": "No, pero hay que dar alguna ayuda econ\u00f3mica a los que la necesitan\r\n",
        "label": "No, pero hay que dar alguna ayuda econ\u00f3mica a los que la necesitan"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 308
},
{
    "fields": {
        "topic": 79,
        "description": "No, la AUH no garantiza una inclusi\u00f3n verdadera.\r\n",
        "label": "No, la AUH no garantiza una inclusi\u00f3n verdadera."
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 309
},
{
    "fields": {
        "topic": 80,
        "description": "S\u00ed, es imprescindible una ley que garantice el derecho a saber\r\n",
        "label": "S\u00ed, es imprescindible una ley que garantice el derecho a saber"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 310
},
{
    "fields": {
        "topic": 80,
        "description": "S\u00ed, aunque ya existe un Decreto del Poder Ejecutivo que regula el tema\r\n",
        "label": "S\u00ed, aunque ya existe un Decreto del Poder Ejecutivo que regula el tema"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 311
},
{
    "fields": {
        "topic": 80,
        "description": "No, la Constituci\u00f3n Nacional ya lo regula en el art\u00edculo 14 de peticionar a las autoridades\r\n",
        "label": "No, la Constituci\u00f3n Nacional ya lo regula en el art\u00edculo 14 de peticionar a las autoridades"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 312
},
{
    "fields": {
        "topic": 80,
        "description": "No, no es necesaria una Ley que controle al Estado\r\n",
        "label": "No, no es necesaria una Ley que controle al Estado"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 313
},
{
    "fields": {
        "topic": 81,
        "description": "S\u00ed, hay que limitar la capacidad del Estado de manipular los medios con pauta p\u00fablica\r\n",
        "label": "S\u00ed, hay que limitar la capacidad del Estado de manipular los medios con pauta p\u00fablica"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 314
},
{
    "fields": {
        "topic": 81,
        "description": "S\u00ed, aunque con un Decreto del Poder Ejecutivo que regule el tema alcanza\r\n",
        "label": "S\u00ed, aunque con un Decreto del Poder Ejecutivo que regule el tema alcanza"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 315
},
{
    "fields": {
        "topic": 81,
        "description": "No, hay que regular ese tema a trav\u00e9s de otras leyes\r\n",
        "label": "No, hay que regular ese tema a trav\u00e9s de otras leyes"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 316
},
{
    "fields": {
        "topic": 81,
        "description": "No, no es necesario regular la Pauta Oficial\r\n",
        "label": "No, no es necesario regular la Pauta Oficial"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 317
},
{
    "fields": {
        "topic": 82,
        "description": "S\u00ed, colabora con la inclusi\u00f3n social\r\n",
        "label": "S\u00ed, colabora con la inclusi\u00f3n social"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 318
},
{
    "fields": {
        "topic": 82,
        "description": "S\u00ed, pero debe haber m\u00e1s transparencia en c\u00f3mo se ejecutan los ingresos-egresos de FPT\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero debe haber m\u00e1s transparencia en c\u00f3mo se ejecutan los ingresos-egresos de FPT"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 319
},
{
    "fields": {
        "topic": 82,
        "description": "No, FPT tiene que generar publicidad privada para que el financiamiento no salga del Estado\r\n",
        "label": "No, FPT tiene que generar publicidad privada para que el financiamiento no salga del Estado-"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 320
},
{
    "fields": {
        "topic": 82,
        "description": "No, FPT no es prioridad para el Estado",
        "label": "No, FPT no es prioridad para el Estado"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 321
},
{
    "fields": {
        "topic": 83,
        "description": "S\u00ed, hay que integrarla al plan de estudios\r\n",
        "label": "S\u00ed, hay que integrarla al plan de estudios"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 322
},
{
    "fields": {
        "topic": 83,
        "description": "S\u00ed, pero s\u00f3lo con consentimiento de los padres\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero s\u00f3lo con consentimiento de los padres"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 323
},
{
    "fields": {
        "topic": 83,
        "description": "No, pero se deben promover cursos extracurriculares o con especialistas\r\n",
        "label": "No, pero se deben promover cursos extracurriculares o con especialistas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 324
},
{
    "fields": {
        "topic": 83,
        "description": "No, la educaci\u00f3n sexual es responsabilidad de los padres\r\n",
        "label": "No, la educaci\u00f3n sexual es responsabilidad de los padres"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 325
},
{
    "fields": {
        "topic": 84,
        "description": "S\u00ed, todas las Universidades p\u00fablicas deben ser gratuitas\r\n",
        "label": "S\u00ed, todas las Universidades p\u00fablicas deben ser gratuitas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 326
},
{
    "fields": {
        "topic": 84,
        "description": "S\u00ed, pero con alguna retribuci\u00f3n anual como clases de apoyo obligatorias\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero con alguna retribuci\u00f3n anual como clases de apoyo obligatorias"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 327
},
{
    "fields": {
        "topic": 84,
        "description": "No, pero con posibilidad de becas para estudiantes de bajos recursos\r\n",
        "label": "No, pero con posibilidad de becas para estudiantes de bajos recursos"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 328
},
{
    "fields": {
        "topic": 84,
        "description": "No, todas las universidades p\u00fablicas deben ser pagas",
        "label": "No, todas las universidades p\u00fablicas deben ser pagas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 329
},
{
    "fields": {
        "topic": 85,
        "description": "S\u00ed, la opini\u00f3n de los alumnos sobre el docente debe ser considerada",
        "label": "S\u00ed, la opini\u00f3n de los alumnos sobre el docente debe ser considerada"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 330
},
{
    "fields": {
        "topic": 85,
        "description": "Si, pero no debe ser el \u00fanico criterio para evaluar a un docente\r\n",
        "label": "Si, pero no debe ser el \u00fanico criterio para evaluar a un docente"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 331
},
{
    "fields": {
        "topic": 85,
        "description": "No, pero los docentes deben ser evaluados por especialistas\r\n",
        "label": "No, pero los docentes deben ser evaluados por especialistas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 332
},
{
    "fields": {
        "topic": 85,
        "description": "No, la medida no constituye una soluci\u00f3n al problema educativo",
        "label": "No, la medida no constituye una soluci\u00f3n al problema educativo"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 333
},
{
    "fields": {
        "topic": 86,
        "description": "S\u00ed, las personas necesitan un espacio para habitar\r\n",
        "label": "S\u00ed, las personas necesitan un espacio para habitar"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 334
},
{
    "fields": {
        "topic": 86,
        "description": "S\u00ed, siempre y cuando no se ocupen terrenos privados\r\n",
        "label": "S\u00ed, siempre y cuando no se ocupen terrenos privados"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 335
},
{
    "fields": {
        "topic": 86,
        "description": "No, pero se debe dar una vivienda digna en terrenos habilitados\r\n",
        "label": "No, pero se debe dar una vivienda digna en terrenos habilitados"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 336
},
{
    "fields": {
        "topic": 86,
        "description": "No, es una usurpaci\u00f3n ilegal de terrenos del Estado\r\n",
        "label": "No, es una usurpaci\u00f3n ilegal de terrenos del Estado"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 337
},
{
    "fields": {
        "topic": 87,
        "description": "S\u00ed, debe colaborar con las empresas de transporte p\u00fablico\r\n",
        "label": "S\u00ed, debe colaborar con las empresas de transporte p\u00fablico"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 338
},
{
    "fields": {
        "topic": 87,
        "description": "S\u00ed, pero el subsidio debe ir al usuario y no al empresario\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero el subsidio debe ir al usuario y no al empresario"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 339
},
{
    "fields": {
        "topic": 87,
        "description": "No, pero hay que establecer tarifas especiales para sectores vulnerables\r\n",
        "label": "No, pero hay que establecer tarifas especiales para sectores vulnerables"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 340
},
{
    "fields": {
        "topic": 87,
        "description": "No, no estoy de acuerdo",
        "label": "No, no estoy de acuerdo"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 341
},
{
    "fields": {
        "topic": 88,
        "description": "S\u00ed, las empresas privadas deben tener las concesiones del Juego\r\n",
        "label": "S\u00ed, las empresas privadas deben tener las concesiones del Juego"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 342
},
{
    "fields": {
        "topic": 88,
        "description": "S\u00ed, pero los casinos y maquinitas deben pagar m\u00e1s impuestos\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero los casinos y maquinitas deben pagar m\u00e1s impuestos"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 343
},
{
    "fields": {
        "topic": 88,
        "description": "No, la explotaci\u00f3n de Casinos debe estar a cargo del Estado\r\n",
        "label": "No, la explotaci\u00f3n de Casinos debe estar a cargo del Estado"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 344
},
{
    "fields": {
        "topic": 88,
        "description": "No, hay que eliminar los casinos y salas de juego para prevenir la Ludopat\u00eda ",
        "label": "No, hay que eliminar los casinos y salas de juego para prevenir la Ludopat\u00eda "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 345
},
{
    "fields": {
        "topic": 90,
        "description": "Si, es necesario que exista un procedimiento para casos de aborto\r\n",
        "label": "Si, es necesario que exista un procedimiento para casos de aborto"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 347
},
{
    "fields": {
        "topic": 90,
        "description": "Si, pero debe limitarse a casos en que corra riesgo la vida de la madre\r\n\r\n",
        "label": "Si, pero debe limitarse a casos en que corra riesgo la vida de la madre"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 348
},
{
    "fields": {
        "topic": 90,
        "description": "No, pero hay que implementar acciones de prevenci\u00f3n de embarazo no seguro\r\n",
        "label": "No, pero hay que implementar acciones de prevenci\u00f3n de embarazo no seguro"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 349
},
{
    "fields": {
        "topic": 90,
        "description": "No, atenta contra el derecho a la vida",
        "label": "No, atenta contra el derecho a la vida"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 350
},
{
    "fields": {
        "topic": 91,
        "description": "S\u00ed, estoy a favor del consumo privado irrestricto.\r\n",
        "label": "S\u00ed, estoy a favor del consumo privado irrestricto."
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 351
},
{
    "fields": {
        "topic": 91,
        "description": "S\u00ed, estableciendo una cantidad l\u00edmite de consumo personal\r\n",
        "label": "S\u00ed, estableciendo una cantidad l\u00edmite de consumo personal"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 352
},
{
    "fields": {
        "topic": 91,
        "description": "No, salvo para el uso terap\u00e9utico y medicinal con receta m\u00e9dica\r\n",
        "label": "No, salvo para el uso terap\u00e9utico y medicinal con receta m\u00e9dica"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 353
},
{
    "fields": {
        "topic": 91,
        "description": "No, el consumo de marihuana debe ser penado en todos los casos",
        "label": "No, el consumo de marihuana debe ser penado en todos los casos"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 354
},
{
    "fields": {
        "topic": 92,
        "description": "S\u00ed, son necesarias para prevenir y resolver delitos \r\n\r\n",
        "label": "S\u00ed, son necesarias para prevenir y resolver delitos "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 355
},
{
    "fields": {
        "topic": 92,
        "description": "S\u00ed, pero s\u00f3lo en las ciudades que tengan ley para la implementaci\u00f3n \r\n",
        "label": "S\u00ed, pero s\u00f3lo en las ciudades que tengan ley para la implementaci\u00f3n "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 356
},
{
    "fields": {
        "topic": 92,
        "description": "No, a menos que se proteja la identidad de las personas\r\n",
        "label": "No, a menos que se proteja la identidad de las personas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 357
},
{
    "fields": {
        "topic": 92,
        "description": "No, afectan a la privacidad de la ciudadan\u00eda ",
        "label": "No, afectan a la privacidad de la ciudadan\u00eda "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 358
},
{
    "fields": {
        "topic": 93,
        "description": "S\u00ed, hay que aumentar las penas de los delitos\r\n",
        "label": "S\u00ed, hay que aumentar las penas de los delitos"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 359
},
{
    "fields": {
        "topic": 93,
        "description": "S\u00ed, pero tambi\u00e9n hay que mejorar las c\u00e1rceles y programas de reinserci\u00f3n laboral \r\n",
        "label": "S\u00ed, pero tambi\u00e9n hay que mejorar las c\u00e1rceles y programas de reinserci\u00f3n laboral "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 360
},
{
    "fields": {
        "topic": 93,
        "description": "No, pero los procesos judiciales deber\u00edan ser m\u00e1s r\u00e1pidos \r\n",
        "label": "No, pero los procesos judiciales deber\u00edan ser m\u00e1s r\u00e1pidos "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 361
},
{
    "fields": {
        "topic": 93,
        "description": "No, las penas m\u00e1s severas no son la soluci\u00f3n",
        "label": "No, las penas m\u00e1s severas no son la soluci\u00f3n"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 362
},
{
    "fields": {
        "topic": 94,
        "description": "S\u00ed, debe ser un jurado enteramente popular\r\n",
        "label": "S\u00ed, debe ser un jurado enteramente popular"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 363
},
{
    "fields": {
        "topic": 94,
        "description": "S\u00ed, pero debe ser un jurado mixto entre ciudadanos comunes y jueces t\u00e9cnicos\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero debe ser un jurado mixto entre ciudadanos comunes y jueces t\u00e9cnicos"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 364
},
{
    "fields": {
        "topic": 94,
        "description": "No, s\u00f3lo para delitos graves (violaciones, homicidios, trata de personas, entre otros)\r\n",
        "label": "No, s\u00f3lo para delitos graves (violaciones, homicidios, trata de personas, entre otros)"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 365
},
{
    "fields": {
        "topic": 94,
        "description": "No, s\u00f3lo los  jueces son calificados para evaluar una pen",
        "label": "No, s\u00f3lo los  jueces son calificados para evaluar una pena"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 366
},
{
    "fields": {
        "topic": 95,
        "description": "S\u00ed, se debe poder comprar y vender d\u00f3lares sin restricciones \r\n",
        "label": "S\u00ed, se debe poder comprar y vender d\u00f3lares sin restricciones "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 367
},
{
    "fields": {
        "topic": 95,
        "description": "S\u00ed, pero de forma gradual\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero de forma gradual"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 368
},
{
    "fields": {
        "topic": 95,
        "description": "No, s\u00f3lo para quien tiene sus ingresos declarados ante la AFIP\r\n",
        "label": "No, s\u00f3lo para quien tiene sus ingresos declarados ante la AFIP"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 369
},
{
    "fields": {
        "topic": 95,
        "description": "No, hay que mantener la restricci\u00f3n",
        "label": "No, hay que mantener la restricci\u00f3n"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 370
},
{
    "fields": {
        "topic": 96,
        "description": "S\u00ed, si hay m\u00e1s polic\u00edas hay menos probabilidad de delitos\r\n",
        "label": "S\u00ed, si hay m\u00e1s polic\u00edas hay menos probabilidad de delitos"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 371
},
{
    "fields": {
        "topic": 96,
        "description": "S\u00ed, pero adem\u00e1s deben tener mejores salarios\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero adem\u00e1s deben tener mejores salarios"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 372
},
{
    "fields": {
        "topic": 96,
        "description": "No, pero hay que instalar c\u00e1maras de seguridad como prevenci\u00f3n\r\n",
        "label": "No, pero hay que instalar c\u00e1maras de seguridad como prevenci\u00f3n"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 373
},
{
    "fields": {
        "topic": 96,
        "description": "No, la seguridad no depende de la cantidad de polic\u00edas",
        "label": "No, la seguridad no depende de la cantidad de polic\u00edas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 374
},
{
    "fields": {
        "topic": 97,
        "description": "S\u00ed, ning\u00fan trabajador debe pagar\r\n",
        "label": "S\u00ed, ning\u00fan trabajador debe pagar"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 375
},
{
    "fields": {
        "topic": 97,
        "description": "S\u00ed, hay que subir el m\u00ednimo no imponible y modificar las escalas\r\n",
        "label": "S\u00ed, hay que subir el m\u00ednimo no imponible y modificar las escalas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 376
},
{
    "fields": {
        "topic": 97,
        "description": "No, pero los jueces, fiscales y defensores deben pagar tambi\u00e9n \r\n",
        "label": "No, pero los jueces, fiscales y defensores deben pagar tambi\u00e9n "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 377
},
{
    "fields": {
        "topic": 97,
        "description": "No, los montos y escalas actuales son correctaS",
        "label": "No, los montos y escalas actuales son correctas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 378
},
{
    "fields": {
        "topic": 98,
        "description": "S\u00ed, los porcentajes est\u00e1n desactualizados\r\n",
        "label": "S\u00ed, los porcentajes est\u00e1n desactualizados"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 379
},
{
    "fields": {
        "topic": 98,
        "description": "S\u00ed, pero adem\u00e1s hay que incluir los impuestos a exportaciones para redistribuir\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero adem\u00e1s hay que incluir los impuestos a exportaciones para redistribuir"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 380
},
{
    "fields": {
        "topic": 98,
        "description": "No, pero hay que regular la capacidad del Poder Ejecutivo de dar fondos extras a provincias\r\n",
        "label": "No, pero hay que regular la capacidad del Poder Ejecutivo de dar fondos extras a provincias"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 381
},
{
    "fields": {
        "topic": 98,
        "description": "No, la nueva Ley debe s\u00f3lo incluir las retenciones al agro para redistribuir",
        "label": "No, la nueva Ley debe s\u00f3lo incluir las retenciones al agro para redistribuir"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 382
},
{
    "fields": {
        "topic": 99,
        "description": "Si, es indispensable para sostener la econom\u00eda regional\r\n",
        "label": "Si, es indispensable para sostener la econom\u00eda regional"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 383
},
{
    "fields": {
        "topic": 99,
        "description": "Si, pero se debe enfocar s\u00f3lo en la producci\u00f3n para consumo interno\r\n",
        "label": "Si, pero se debe enfocar s\u00f3lo en la producci\u00f3n para consumo interno"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 384
},
{
    "fields": {
        "topic": 99,
        "description": "No, pero es necesario disminuir los impuestos sobre el sector productivo en general\r\n",
        "label": "No, pero es necesario disminuir los impuestos sobre el sector productivo en general"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 385
},
{
    "fields": {
        "topic": 99,
        "description": "No, no hace falta una pol\u00edtica espec\u00edfica",
        "label": "No, no hace falta una pol\u00edtica espec\u00edfica"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 386
},
{
    "fields": {
        "topic": 100,
        "description": "S\u00ed, las retenciones sirven para financiar pol\u00edticas p\u00fablicas\r\n",
        "label": "S\u00ed, las retenciones sirven para financiar pol\u00edticas p\u00fablicas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 387
},
{
    "fields": {
        "topic": 100,
        "description": "S\u00ed, pero hay que limitarlas seg\u00fan del tipo de producci\u00f3n\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero hay que limitarlas seg\u00fan del tipo de producci\u00f3n"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 388
},
{
    "fields": {
        "topic": 100,
        "description": "No, hay que reducirlas para incentivar la producci\u00f3n",
        "label": "No, hay que reducirlas para incentivar la producci\u00f3n"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 389
},
{
    "fields": {
        "topic": 100,
        "description": "\r\nNo, hay que eliminar las retenciones en el sector agroindustrial",
        "label": " No, hay que eliminar las retenciones en el sector agroindustrial"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 390
},
{
    "fields": {
        "topic": 101,
        "description": "S\u00ed, es imprescindible garantizar la AUH por ley\r\n",
        "label": "S\u00ed, es imprescindible garantizar la AUH por ley"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 391
},
{
    "fields": {
        "topic": 101,
        "description": "S\u00ed, pero no es imprescindible; con un Decreto del Poder Ejecutivo alcanza\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero no es imprescindible; con un Decreto del Poder Ejecutivo alcanza"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 392
},
{
    "fields": {
        "topic": 101,
        "description": "No, pero hay que dar alguna ayuda econ\u00f3mica a los que la necesitan\r\n",
        "label": "No, pero hay que dar alguna ayuda econ\u00f3mica a los que la necesitan"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 393
},
{
    "fields": {
        "topic": 101,
        "description": "No, la AUH no garantiza una inclusi\u00f3n verdadera",
        "label": "No, la AUH no garantiza una inclusi\u00f3n verdadera"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 394
},
{
    "fields": {
        "topic": 102,
        "description": "\r\nS\u00ed, es imprescindible una ley que garantice el derecho a saber \r\n",
        "label": " S\u00ed, es imprescindible una ley que garantice el derecho a saber "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 395
},
{
    "fields": {
        "topic": 102,
        "description": "S\u00ed, aunque ya existe un Decreto del Poder Ejecutivo que regula el tema\r\n",
        "label": "S\u00ed, aunque ya existe un Decreto del Poder Ejecutivo que regula el tema"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 396
},
{
    "fields": {
        "topic": 102,
        "description": "No, la Constituci\u00f3n Nacional ya lo regula en el art\u00edculo 14 de peticionar a las autoridades\r\n",
        "label": "No, la Constituci\u00f3n Nacional ya lo regula en el art\u00edculo 14 de peticionar a las autoridades"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 397
},
{
    "fields": {
        "topic": 102,
        "description": "No, no es necesaria una Ley que controle al Estado",
        "label": "No, no es necesaria una Ley que controle al Estado"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 398
},
{
    "fields": {
        "topic": 103,
        "description": "S\u00ed, hay que limitar la capacidad del Estado de manipular los medios con pauta p\u00fablica\r\n",
        "label": "S\u00ed, hay que limitar la capacidad del Estado de manipular los medios con pauta p\u00fablica"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 399
},
{
    "fields": {
        "topic": 103,
        "description": "S\u00ed, aunque con un Decreto del Poder Ejecutivo que regule el tema alcanza\r\n",
        "label": "S\u00ed, aunque con un Decreto del Poder Ejecutivo que regule el tema alcanza"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 400
},
{
    "fields": {
        "topic": 103,
        "description": "No, hay que regular ese tema a trav\u00e9s de otras leyes\r\n",
        "label": "No, hay que regular ese tema a trav\u00e9s de otras leyes"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 401
},
{
    "fields": {
        "topic": 103,
        "description": "No, no es necesario regular la Pauta Oficial ",
        "label": "No, no es necesario regular la Pauta Oficial "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 402
},
{
    "fields": {
        "topic": 104,
        "description": "\r\nS\u00ed, colabora con la inclusi\u00f3n social \r\n",
        "label": " S\u00ed, colabora con la inclusi\u00f3n social "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 403
},
{
    "fields": {
        "topic": 104,
        "description": "S\u00ed, pero debe haber m\u00e1s transparencia en c\u00f3mo se ejecutan los ingresos-egresos de FPT\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero debe haber m\u00e1s transparencia en c\u00f3mo se ejecutan los ingresos-egresos de FPT"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 404
},
{
    "fields": {
        "topic": 104,
        "description": "No, FPT tiene que generar publicidad privada para que el financiamiento no salga del Estado \r\n",
        "label": "No, FPT tiene que generar publicidad privada para que el financiamiento no salga del Estado "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 405
},
{
    "fields": {
        "topic": 104,
        "description": "No, FPT no es prioridad para el Estado ",
        "label": "No, FPT no es prioridad para el Estado "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 406
},
{
    "fields": {
        "topic": 105,
        "description": "\r\nS\u00ed, hay que integrarla al plan de estudios\r\n",
        "label": " S\u00ed, hay que integrarla al plan de estudios"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 407
},
{
    "fields": {
        "topic": 105,
        "description": "S\u00ed, pero s\u00f3lo con consentimiento de los padres\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero s\u00f3lo con consentimiento de los padres"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 408
},
{
    "fields": {
        "topic": 105,
        "description": "No, pero se deben promover cursos extracurriculares o con especialistas\r\n",
        "label": "No, pero se deben promover cursos extracurriculares o con especialistas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 409
},
{
    "fields": {
        "topic": 105,
        "description": "No, la educaci\u00f3n sexual es responsabilidad de los padres",
        "label": "No, la educaci\u00f3n sexual es responsabilidad de los padres"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 410
},
{
    "fields": {
        "topic": 106,
        "description": "S\u00ed, todas las Universidades p\u00fablicas deben ser gratuitas\r\n",
        "label": "S\u00ed, todas las Universidades p\u00fablicas deben ser gratuitas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 411
},
{
    "fields": {
        "topic": 106,
        "description": "S\u00ed, pero con alguna retribuci\u00f3n anual como clases de apoyo obligatorias\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero con alguna retribuci\u00f3n anual como clases de apoyo obligatorias"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 412
},
{
    "fields": {
        "topic": 106,
        "description": "No, pero con posibilidad de becas para estudiantes de bajos recursos\r\n",
        "label": "No, pero con posibilidad de becas para estudiantes de bajos recursos"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 413
},
{
    "fields": {
        "topic": 106,
        "description": "No, todas las universidades p\u00fablicas deben ser pagas",
        "label": "No, todas las universidades p\u00fablicas deben ser pagas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 414
},
{
    "fields": {
        "topic": 107,
        "description": "S\u00ed, siempre y cuando los terrenos sean habitables\r\n",
        "label": "S\u00ed, siempre y cuando los terrenos sean habitables"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 415
},
{
    "fields": {
        "topic": 107,
        "description": "S\u00ed, siempre y cuando no se ocupen terrenos privados.\r\n",
        "label": "S\u00ed, siempre y cuando no se ocupen terrenos privados."
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 416
},
{
    "fields": {
        "topic": 107,
        "description": "No, pero se debe dar una vivienda digna en terrenos habilitados\r\n",
        "label": "No, pero se debe dar una vivienda digna en terrenos habilitados"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 417
},
{
    "fields": {
        "topic": 107,
        "description": "No, es una usurpaci\u00f3n ilegal de terrenos del Estado",
        "label": "No, es una usurpaci\u00f3n ilegal de terrenos del Estado"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 418
},
{
    "fields": {
        "topic": 108,
        "description": "S\u00ed, debe colaborar con las empresas de transporte p\u00fablico\r\n",
        "label": "S\u00ed, debe colaborar con las empresas de transporte p\u00fablico"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 419
},
{
    "fields": {
        "topic": 108,
        "description": "S\u00ed, pero el subsidio debe ir al usuario y no al empresario\r\n",
        "label": "S\u00ed, pero el subsidio debe ir al usuario y no al empresario"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 420
},
{
    "fields": {
        "topic": 108,
        "description": "No, pero hay que establecer tarifas especiales para sectores vulnerables\r\n",
        "label": "No, pero hay que establecer tarifas especiales para sectores vulnerables"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 421
},
{
    "fields": {
        "topic": 108,
        "description": "No, no estoy de acuerdo",
        "label": "No, no estoy de acuerdo"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 422
},
{
    "fields": {
        "topic": 109,
        "description": "\r\nS\u00ed, es una fuente de recursos importante para la provincia",
        "label": " S\u00ed, es una fuente de recursos importante para la provincia"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 423
},
{
    "fields": {
        "topic": 109,
        "description": "\r\nS\u00ed, pero debe haber m\u00e1s controles ambientales a las empresas",
        "label": "S\u00ed, pero debe haber m\u00e1s controles ambientales a las empresas"
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 424
},
{
    "fields": {
        "topic": 109,
        "description": "\r\nNo, pero hay que volver a formas tradicionales de explotaci\u00f3n minera ",
        "label": "No, pero hay que volver a formas tradicionales de explotaci\u00f3n minera "
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 425
},
{
    "fields": {
        "topic": 109,
        "description": "\r\nNo, son empresas extractivas que se llevan las ganancias y dejan contaminaci\u00f3n.",
        "label": " No, son empresas extractivas que se llevan las ganancias y dejan contaminaci\u00f3n."
    },
    "model": "candidator.position",
    "pk": 426
},
{
    "fields": {
        "topic": 28,
        "position": 105,
        "description": "",
        "person": "margarita-stolbizer"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 17
},
{
    "fields": {
        "topic": 29,
        "position": 109,
        "description": "",
        "person": "margarita-stolbizer"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 18
},
{
    "fields": {
        "topic": 30,
        "position": 113,
        "description": "",
        "person": "margarita-stolbizer"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 19
},
{
    "fields": {
        "topic": 31,
        "position": 119,
        "description": "",
        "person": "margarita-stolbizer"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 20
},
{
    "fields": {
        "topic": 32,
        "position": 122,
        "description": "",
        "person": "margarita-stolbizer"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 21
},
{
    "fields": {
        "topic": 33,
        "position": 126,
        "description": "",
        "person": "margarita-stolbizer"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 22
},
{
    "fields": {
        "topic": 34,
        "position": 130,
        "description": "",
        "person": "margarita-stolbizer"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 23
},
{
    "fields": {
        "topic": 35,
        "position": 135,
        "description": "",
        "person": "margarita-stolbizer"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 24
},
{
    "fields": {
        "topic": 36,
        "position": 139,
        "description": "",
        "person": "margarita-stolbizer"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 25
},
{
    "fields": {
        "topic": 37,
        "position": 141,
        "description": "Y debe ser realmente universal",
        "person": "margarita-stolbizer"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 26
},
{
    "fields": {
        "topic": 38,
        "position": 145,
        "description": "",
        "person": "margarita-stolbizer"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 27
},
{
    "fields": {
        "topic": 39,
        "position": 149,
        "description": "",
        "person": "margarita-stolbizer"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 28
},
{
    "fields": {
        "topic": 40,
        "position": 154,
        "description": "",
        "person": "margarita-stolbizer"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 29
},
{
    "fields": {
        "topic": 41,
        "position": 157,
        "description": "",
        "person": "margarita-stolbizer"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 30
},
{
    "fields": {
        "topic": 43,
        "position": 167,
        "description": "",
        "person": "margarita-stolbizer"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 31
},
{
    "fields": {
        "topic": 44,
        "position": 170,
        "description": "",
        "person": "margarita-stolbizer"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 32
},
{
    "fields": {
        "topic": 28,
        "position": 105,
        "description": "Somos firmantes y promovemos el proyecto de Ley de Interrupci\u00f3n Voluntaria del Embarazo de la Campa\u00f1a Nacional por el Derecho al Aborto Legal, Seguro y Gratuito. Cada a\u00f1o mueren en la Argentina 300 mujeres por abortos clandestinos. Anticonceptivos para no abortar, aborto legal para no morir es nuestra consigna. El Frente de Izquierda es la \u00fanica coalici\u00f3n pol\u00edtica nacional que tiene esta definici\u00f3n program\u00e1tica.",
        "person": "nicolas-del-cano"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 33
},
{
    "fields": {
        "topic": 42,
        "position": 161,
        "description": "",
        "person": "margarita-stolbizer"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 34
},
{
    "fields": {
        "topic": 29,
        "position": 109,
        "description": "La prohibici\u00f3n de marihuana y otros estupefacientes  son la fuente de las bandas criminales de narcotraficantes, entrelazadas con distintos estamentos del Estado (fuerzas de seguridad, servicios penitenciarios, casta pol\u00edtica), y asimismo es un instrumento para criminalizar a la juventud pobre. ",
        "person": "nicolas-del-cano"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 36
},
{
    "fields": {
        "topic": 30,
        "position": 116,
        "description": "Hay que encontrar en el mismo Estado el generador de la inseguridad,.No es vigilando y controlando a la sociedad como \"El Gran Hermano\" c\u00f3mo se resolver\u00e1 la cuesti\u00f3n. Los que vigilan, las c\u00fapulas policiales, as\u00ed como la casta pol\u00edtica y judicial son parte indivisible del entramado del gran delito como el narcotr\u00e1fico, la trata de personas, el robo de automotores, etc.",
        "person": "nicolas-del-cano"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 37
},
{
    "fields": {
        "topic": 31,
        "position": 120,
        "description": "",
        "person": "nicolas-del-cano"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 38
},
{
    "fields": {
        "topic": 32,
        "position": 121,
        "description": "Asimismo sostenemos que el conjunto de los jueces y fiscales deben ser elegidos por el voto popular. Hay que acabar con una casta judicial vitalicia, llena de privilegios, con jueces designados por acuerdos entre los partidos mayoritarios, y muchos de ellos por la propia dictadura militar. ",
        "person": "nicolas-del-cano"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 39
},
{
    "fields": {
        "topic": 33,
        "position": 126,
        "description": "Puse una respuesta, porque me obliga el sistema. El programa del Frente de Izquierda sostiene la creaci\u00f3n de un banco nacional \u00fanico y el monopolio estatal del comercio exterior, medidas que evitar\u00edan la fuga de capitales.",
        "person": "nicolas-del-cano"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 40
},
{
    "fields": {
        "topic": 34,
        "position": 129,
        "description": "El salario no es ganancia. No puede ser que el Estado en vez de gravar a quienes m\u00e1s tienen, se financie a trav\u00e9s de un robo al salario de los trabajadores. Nosotros presentamos un proyecto de ley que elimina el impuesto a las ganancias para todos los trabajadores. ",
        "person": "nicolas-del-cano"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 41
},
{
    "fields": {
        "topic": 35,
        "position": 134,
        "description": "",
        "person": "nicolas-del-cano"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 42
},
{
    "fields": {
        "topic": 36,
        "position": 137,
        "description": "El modelo en la Argentina es escencialmente el del mono cultivo de la soja. Unos pocos terratenientes, pools de siembra y exportadores detentan el negocio multimillonario. Estamos por la expropiaci\u00f3n de los 4.000 principales terratenientes de la Argentina y la estatizaci\u00f3n de los puertos. ",
        "person": "nicolas-del-cano"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 43
},
{
    "fields": {
        "topic": 37,
        "position": 141,
        "description": "El importe de la AUH debe ser al menos el doble de lo que es hoy por hijo. Impuestos progresivos a la renta financiera y a las grandes fortunas para financiarlo. ",
        "person": "nicolas-del-cano"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 44
},
{
    "fields": {
        "topic": 38,
        "position": 145,
        "description": "",
        "person": "nicolas-del-cano"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 45
},
{
    "fields": {
        "topic": 39,
        "position": 149,
        "description": "La publicidad oficial deber\u00eda ser \u00fanicamente para informarle cuestiones necesarias e imprescindibles a la poblaci\u00f3n, como ser campa\u00f1as de salud o vacunaci\u00f3n, prevenci\u00f3n de desastres clim\u00e1ticos, etc., y no para hacer campa\u00f1as electorales como lo utilizan hoy todos los gobiernos nacional y provinciales. ",
        "person": "nicolas-del-cano"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 46
},
{
    "fields": {
        "topic": 40,
        "position": 154,
        "description": "",
        "person": "nicolas-del-cano"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 47
},
{
    "fields": {
        "topic": 41,
        "position": 157,
        "description": "No estamos de acuerdo con la injerencia de la Iglesia en esta materia, y debe ser obligatoria en todas las escuelas de todas las provincias. Es un tema de salud p\u00fablica elemental que debe ense\u00f1arse desde la m\u00e1s temprana edad para ejercer una sexualidad responsable. Asimismo deber haber libre y gratuito acceso a todos los m\u00e9todos anticonceptivos existentes para quienes lo soliciten. ",
        "person": "nicolas-del-cano"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 48
},
{
    "fields": {
        "topic": 42,
        "position": 161,
        "description": "Estamos en contra del \"esponsoreo\" de determinadas carreras por parte de las empresas, como sucede con los laboratorios en Medicina o Farmacia, o con importantes empresas en Ciencias Econ\u00f3micas. Esto condiciona la investigaci\u00f3n y el avance de la ciencia, ya que se preparan estudiantes al servicio de los intereses de los grupos privados y no de la comunidad.",
        "person": "nicolas-del-cano"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 49
},
{
    "fields": {
        "topic": 43,
        "position": 165,
        "description": "M\u00e4s que una \"villa\" creemos que se deben construir barrios urbanizados. En la Argentina m\u00e1s de dos millones de familias tienen d\u00e9ficit habitacional. Hay que resolverlo con un plan nacional de obras p\u00fablicas controlado por los trabajadores y financiado con un impuesto extraordinario  sobre el capital concentrado. ",
        "person": "nicolas-del-cano"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 50
},
{
    "fields": {
        "topic": 44,
        "position": 170,
        "description": "",
        "person": "nicolas-del-cano"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 51
},
{
    "fields": {
        "topic": 6,
        "position": 17,
        "description": "Debe implementarse educaci\u00f3n sexual integral y no sexista en las escuelas para decidir, brindarse anticonceptivos para no abortar y el aborto debe ser legal para no morir. Estas medidas que apuntan a mejorar la salud integral de las mujeres,tambi\u00e9n apuntan a la erradicaci\u00f3n de la violencia de genero. ",
        "person": "gabriel-geist"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 53
},
{
    "fields": {
        "topic": 7,
        "position": 21,
        "description": "Creemos que la despenalizaci\u00f3n del consumo es un golpe al narcotr\u00e1fico, debemos perseguir a los narcotraficantes y acabar con la complicidad del estado y no perseguir al consumidor.",
        "person": "gabriel-geist"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 55
},
{
    "fields": {
        "topic": 8,
        "position": 28,
        "description": "",
        "person": "gabriel-geist"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 57
},
{
    "fields": {
        "topic": 9,
        "position": 32,
        "description": "La inseguridad se combate terminando con las desigualdades sociales. Trabajo digno, educaci\u00f3n, salud y acceso a vivienda propia son algunas de las medidas que deben tomarse de inclusi\u00f3n real. Tambi\u00e9n debe haber una depuraci\u00f3n en la polic\u00eda y separar de la fuerza todo agente que este implicado en hechos delictivos. ",
        "person": "gabriel-geist"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 59
},
{
    "fields": {
        "topic": 11,
        "position": 37,
        "description": "La justicia de hoy es justicia para los privilegiados, para las corporaciones y esto debe cambiarse. Creemos que es posible mediante la elecci\u00f3n popular de los jueces. ",
        "person": "gabriel-geist"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 61
},
{
    "fields": {
        "topic": 12,
        "position": 42,
        "description": "\"NO COINCIDIMOS CON las RESPUESTA.\r\nSe debe estatizar el sistema financiero y el comercio exterior, tanto el cr\u00e9dito como la disponibilidad de d\u00f3lares la debe definir el estado con participaci\u00f3n social democr\u00e1tica en base a prioridades de inversi\u00f3n industrial, infraestructura, salud, educaci\u00f3n.",
        "person": "gabriel-geist"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 62
},
{
    "fields": {
        "topic": 13,
        "position": 45,
        "description": "El salario no es ganancia, deben pagar ganancias las corporaciones, el juego, las entidades financieras, los bancos, el agronegocio y NO los trabajadores. ",
        "person": "gabriel-geist"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 65
},
{
    "fields": {
        "topic": 14,
        "position": 49,
        "description": "La actualizaci\u00f3n de la ley debe basarse en las necesidades de cada provincia. Y exigimos que el estado nacional cumpla con los porcentajes que debe coparticipar de la recaudaci\u00f3n que le corresponden a las provincia y hoy no lo esta haciendo. Entre R\u00edos ya perdi\u00f3 mas de 2135 millones.",
        "person": "gabriel-geist"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 66
},
{
    "fields": {
        "topic": 18,
        "position": 66,
        "description": "Deben pagar mas los que mas tiene, las retenciones deben ser  diferenciadas para no ahogar a los peque\u00f1os productores.Hay sectores q en estos \u00faltimos a\u00f1os se han beneficiado enormemente y que ahora quieren hacer pagar la crisis a los trabajadores deben prohibirse los despidos y suspensiones por ley.",
        "person": "gabriel-geist"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 69
},
{
    "fields": {
        "topic": 19,
        "position": 69,
        "description": "Tambi\u00e9n es imprescindible que sea verdaderamente universal, que el estado invierta en generaci\u00f3n genuina de empleo, que no haya ni un chico mas que no vaya a la escuela y ni un joven mas que no estudie ni trabaje. La inclusi\u00f3n social es eliminar la brecha entre privilegiados y el pueblo. ",
        "person": "gabriel-geist"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 71
},
{
    "fields": {
        "topic": 20,
        "position": 73,
        "description": "",
        "person": "gabriel-geist"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 72
},
{
    "fields": {
        "topic": 21,
        "position": 77,
        "description": "",
        "person": "gabriel-geist"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 74
},
{
    "fields": {
        "topic": 23,
        "position": 86,
        "description": "",
        "person": "gabriel-geist"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 76
},
{
    "fields": {
        "topic": 24,
        "position": 89,
        "description": "",
        "person": "gabriel-geist"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 78
},
{
    "fields": {
        "topic": 25,
        "position": 93,
        "description": "Adem\u00e1s, deben suspenderse los subsidios a la educaci\u00f3n privada, destinarse esos subsidios a la educaci\u00f3n publica. Debe garantizarse el derecho a la educaci\u00f3n publica, gratuita y de calidad en Entre R\u00edos esto exige edificio propio para la UADER y mejorar las condiciones de cursado, debe darse informaci\u00f3n del presupuesto de la universidad para que sea la comunidad educativa la que decida que hacer con los fondos de manera aut\u00f3noma. ",
        "person": "gabriel-geist"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 80
},
{
    "fields": {
        "topic": 26,
        "position": 97,
        "description": "\"NO COINCIDIMOS CON LAS RESPUESTAS \r\nAnte la emergencia habitacional muchas veces ocurren ocupaciones de terrenos, creemos que la soluci\u00f3n no es la represi\u00f3n,el desalojo ni los asentamientos precarios. El estado debe garantizar el acceso a una vivienda digna, agua potable, cloacas, etc. Deben generarse viviendas sociales, cr\u00e9ditos accesibles y control de alquileres para frenar la especulaci\u00f3n inmobiliaria,e impuestos a las viviendas desocupadas. Debe haber una planificaci\u00f3n urban\u00edstica basada en las necesidades de los vecinos y con justicia ambiental.",
        "person": "gabriel-geist"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 84
},
{
    "fields": {
        "topic": 27,
        "position": 104,
        "description": "En nuestra provincia la calidad del trasporte publico es p\u00e9sima, debemos entender el trasporte como un derecho y como tal debemos garantizarlo. Por eso los trasportes p\u00fablicos deben ser estatizados con control de los trabajadores y usuarios, de esta manera podremos controlar los gastos y el trasporte estar\u00e1 al servicio de los usuarios y no de las ganancias de los empresarios. ",
        "person": "gabriel-geist"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 86
},
{
    "fields": {
        "topic": 10,
        "position": 33,
        "description": "Se debe depurar las c\u00fapulas policiales, la  investigaci\u00f3n debe ser controlada por los ciudadanos. Se debe separar de su cargo a todo polic\u00eda implicado en delitos y los comisarios deben ser elegidos por voto popular en cada barrio, con mandato revocable y control de los vecinos y organizaciones de DDHH. Para terminar con el narcotr\u00e1fico hay que desmantelar el vinculo de los narcotraficantes con el estado. ",
        "person": "gabriel-geist"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 88
},
{
    "fields": {
        "topic": 15,
        "position": 56,
        "description": "",
        "person": "gabriel-geist"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 90
},
{
    "fields": {
        "topic": 16,
        "position": 60,
        "description": "La garant\u00eda de una inversi\u00f3n correcta es la participaci\u00f3n de los ciudadanos en las decisiones. Deben implementarse presupuestos participativos, para que se decida c\u00f3mo y donde  invertir los recursos, destinando mas recursos a educaci\u00f3n y salud. ",
        "person": "gabriel-geist"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 91
},
{
    "fields": {
        "topic": 17,
        "position": 61,
        "description": "El acuerdo comercial con China es una muestra mas de la entrega y el saqueo que el gobierno avala. Este acuerdo no trae ning\u00fan beneficio a Entre R\u00edos y su gente, solo nos trae deudas que pagaremos todos  y proyectos que benefician a unos pocos.",
        "person": "gabriel-geist"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 94
},
{
    "fields": {
        "topic": 22,
        "position": 81,
        "description": "",
        "person": "gabriel-geist"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 95
},
{
    "fields": {
        "topic": 29,
        "position": 109,
        "description": "Nos oponemos a la represi\u00f3n del consumidor, no al combate al narcotr\u00e1fico \u2013 combate que debe incluir la nacionalizaci\u00f3n del sistema bancario, por donde pasa el lavado del dinero. Asimismo planteamos que el movimiento obrero y todas las organizaciones ligadas a \u00e9l deben desarrollar una campa\u00f1a en lugares de trabajo y estudio y barrios, para dar una batalla social y cultural contra el consumo de estupefacientes y estimular la organizaci\u00f3n independiente de la juventud.",
        "person": "jorge-altamira"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 97
},
{
    "fields": {
        "topic": 28,
        "position": 105,
        "description": "\"Somos grandes defensores del derecho al aborto, del derecho de la mujer a elegir... Debe ser garantizado por el r\u00e9gimen de salud p\u00fablica y que sea gratuito\".\r\n",
        "person": "jorge-altamira"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 98
},
{
    "fields": {
        "topic": 31,
        "position": 120,
        "description": "He explicado mi posici\u00f3n sobre el delito en los \u00edtems anteriores. Ac\u00e1 quiero a\u00f1adir que el hacinamiento carcelario es responsabilidad de un poder judicial inserto en un estado en descomposici\u00f3n. Abogamos por la elecci\u00f3n popular de jueces y fiscales",
        "person": "jorge-altamira"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 99
},
{
    "fields": {
        "topic": 30,
        "position": 116,
        "description": "El delito organizado se apoya en el entrelazamiento con el aparato del Estado, en especial sus fuerzas de seguridad o represivas. Entregar a \u00e9stas la tarea de espiar a la ciudadan\u00eda llevar\u00e1 a la creaci\u00f3n de un stado policial y a la militarizaci\u00f3n de la lucha contra este delito organizado. La descomposici\u00f3n del estado, que emerge de la decadencia del capitalismo y de la agudizaci\u00f3n de su impasse hist\u00f3rico, solamente uede ser superada en la ra\u00edz por un gobierno del pueblo trabajador ",
        "person": "jorge-altamira"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 100
},
{
    "fields": {
        "topic": 32,
        "position": 121,
        "description": "Los jurados populares deben ser acompa\u00f1ados por la elecci\u00f3n popular de jueces y fiscales",
        "person": "jorge-altamira"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 101
},
{
    "fields": {
        "topic": 34,
        "position": 129,
        "description": "Asimismo deben abolirse los impuestos que gravan el consumo y hacer recaer el financiamiento del estado en las fortunas, ganancias y patrimonio de los grandes capitales",
        "person": "jorge-altamira"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 102
},
{
    "fields": {
        "topic": 35,
        "position": 133,
        "description": "Aclaro que el financiamiento de las provincias se encuentra afectado por la carga que representa la deuda p\u00fablica nacional y de los estados federales; sus Tesoros se han convertido en cajas recaudadoras para el pago de la deuda externa.",
        "person": "jorge-altamira"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 103
},
{
    "fields": {
        "topic": 41,
        "position": 157,
        "description": "\"... terminar con la discriminaci\u00f3n contra la mujer y poner fin a las redes de trata y de prostituci\u00f3n, por el derecho al aborto legal, seguro y gratuito, por la educaci\u00f3n sexual cient\u00edfica y por poner fin a los asesinatos de mujeres\".\r\n",
        "person": "jorge-altamira"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 104
},
{
    "fields": {
        "topic": 42,
        "position": 161,
        "description": "",
        "person": "jorge-altamira"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 105
},
{
    "fields": {
        "topic": 6,
        "position": 18,
        "description": "",
        "person": "lisandro-viale"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 106
},
{
    "fields": {
        "topic": 7,
        "position": 22,
        "description": "",
        "person": "lisandro-viale"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 107
},
{
    "fields": {
        "topic": 8,
        "position": 26,
        "description": "",
        "person": "lisandro-viale"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 108
},
{
    "fields": {
        "topic": 9,
        "position": 31,
        "description": "",
        "person": "lisandro-viale"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 109
},
{
    "fields": {
        "topic": 10,
        "position": 34,
        "description": "",
        "person": "lisandro-viale"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 110
},
{
    "fields": {
        "topic": 11,
        "position": 38,
        "description": "",
        "person": "lisandro-viale"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 111
},
{
    "fields": {
        "topic": 12,
        "position": 42,
        "description": "",
        "person": "lisandro-viale"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 112
},
{
    "fields": {
        "topic": 13,
        "position": 46,
        "description": "",
        "person": "lisandro-viale"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 113
},
{
    "fields": {
        "topic": 14,
        "position": 50,
        "description": "",
        "person": "lisandro-viale"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 114
},
{
    "fields": {
        "topic": 15,
        "position": 55,
        "description": "",
        "person": "lisandro-viale"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 115
},
{
    "fields": {
        "topic": 16,
        "position": 59,
        "description": "",
        "person": "lisandro-viale"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 116
},
{
    "fields": {
        "topic": 17,
        "position": 61,
        "description": "",
        "person": "lisandro-viale"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 117
},
{
    "fields": {
        "topic": 18,
        "position": 66,
        "description": "",
        "person": "lisandro-viale"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 118
},
{
    "fields": {
        "topic": 19,
        "position": 69,
        "description": "",
        "person": "lisandro-viale"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 119
},
{
    "fields": {
        "topic": 20,
        "position": 73,
        "description": "",
        "person": "lisandro-viale"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 120
},
{
    "fields": {
        "topic": 21,
        "position": 77,
        "description": "",
        "person": "lisandro-viale"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 121
},
{
    "fields": {
        "topic": 22,
        "position": 81,
        "description": "",
        "person": "lisandro-viale"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 122
},
{
    "fields": {
        "topic": 23,
        "position": 86,
        "description": "",
        "person": "lisandro-viale"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 123
},
{
    "fields": {
        "topic": 24,
        "position": 89,
        "description": "",
        "person": "lisandro-viale"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 124
},
{
    "fields": {
        "topic": 25,
        "position": 93,
        "description": "",
        "person": "lisandro-viale"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 125
},
{
    "fields": {
        "topic": 26,
        "position": 99,
        "description": "",
        "person": "lisandro-viale"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 126
},
{
    "fields": {
        "topic": 27,
        "position": 102,
        "description": "",
        "person": "lisandro-viale"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 127
},
{
    "fields": {
        "topic": 68,
        "position": 263,
        "description": "",
        "person": "adolfo-aguirre"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 128
},
{
    "fields": {
        "topic": 69,
        "position": 266,
        "description": "",
        "person": "adolfo-aguirre"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 129
},
{
    "fields": {
        "topic": 70,
        "position": 271,
        "description": "La realidad es que en nuestro pa\u00eds no existe la categor\u00eda Ley para las ciudades. Lo que en cada una de ellas se dictan son ordenanzas. Por lo tanto, lo que si deber\u00eda existir es una ley provincial que reglamente la colocaci\u00f3n y uso de las c\u00e1maras, que las reglamente o que restringa su uso, en cada uno de los municipios.",
        "person": "adolfo-aguirre"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 130
},
{
    "fields": {
        "topic": 71,
        "position": 276,
        "description": "En mi concepci\u00f3n, y en la de nuestro Frente, entendemos que la seguridad y la pol\u00edtica de prevenci\u00f3n de delito deben ser abordadas de manera integral por municipio, provincia y naci\u00f3n.Sobre todo cuando uno mira la magnitud del delito organizado, l\u00e9ase narcotr\u00e1fico, trata de personas y dem\u00e1s, no puede imaginar decisiones y acciones sectoriales",
        "person": "adolfo-aguirre"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 131
},
{
    "fields": {
        "topic": 74,
        "position": 286,
        "description": "La presencia popular debe ser entendida en el marco de una profunda reforma judicial, que democratice y transparente a la justicia. Y, en la que por ejemplo, tambi\u00e9n haya participaci\u00f3n popular a la hora de elegir los jueces. ",
        "person": "adolfo-aguirre"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 132
},
{
    "fields": {
        "topic": 75,
        "position": 291,
        "description": "",
        "person": "adolfo-aguirre"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 133
},
{
    "fields": {
        "topic": 76,
        "position": 295,
        "description": "",
        "person": "adolfo-aguirre"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 134
},
{
    "fields": {
        "topic": 78,
        "position": 303,
        "description": "",
        "person": "adolfo-aguirre"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 135
},
{
    "fields": {
        "topic": 77,
        "position": 301,
        "description": "",
        "person": "adolfo-aguirre"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 136
},
{
    "fields": {
        "topic": 79,
        "position": 306,
        "description": "Claro que, como creadores de esta iniciativa en la consulta popular del FRENAPO en la d\u00e9cada del '90, apoyamos que la AUH sea garantizada por ley. Sin embargo, la medida sola no alcanza para garantizar que la pobreza sea eliminada. ",
        "person": "adolfo-aguirre"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 137
},
{
    "fields": {
        "topic": 80,
        "position": 310,
        "description": "",
        "person": "adolfo-aguirre"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 138
},
{
    "fields": {
        "topic": 81,
        "position": 314,
        "description": "",
        "person": "adolfo-aguirre"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 139
},
{
    "fields": {
        "topic": 82,
        "position": 319,
        "description": "",
        "person": "adolfo-aguirre"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 140
},
{
    "fields": {
        "topic": 83,
        "position": 322,
        "description": "",
        "person": "adolfo-aguirre"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 141
},
{
    "fields": {
        "topic": 84,
        "position": 326,
        "description": "",
        "person": "adolfo-aguirre"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 142
},
{
    "fields": {
        "topic": 86,
        "position": 336,
        "description": "La ocupaci\u00f3n ilegal de terrenos es un problema vinculado a la falta de acceso a la tierra y la vivienda de miles de familias.  Cada toma se debe evaluar y tras la realizaci\u00f3n de un censo social se debe garantizar el acceso a una vivienda digna, en terrenos habitables, a trav\u00e9s de planes y programas espec\u00edficos",
        "person": "adolfo-aguirre"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 143
},
{
    "fields": {
        "topic": 87,
        "position": 338,
        "description": "",
        "person": "adolfo-aguirre"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 144
},
{
    "fields": {
        "topic": 72,
        "position": 279,
        "description": "",
        "person": "adolfo-aguirre"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 145
},
{
    "fields": {
        "topic": 73,
        "position": 284,
        "description": "",
        "person": "adolfo-aguirre"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 146
},
{
    "fields": {
        "topic": 85,
        "position": 330,
        "description": "Nos parece importante valorar la opini\u00f3n de los alumnos, y no solo en la evaluaci\u00f3n de los docentes, sino tambi\u00e9n del propio sistema educativo. Pero creemos que la medida no constituye una soluci\u00f3n al problema educativo, que pasa por otros carriles como un mayor presupuesto tanto para el funcionamiento, como para la formaci\u00f3n docente",
        "person": "adolfo-aguirre"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 147
},
{
    "fields": {
        "topic": 88,
        "position": 344,
        "description": "",
        "person": "adolfo-aguirre"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 148
},
{
    "fields": {
        "topic": 69,
        "position": 266,
        "description": "En realidad estoy a favor del derecho al consumo irrestricto, que es una cuesti\u00f3n privada y la mejor forma de combatir el negocio del narcotr\u00e1fico. Junto con esto pol\u00edtica de informaci\u00f3n y posibilidad de tratamiento gratuito para las adicciones.",
        "person": "christian-castillo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 168
},
{
    "fields": {
        "topic": 70,
        "position": 273,
        "description": "",
        "person": "christian-castillo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 169
},
{
    "fields": {
        "topic": 71,
        "position": 277,
        "description": "El \u201cgran delito\u201d se organiza desde el mismo aparato de estado, siendo regulado por las propias fuerzas de seguridad, como qued\u00f3 de manifiesto en C\u00f3rdoba, Santa F\u00e9 y varios distritos de la PBA, donde cayeron las c\u00fapulas policiales por tal motivo.",
        "person": "christian-castillo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 170
},
{
    "fields": {
        "topic": 73,
        "position": 285,
        "description": "No s\u00f3lo esto, sino que podr\u00edan ser operadas como fuerza de choque de las intendencias y refuerzan el poder de fuego de la Bonaerense, que es parte central del problema de la \"inseguridad\"",
        "person": "christian-castillo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 171
},
{
    "fields": {
        "topic": 74,
        "position": 286,
        "description": "",
        "person": "christian-castillo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 172
},
{
    "fields": {
        "topic": 76,
        "position": 294,
        "description": "Aclaro: ning\u00fan trabajador bajo convenio, ya que el salario no es ganancia. S\u00ed las plantas gerenciales de las empresas y personal directivo.",
        "person": "christian-castillo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 173
},
{
    "fields": {
        "topic": 77,
        "position": 298,
        "description": "Al no actualizarse el Fondo de Reparaci\u00f3n Hist\u00f3rica del Conurbano, la PBA, donde est\u00e1 concentrada gran parte de la clase obrera de todo el pa\u00eds, es de las m\u00e1s perjudicadas del actual esquema. Aclarando que no es solo la coparticipaci\u00f3n sino que todo el sistema impositivo debe ser rediscutido, ya que sostiene sobre el cobro de un impuesto regresivo como el IVA, mientras est\u00e1 exenta la renta financiera entre otras.",
        "person": "christian-castillo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 174
},
{
    "fields": {
        "topic": 79,
        "position": 306,
        "description": "Hay que garantizarla por Ley pero con el fin de terminar con la situaci\u00f3n de precarizaci\u00f3n y pauperizaci\u00f3n que la hace necesaria. Nuestro objetivo no es naturalizarla, sino terminar con las condiciones degradantes (trabajo no registrado, por ejemplo) que llevaron a su implementaci\u00f3n.",
        "person": "christian-castillo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 175
},
{
    "fields": {
        "topic": 80,
        "position": 310,
        "description": "",
        "person": "christian-castillo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 176
},
{
    "fields": {
        "topic": 81,
        "position": 314,
        "description": "",
        "person": "christian-castillo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 177
},
{
    "fields": {
        "topic": 83,
        "position": 322,
        "description": "",
        "person": "christian-castillo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 178
},
{
    "fields": {
        "topic": 84,
        "position": 326,
        "description": "",
        "person": "christian-castillo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 179
},
{
    "fields": {
        "topic": 88,
        "position": 345,
        "description": "Con la aclaraci\u00f3n de que esta medida debe garantizar empleo en igualdad de condiciones de trabajo a quienes hoy est\u00e1n empleados en dichas actividades",
        "person": "christian-castillo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 180
},
{
    "fields": {
        "topic": 68,
        "position": 262,
        "description": "",
        "person": "nestor-pitrola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 181
},
{
    "fields": {
        "topic": 69,
        "position": 266,
        "description": "",
        "person": "nestor-pitrola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 182
},
{
    "fields": {
        "topic": 74,
        "position": 286,
        "description": "",
        "person": "nestor-pitrola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 183
},
{
    "fields": {
        "topic": 83,
        "position": 322,
        "description": "",
        "person": "nestor-pitrola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 184
},
{
    "fields": {
        "topic": 84,
        "position": 326,
        "description": "",
        "person": "nestor-pitrola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 185
},
{
    "fields": {
        "topic": 85,
        "position": 330,
        "description": "",
        "person": "nestor-pitrola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 186
},
{
    "fields": {
        "topic": 28,
        "position": 108,
        "description": "\"Yo estoy a favor de la vida, sin lugar a dudas. Y no creo que haga falta abrir ese debate, menos en este contexto en el cual se extreman las posiciones y todo el mundo se agrede\".\r\n\r\n",
        "person": "mauricio-macri"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 189
},
{
    "fields": {
        "topic": 29,
        "position": 112,
        "description": "Macri consider\u00f3 que la Corte Suprema de Justicia \"cometi\u00f3 un error\" al despenalizar la tenencia de marihuana para consumo personal. ",
        "person": "mauricio-macri"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 190
},
{
    "fields": {
        "topic": 30,
        "position": 113,
        "description": "Con el monitoreo las 24 horas se busca \u201cprevenir los delitos y poder intervenir de forma r\u00e1pida ante cualquier caso que ponga en riesgo a un vecino\u201d.",
        "person": "mauricio-macri"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 191
},
{
    "fields": {
        "topic": 31,
        "position": 119,
        "description": "\"Considero que no que hay aumentar las penas sino hacerlas cumplir. El aumento de pena no surte ning\u00fan efecto diminutivo de la criminalidad en la sociedad si no est\u00e1 acompa\u00f1ado de otras medidas\".\r\n\r\n",
        "person": "mauricio-macri"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 192
},
{
    "fields": {
        "topic": 32,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "mauricio-macri"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 193
},
{
    "fields": {
        "topic": 33,
        "position": 125,
        "description": "\u201cA partir del 11 de diciembre no hay m\u00e1s cepo, yo lo dejo flotar como corresponde; yo dejo que la gente compre y venda d\u00f3lares, porque van a sobrar d\u00f3lares en Argentina de diciembre en adelante\u201d.\r\n",
        "person": "mauricio-macri"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 194
},
{
    "fields": {
        "topic": 34,
        "position": 130,
        "description": "\"En mi gobierno se va a acabar la inflaci\u00f3n y no va a haber m\u00e1s Impuesto a las Ganancias para los trabajadores, lo van a pagar la gente que m\u00e1s plata gana\u201d.",
        "person": "mauricio-macri"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 195
},
{
    "fields": {
        "topic": 35,
        "position": 133,
        "description": "Reconoci\u00f3 que \u201cse trata de uno de los temas pendientes que nos debemos los argentinos\u201d, \r\n",
        "person": "mauricio-macri"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 196
},
{
    "fields": {
        "topic": 36,
        "position": 140,
        "description": "*Propuesta de la Fundaci\u00f3n Pensar: \"Proponemos la eliminaci\u00f3n de los derechos de exportaci\u00f3n de todos los granos y cereales y sus subproductos, de los productos de las econom\u00edas regionales y de todas las carnes (...) En el caso del complejo sojero, proponemos una reducci\u00f3n paulatina de 5% por a\u00f1o respecto a los niveles tributarios actuales, logrando as\u00ed su eliminaci\u00f3n en el mediano plazo\". ",
        "person": "mauricio-macri"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 197
},
{
    "fields": {
        "topic": 40,
        "position": 156,
        "description": "\"El F\u00fatbol para Todos lo \u00fanico que hizo fue agravar la situaci\u00f3n financiera de los clubes. Vamos a buscar la mejor soluci\u00f3n para que el f\u00fatbol est\u00e9 bien y la gente lo pueda ver, sin descontrol, y con una liga como tienen los chilenos, los brasile\u00f1os, los espa\u00f1oles, los italianos\". \r\n",
        "person": "mauricio-macri"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 198
},
{
    "fields": {
        "topic": 38,
        "position": 145,
        "description": "\"Que la gente pueda acceder via internet a todas las cuentas p\u00fablicas y controlar qu\u00e9 hacer hasta el \u00faltimo voto\"\r\n",
        "person": "mauricio-macri"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 199
},
{
    "fields": {
        "topic": 39,
        "position": 149,
        "description": "En diciembre de 2009 la Legislatura porte\u00f1a sancion\u00f3 la Ley de publicidad oficial. Luego el Jefe de Gobierno vet\u00f3 9 de los 18 art\u00edculos.",
        "person": "mauricio-macri"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 200
},
{
    "fields": {
        "topic": 41,
        "position": 157,
        "description": "\u201cEstamos de acuerdo con los cinco puntos que forman parte del documento comprendido en la convocatoria #NIUNAMENOS\u201d. El pto. 4 establec\u00eda \"Garantizar y profundizar la Educaci\u00f3n Sexual Integral en todos los niveles educativos\". ",
        "person": "mauricio-macri"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 201
},
{
    "fields": {
        "topic": 42,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "mauricio-macri"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 202
},
{
    "fields": {
        "topic": 43,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "mauricio-macri"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 203
},
{
    "fields": {
        "topic": 37,
        "position": 141,
        "description": "\"La asignaci\u00f3n universal por hijo no es un regalo, es un derecho. Sue\u00f1o con un pa\u00eds donde no haya pobres manipulados por la pol\u00edtica\".",
        "person": "mauricio-macri"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 204
},
{
    "fields": {
        "topic": 44,
        "position": 171,
        "description": "\"Hay gente que necesita y siempre va a tener subsidio; sobre todo en el tema del transporte. El subsidio es algo que existe en todas partes del mundo, as\u00ed que eso hay que hacerlo con mucho cuidado\".\r\n",
        "person": "mauricio-macri"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 205
},
{
    "fields": {
        "topic": 28,
        "position": 108,
        "description": "\"El Estado de la Provincia de Buenos Aires promueve y defiende toda clase de iniciativas favorables a la vida, el desarrollo de la familia, los derechos integrales de los ciudadanos y la educaci\u00f3n\" \r\n",
        "person": "daniel-scioli-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 206
},
{
    "fields": {
        "topic": 29,
        "position": 112,
        "description": "\"Yo no s\u00e9 si es una buena se\u00f1al legalizar la droga. Creo que con la droga hay que generar conciencia de que mata, que destruye, que la droga genera consecuencias ps\u00edquicas y f\u00edsicas en la salud muy graves\"",
        "person": "daniel-scioli-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 207
},
{
    "fields": {
        "topic": 30,
        "position": 113,
        "description": "Scioli inaugur\u00f3 un centro de c\u00e1maras de seguridad en La Matanza.\r\n",
        "person": "daniel-scioli-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 208
},
{
    "fields": {
        "topic": 31,
        "position": 117,
        "description": "\"Yo modifiqu\u00e9 el C\u00f3digo de Procedimiento Penal agravando las penas, limitando las excarcelaciones, agravando las penas especialmente para los que usan menores para llevar a cometer delitos, los que usan armas, los narcotraficantes\".",
        "person": "daniel-scioli-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 209
},
{
    "fields": {
        "topic": 32,
        "position": 121,
        "description": "La Ley de Juicios por Jurados \u201cser\u00e1 un puente que afianzar\u00e1 el v\u00ednculo entre la Justicia y la ciudadan\u00eda\"\r\n\r\n",
        "person": "daniel-scioli-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 210
},
{
    "fields": {
        "topic": 33,
        "position": 126,
        "description": "\"El cepo y Ganancias no se pueden sacar de un d\u00eda para el otro\". ",
        "person": "daniel-scioli-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 211
},
{
    "fields": {
        "topic": 34,
        "position": 130,
        "description": "\"En todos los pa\u00edses hay impuesto a las Ganancias, eso no quita que se pueda trabajar en escalas\".\r\n",
        "person": "daniel-scioli-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 212
},
{
    "fields": {
        "topic": 35,
        "position": 133,
        "description": "\"Es necesario que recuperemos los puntos de coparticipaci\u00f3n que se cedieron en su momento\".\r\n",
        "person": "daniel-scioli-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 213
},
{
    "fields": {
        "topic": 36,
        "position": 139,
        "description": "\"La Argentina que se viene es de gradualidad. No se puede sacar de un d\u00eda para el otro nada\u201d\r\n",
        "person": "daniel-scioli-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 214
},
{
    "fields": {
        "topic": 40,
        "position": 154,
        "description": "\"Me gusta F\u00fatbol para Todos, hay que ver c\u00f3mo se puede mejorar su matriz comercial\".\r\n",
        "person": "daniel-scioli-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 215
},
{
    "fields": {
        "topic": 38,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "daniel-scioli-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 216
},
{
    "fields": {
        "topic": 39,
        "position": 152,
        "description": "*Juan Courel, Secretario de Comunicaci\u00f3n P\u00fablica del gobierno de la provincia de Buenos Aires: \u201cla publicidad oficial no se utiliza para influir sobre la gente, sino para rendir cuentas y para expresar de manera fidedigna lo que est\u00e1 haciendo el Estado por la sociedad\u201d.\r\n",
        "person": "daniel-scioli-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 217
},
{
    "fields": {
        "topic": 41,
        "position": 157,
        "description": "Firm\u00f3 la Ley 26.150 que establece la obligatoriedad de la educacion sexual en escuelas.\r\n\r\n",
        "person": "daniel-scioli-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 218
},
{
    "fields": {
        "topic": 42,
        "position": 161,
        "description": "\"Creemos profundamente en la integraci\u00f3n de la universidad con el sector p\u00fablico y el sector productivo\"\r\n",
        "person": "daniel-scioli-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 219
},
{
    "fields": {
        "topic": 43,
        "position": 167,
        "description": "\u201cVoy a incrementar el plan Procrear y adem\u00e1s voy a comprometer tambi\u00e9n a la banca privada para llegar a las 100 mil nuevas viviendas por a\u00f1o en todo el pa\u00eds\u201d.",
        "person": "daniel-scioli-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 220
},
{
    "fields": {
        "topic": 37,
        "position": 141,
        "description": "Destac\u00f3 el impacto econ\u00f3mico que tiene la Asignaci\u00f3n Universal dentro del consumo interno.\r\n",
        "person": "daniel-scioli-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 221
},
{
    "fields": {
        "topic": 44,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "daniel-scioli-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 222
},
{
    "fields": {
        "topic": 28,
        "position": 105,
        "description": "\"Respecto del aborto terap\u00e9utico, fuimos el primer municipio que lo resolvi\u00f3. Respecto de la decisi\u00f3n individual de cada mujer, es un tema que requiere que lo discutamos entre todos\".\r\n",
        "person": "sergio-massa-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 223
},
{
    "fields": {
        "topic": 29,
        "position": 112,
        "description": "\"\"Queremos plantear con firmeza nuestra decisi\u00f3n de pelear contra esta locura y mamarracho de despenalizaci\u00f3n del consumo\".\r\n",
        "person": "sergio-massa-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 224
},
{
    "fields": {
        "topic": 30,
        "position": 113,
        "description": "\"Tenemos que instalar c\u00e1maras de seguridad en todas las ciudades del pa\u00eds\".\r\n",
        "person": "sergio-massa-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 225
},
{
    "fields": {
        "topic": 31,
        "position": 117,
        "description": "\"Nos tomamos el trabajo de frenar la locura del c\u00f3digo que bajaba las penas en 140 delitos y ahora voy a hacer un c\u00f3digo que establece perpetua para narcos, perpetua para violadores, que tipifica el delito de corrupci\u00f3n, no lo hace m\u00e1s excarcelable.\u201d.",
        "person": "sergio-massa-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 226
},
{
    "fields": {
        "topic": 32,
        "position": 121,
        "description": "\"Nos parece importante que en el juicio por jurados se tome la opini\u00f3n de la gente al determinar la sanci\u00f3n, pero tambi\u00e9n que se tome en cuenta la opini\u00f3n de la gente a la hora de establecer las sanciones que se van a aplicar.\"\t\r\n",
        "person": "sergio-massa-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 227
},
{
    "fields": {
        "topic": 33,
        "position": 125,
        "description": "\"Volver al mercado \u00fanico y libre de cambios es una cuesti\u00f3n de semanas a partir del cambio de gobierno\".",
        "person": "sergio-massa-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 228
},
{
    "fields": {
        "topic": 34,
        "position": 129,
        "description": "\"Que se queden tranquilos los trabajadores que a partir del 1 de enero del a\u00f1o que viene no van a pagar el impuesto a las ganancias\".",
        "person": "sergio-massa-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 229
},
{
    "fields": {
        "topic": 35,
        "position": 136,
        "description": "\u201cTenemos que aumentar la masa de recursos de las provincias, no discutir siempre sobre la composici\u00f3n del reparto de los fondos\u201d.",
        "person": "sergio-massa-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 230
},
{
    "fields": {
        "topic": 36,
        "position": 139,
        "description": "\"Al campo le hablo con el coraz\u00f3n, dici\u00e9ndole que le vamos a sacar la pata de la cabeza, explic\u00e1ndole nuestras medidas, la eliminaci\u00f3n de los ROE y las retenciones a las econom\u00edas regionales, adem\u00e1s de las retenciones al trigo, suspensi\u00f3n al ma\u00edz y eliminaci\u00f3n a producciones de invierno\".\t\r\n",
        "person": "sergio-massa-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 231
},
{
    "fields": {
        "topic": 40,
        "position": 154,
        "description": "\"Nos gustar\u00eda que en lugar de que sea el Estado mostrando a funcionarios haciendo selfies, sea una posibilidad para que el Estado recaude lo que invierte\".\r\n\r\n\r\n",
        "person": "sergio-massa-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 232
},
{
    "fields": {
        "topic": 38,
        "position": 145,
        "description": "\"Promoveremos una Ley de Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica. Se publicitar\u00e1n, en un sistema \u00fanico y de acceso sencillo en un portal de Internet, todas las contrataciones estatales de obras, bienes, servicios y personal, para permitir el control por parte de los ciudadanos\". \r\n\"\t",
        "person": "sergio-massa-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 233
},
{
    "fields": {
        "topic": 39,
        "position": 149,
        "description": "Diputados nacionales del Frente Renovador presentaron un proyecto de ley para regular la publicidad oficial, con el fin de avanzar en su democratizaci\u00f3n y transparencia.",
        "person": "sergio-massa-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 234
},
{
    "fields": {
        "topic": 41,
        "position": 157,
        "description": "Tigre es el primer municipio que implement\u00f3 la Ley 26.150 de Educaci\u00f3n Sexual Integral.\t\r\n",
        "person": "sergio-massa-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 235
},
{
    "fields": {
        "topic": 42,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "sergio-massa-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 236
},
{
    "fields": {
        "topic": 43,
        "position": 168,
        "description": "En 2011, Sergio Massa firm\u00f3 el Decreto 1279/11 del municipio de Tigre, que expresa que \"(...)la toma de posesi\u00f3n resulta imperativa a los efectos de preservar las condiciones de seguridad y salubridad p\u00fablica; evitar la proliferaci\u00f3n de usurpadores; generar el marco legal para instituir al municipio como sujeto activo en los reclamos judiciales y extrajudiciales por usurpaci\u00f3n\".",
        "person": "sergio-massa-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 237
},
{
    "fields": {
        "topic": 37,
        "position": 141,
        "description": "\"Lo que nosotros planteamos en el parlamento es la idea de que (la AUH) sea por ley, porque es la forma de que no sea discrecional sino un derecho\".",
        "person": "sergio-massa-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 238
},
{
    "fields": {
        "topic": 44,
        "position": 169,
        "description": "\"La Argentina no puede resolver de un d\u00eda para el otro el tema de los subsidios al transporte y los servicios porque las clases media y baja van a sufrir con su eliminaci\u00f3n\".",
        "person": "sergio-massa-2"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 239
},
{
    "fields": {
        "topic": 28,
        "position": 106,
        "description": "Para m\u00ed hay una frase, que por supuesto no es m\u00eda sino de las organizaciones de mujeres, que expresa y marca muy concretamente una hoja de ruta \"educaci\u00f3n para decidir, anticonceptivos para no abortar, aborto seguro para no morir. Si yo, como muchos otros tengo contradicciones a la hora de despenalizar el aborto, no tengo ninguna duda respecto a los dos primeros enunciados de esta magn\u00edfica frase.\" (Apuntes de trabajo, p.165)\r\n\"Quiero dejar bien en claro mi postura. Hoy mi voto personal como senador de la Naci\u00f3n previo a profundizar en el debate necesario, ser\u00eda en contra de la legalizaci\u00f3n del aborto antes de agotar todos los otros recursos que la ley nos ofrece y sabiendo que contamos con el aborto no punible en le C\u00f3digo Penal.\" (Apuntes de trabajo, p.166)",
        "person": "ernesto-sanz"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 240
},
{
    "fields": {
        "topic": 29,
        "position": 110,
        "description": "",
        "person": "ernesto-sanz"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 241
},
{
    "fields": {
        "topic": 30,
        "position": 114,
        "description": "",
        "person": "ernesto-sanz"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 242
},
{
    "fields": {
        "topic": 31,
        "position": 119,
        "description": "",
        "person": "ernesto-sanz"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 243
},
{
    "fields": {
        "topic": 32,
        "position": 122,
        "description": "Al respecto puede consultarse el proyecto que present\u00e9 en el Honorable Senado de la Naci\u00f3n en el a\u00f1o 2012 bajo el n\u00famero de expediente: 1499/12",
        "person": "ernesto-sanz"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 244
},
{
    "fields": {
        "topic": 33,
        "position": 125,
        "description": "",
        "person": "ernesto-sanz"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 245
},
{
    "fields": {
        "topic": 34,
        "position": 130,
        "description": "",
        "person": "ernesto-sanz"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 246
},
{
    "fields": {
        "topic": 35,
        "position": 135,
        "description": "La ley vigente, de 1987, establece porcentajes que no se cumplen en la pr\u00e1ctica. Si se cumpliesen efectivamente los porcentajes pautados por ley y se regulasen las transferencias discrecionales, el sistema federal gozar\u00eda de mayor previsibilidad y fortaleza",
        "person": "ernesto-sanz"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 247
},
{
    "fields": {
        "topic": 36,
        "position": 138,
        "description": "Las retenciones son instrumentos v\u00e1lidos para la pol\u00edtica econ\u00f3mica, pero deben tener flexibilidad suficiente para amortiguar los cambios en los mercados. Puntualmente, las econom\u00edas regionales actualmente est\u00e1n gravadas con retenciones mientras los productores experimentan el peor momento econ\u00f3mico en m\u00e1s de diez a\u00f1os. En este momento, creo que solo debieran estar vigentes, y con reducciones, las que afectan al complejo sojero",
        "person": "ernesto-sanz"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 248
},
{
    "fields": {
        "topic": 40,
        "position": 154,
        "description": "Mi posici\u00f3n personal se referencia en dos opciones, la segunda y la tercera. Creo que debe continuar el programa en su esp\u00edritu de facilitar el acceso gratuito a un espect\u00e1culo que forma parte de nuestra cultura nacional, pero debe financiarse con publicidad privada y gestionarse con est\u00e1ndares r\u00edgidos de transparencia",
        "person": "ernesto-sanz"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 249
},
{
    "fields": {
        "topic": 38,
        "position": 145,
        "description": "",
        "person": "ernesto-sanz"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 250
},
{
    "fields": {
        "topic": 39,
        "position": 149,
        "description": "",
        "person": "ernesto-sanz"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 251
},
{
    "fields": {
        "topic": 41,
        "position": 157,
        "description": "",
        "person": "ernesto-sanz"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 252
},
{
    "fields": {
        "topic": 42,
        "position": 161,
        "description": "Defiendo estrictamente la gratuidad de la universidad p\u00fablica, pero considero que la misma debe incorporar, tal como es el caso uruguayo, alg\u00fan tipo de retribuci\u00f3n de los egresados con la finalidad de aportar al sostenimiento del sistema, o bien financiar un programa de becas que garanticen el acceso, que no solo depende de la gratuidad",
        "person": "ernesto-sanz"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 253
},
{
    "fields": {
        "topic": 43,
        "position": 167,
        "description": "",
        "person": "ernesto-sanz"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 254
},
{
    "fields": {
        "topic": 37,
        "position": 141,
        "description": "",
        "person": "ernesto-sanz"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 255
},
{
    "fields": {
        "topic": 44,
        "position": 170,
        "description": "",
        "person": "ernesto-sanz"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 256
},
{
    "fields": {
        "topic": 28,
        "position": 107,
        "description": "Una medida cautelar del juez Federico Ossola, que suspendi\u00f3 el protocolo (para casos de aborto) en los centros de salud provinciales, fue apelada por el Poder Ejecutivo de C\u00f3rdoba.",
        "person": "jose-manuel-de-la-sota"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 257
},
{
    "fields": {
        "topic": 29,
        "position": 112,
        "description": "El proyecto enviado por el gobernador Jos\u00e9 Manuel de la Sota incluye los art\u00edculos que penan el autocultivo, la tenencia simple de droga y para uso personal. ",
        "person": "jose-manuel-de-la-sota"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 258
},
{
    "fields": {
        "topic": 30,
        "position": 113,
        "description": "El programa contempla la incorporaci\u00f3n de polic\u00edas, a la vez que se sumar\u00e1n c\u00e1maras de\r\nseguridad.\r\n",
        "person": "jose-manuel-de-la-sota"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 259
},
{
    "fields": {
        "topic": 31,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "jose-manuel-de-la-sota"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 260
},
{
    "fields": {
        "topic": 32,
        "position": 122,
        "description": "Impuls\u00f3 la ley 9182, que establece que pueden ser jurados populares los ciudadanos de entre\r\n25 y 65 a\u00f1os.\r\n\r\n",
        "person": "jose-manuel-de-la-sota"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 261
},
{
    "fields": {
        "topic": 33,
        "position": 126,
        "description": "De la Sota afirm\u00f3 que eliminar\u00e1 el cepo \"en el momento oportuno, evitando efectos no deseados como un golpe inflacionario\". \r\n",
        "person": "jose-manuel-de-la-sota"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 262
},
{
    "fields": {
        "topic": 34,
        "position": 130,
        "description": "\"Voy a rebajar 90% el impuesto a las ganancias\".\r\n",
        "person": "jose-manuel-de-la-sota"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 263
},
{
    "fields": {
        "topic": 35,
        "position": 133,
        "description": "\u201cYo tengo una propuesta para cambiar la ley de Coparticipaci\u00f3n, discutiendo la coparticipaci\u00f3n primaria, y eso va a significar para la Provincia de Buenos Aires 5,40 puntos de coparticipaci\u00f3n\u201d. ",
        "person": "jose-manuel-de-la-sota"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 264
},
{
    "fields": {
        "topic": 36,
        "position": 140,
        "description": "\"Ser\u00e1n eliminadas las retenciones para el trigo, el maiz y los productos regionales\". \r\n",
        "person": "jose-manuel-de-la-sota"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 265
},
{
    "fields": {
        "topic": 40,
        "position": 154,
        "description": "El F\u00fatbol \"debe seguir siendo para todos, pero que lo paguen los privados, que hagan ellos propaganda\" .",
        "person": "jose-manuel-de-la-sota"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 266
},
{
    "fields": {
        "topic": 38,
        "position": 145,
        "description": "Pol\u00edtica de datos abiertos, que permite el acceso libre de toda la informaci\u00f3n de gobierno a los ciudadanos para su uso en el desarrollo de aplicaciones con fines de bien com\u00fan por parte de nuevas empresas y emprendedores.\r\n",
        "person": "jose-manuel-de-la-sota"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 267
},
{
    "fields": {
        "topic": 39,
        "position": null,
        "description": "\r\n",
        "person": "jose-manuel-de-la-sota"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 268
},
{
    "fields": {
        "topic": 41,
        "position": 157,
        "description": "De La Sota declar\u00f3 de inter\u00e9s educativo el Manual \u201cMirar el Mundo en clave de g\u00e9nero\" donde se promueve la Ley Nacional de Educaci\u00f3n Sexual Integral N\u00b0 26150 \r\n\r\n",
        "person": "jose-manuel-de-la-sota"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 269
},
{
    "fields": {
        "topic": 42,
        "position": 161,
        "description": "La Universidad Provincial de C\u00f3rdoba fue creada durante la segunda gesti\u00f3n de De la Sota mediante ley provincial 9375, como persona jur\u00eddica p\u00fablica, dotada de autonom\u00eda institucional y acad\u00e9mica y autarqu\u00eda econ\u00f3mico-financiera.\r\n",
        "person": "jose-manuel-de-la-sota"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 270
},
{
    "fields": {
        "topic": 43,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "jose-manuel-de-la-sota"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 271
},
{
    "fields": {
        "topic": 37,
        "position": 141,
        "description": "\"Si soy presidente, voy a duplicar la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo, que debe convertirse en una pol\u00edtica de Estado, para que nadie le haga sentir a los que menos tienen que le deben algo al gobernante de turno\". \r\n",
        "person": "jose-manuel-de-la-sota"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 272
},
{
    "fields": {
        "topic": 44,
        "position": 169,
        "description": "\"Planteamos una eliminaci\u00f3n selectiva de los subsidios... Pero no vamos a tocar los subsidios de quienes tienen la necesidad de ser atendidos\".\r\n",
        "person": "jose-manuel-de-la-sota"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 273
},
{
    "fields": {
        "topic": 28,
        "position": null,
        "description": "La senadora Negre, que integra la f\u00f3mula presidencial junto a Rodr\u00edguez Saa, vot\u00f3 contra los pliegos de los jueces de la Corte Suprema Zaffaroni, Highton de Nolasco y Argibay con argumentos antigarantistas y antiabortistas.\r\n",
        "person": "adolfo-rodriguez-saa"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 274
},
{
    "fields": {
        "topic": 29,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "adolfo-rodriguez-saa"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 275
},
{
    "fields": {
        "topic": 30,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "adolfo-rodriguez-saa"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 276
},
{
    "fields": {
        "topic": 31,
        "position": 117,
        "description": "\u201cEstoy de acuerdo en aumentar las penas para delitos cometidos por funcionarios, como una forma de dar el ejemplo y de acabar con la impunidad\".\r\n",
        "person": "adolfo-rodriguez-saa"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 277
},
{
    "fields": {
        "topic": 32,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "adolfo-rodriguez-saa"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 278
},
{
    "fields": {
        "topic": 33,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "adolfo-rodriguez-saa"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 279
},
{
    "fields": {
        "topic": 34,
        "position": 130,
        "description": "\"Hay que modificar la ley del Impuesto a las Ganancias con gradualismo, primero tomar la escala y luego actualizarla. Debe haber un tope m\u00ednimo y una escala, y de all\u00ed paulatinamente ir aumentando para llegar al 35% en los sueldos m\u00e1s altos\".",
        "person": "adolfo-rodriguez-saa"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 280
},
{
    "fields": {
        "topic": 35,
        "position": 133,
        "description": "\"Debemos revertir este unitarismo fiscal que rapi\u00f1a los leg\u00edtimos recursos de las provincias y de la Ciudad de Buenos Aires. Un nuevo r\u00e9gimen de coparticipaci\u00f3n federal es uno de los desaf\u00edos prioritarios y de las mayores deudas que la dirigencia pol\u00edtica tiene con el pueblo argentino\"",
        "person": "adolfo-rodriguez-saa"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 281
},
{
    "fields": {
        "topic": 36,
        "position": 140,
        "description": "El pedido de la Mesa de Enlace prioriz\u00f3 la eliminaci\u00f3n de las retenciones, contando con el respaldo de los legisladores Adolfo Rodr\u00edguez Sa\u00e1, entre otros. ",
        "person": "adolfo-rodriguez-saa"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 282
},
{
    "fields": {
        "topic": 40,
        "position": null,
        "description": "\r\n",
        "person": "adolfo-rodriguez-saa"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 283
},
{
    "fields": {
        "topic": 38,
        "position": 145,
        "description": "\"El acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica es un derecho que le compete a cada ciudadano de nuestro pa\u00eds\". ",
        "person": "adolfo-rodriguez-saa"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 284
},
{
    "fields": {
        "topic": 39,
        "position": 149,
        "description": "\"La publicidad de los actos de gobierno deben limitarse a lo estrictamente necesario para alcanzar su finalidad, sin contener juicio de valor alguno sobre la actividad del gobierno, ni podr\u00e1n directa o indirectamente por falta a la verdad, omisi\u00f3n, exageraci\u00f3n o ambig\u00fcedad, inducir a los ciudadanos a error en cuanto a los contenidos de la medida anunciada\".",
        "person": "adolfo-rodriguez-saa"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 285
},
{
    "fields": {
        "topic": 41,
        "position": 158,
        "description": "\"La postura de Negre de Alonso [de votar en contra la Ley de Educaci\u00f3n Sexual] fue apoyada por otros senadores como su compa\u00f1ero de bancada y de provincia, Adolfo Rodr\u00edguez Sa\u00e1...\"\r\n",
        "person": "adolfo-rodriguez-saa"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 286
},
{
    "fields": {
        "topic": 42,
        "position": 161,
        "description": "\"La sanci\u00f3n de la Ley que permiti\u00f3 la creaci\u00f3n de la quinta universidad p\u00fablica y gratuita en San Luis\" autor\u00eda del senador nacional Adolfo Rodr\u00edguez Sa\u00e1.",
        "person": "adolfo-rodriguez-saa"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 287
},
{
    "fields": {
        "topic": 43,
        "position": 167,
        "description": "\"La soluci\u00f3n es construir 500 mil viviendas por a\u00f1o. Esas viviendas deber\u00e1n pagarse a un precio posible para una familia\".\r\n",
        "person": "adolfo-rodriguez-saa"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 288
},
{
    "fields": {
        "topic": 37,
        "position": 141,
        "description": "\"Los peronistas lo vemos como un piso m\u00ednimo para que el ciudadano pueda salir de la pobreza\"\r\n",
        "person": "adolfo-rodriguez-saa"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 289
},
{
    "fields": {
        "topic": 44,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "adolfo-rodriguez-saa"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 290
},
{
    "fields": {
        "topic": 28,
        "position": 107,
        "description": "\"Hay abortos terap\u00e9uticos que son legales, en casos de violaci\u00f3n donde la responsabilidad de la v\u00edctima no se puede dar, pero no creo en la despenalizaci\u00f3n. Creo que es una mala pol\u00edtica de Estado, que puede llevar al aborto indiscriminado\".\r\n",
        "person": "elisa-carrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 291
},
{
    "fields": {
        "topic": 29,
        "position": 112,
        "description": "\"Hoy no est\u00e1n dadas las condiciones para avanzar con la despenalizaci\u00f3n de la tenencia para consumo ni cultivo personal\"\r\n\r\n",
        "person": "elisa-carrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 292
},
{
    "fields": {
        "topic": 30,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "elisa-carrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 293
},
{
    "fields": {
        "topic": 31,
        "position": 117,
        "description": "\"Declarar la imprescriptibilidad de los delitos de corrupci\u00f3n como punto nodal, que se complementa con un agravamiento de penas para los funcionarios que no cumplan con su deber de denunciar delitos\".\r\n\r\n",
        "person": "elisa-carrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 294
},
{
    "fields": {
        "topic": 32,
        "position": 121,
        "description": "La Diputada Nacional present\u00f3, junto a otros Diputados, un proyecto de ley instaurando la creaci\u00f3n del R\u00e9gimen pare establecer el juicio por jurados a nivel federal.",
        "person": "elisa-carrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 295
},
{
    "fields": {
        "topic": 33,
        "position": 125,
        "description": "El 2 de agosto, la diputada denunci\u00f3 ante la Justicia para que se investigue por el delito de abuso de autoridad a la Presidenta de la Naci\u00f3n, Cristina Kirchner y otros funcionarios por el cepo al acceso a los d\u00f3lares. \r\n",
        "person": "elisa-carrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 296
},
{
    "fields": {
        "topic": 34,
        "position": 130,
        "description": "\u201cVamos a ir especialmente por la actualizaci\u00f3n por inflaci\u00f3n del m\u00ednimo no imponible de ganancias que es un problema que deteriora la capacidad adquisitiva de los asalariados y genera pobreza\u201d.",
        "person": "elisa-carrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 297
},
{
    "fields": {
        "topic": 35,
        "position": 133,
        "description": "\"La nueva ley debe partir primero de un redise\u00f1o tributario. Hay que dividir al pa\u00eds en regiones y eliminar todas las que sean trabas a la producci\u00f3n\".",
        "person": "elisa-carrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 298
},
{
    "fields": {
        "topic": 36,
        "position": 139,
        "description": "\"Tenemos que bajar las retenciones, porque creo en una revoluci\u00f3n tributaria\"",
        "person": "elisa-carrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 299
},
{
    "fields": {
        "topic": 40,
        "position": 155,
        "description": "\"Nuestra propuesta es hacer una modificaci\u00f3n sustancial en el Programa F\u00fatbol para Todos que tenga como ejes: que no se emita publicidad oficial, que el Estado ponga a disposici\u00f3n las im\u00e1genes pero que cada se\u00f1al pueda elegir sus relatores, y su comercializaci\u00f3n y que el financiamiento sea transparente y aut\u00f3nomo porque no puede ser que los jubilados financien el f\u00fatbol\u201d.",
        "person": "elisa-carrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 300
},
{
    "fields": {
        "topic": 38,
        "position": 145,
        "description": "En 2014, la Diputada Nacional impuls\u00f3 una Ley Nacional de Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica.\r\n",
        "person": "elisa-carrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 301
},
{
    "fields": {
        "topic": 39,
        "position": 149,
        "description": "La Diputada Nacional present\u00f3 el 25/03/2014 un proyecto de ley de \"R\u00e9gimen para la publicidad oficial\"\r\n",
        "person": "elisa-carrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 302
},
{
    "fields": {
        "topic": 41,
        "position": 157,
        "description": "\"La Coalici\u00f3n C\u00edvica tiene distintas posiciones con respecto a la penalizaci\u00f3n o despenalizaci\u00f3n (del aborto). Yo no estoy a favor, pero s\u00ed estoy a favor de la Ley de Salud Reproductiva y de la educaci\u00f3n sexual.\"",
        "person": "elisa-carrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 303
},
{
    "fields": {
        "topic": 42,
        "position": 161,
        "description": "La plataforma de campa\u00f1a de la CC-ARI establece que \"La educaci\u00f3n es la \u00fanica garant\u00eda de la igualdad de oportunidades y debe ser p\u00fablica, gratuita, universal y obligatoria\".",
        "person": "elisa-carrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 304
},
{
    "fields": {
        "topic": 43,
        "position": 167,
        "description": "Los objetivos generales del plan de vivienda y urbanismo de los \"Equipos Carri\u00f3\" establecen:\r\n- Dise\u00f1ar un plan nacional que posibilite el acceso a la primera vivienda a ciudadanos carenciados, y/o familias de bajos recursos; con las prioridades y condiciones que al respecto se fijar\u00e1n... Podr\u00e1n ser urbanizaciones que formen parte de poblaciones existentes o nuevas, a ejecutarse sobre predios disponibles en \u00e1reas estrat\u00e9gicas y/o en terrenos fiscales\".",
        "person": "elisa-carrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 305
},
{
    "fields": {
        "topic": 37,
        "position": 141,
        "description": "La Diputada Nacional Elisa Carri\u00f3 present\u00f3 un proyecto de Ley en 2012 para la creaci\u00f3n del Fondo del Ingreso Ciudadano para la Ni\u00f1ez.\r\n",
        "person": "elisa-carrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 306
},
{
    "fields": {
        "topic": 44,
        "position": 170,
        "description": "\"Proponemos transformar el actual subsidio a los concesionarios de transporte concentrado en el Gran Buenos Aires (trenes y colectivos) en un subsidio a la demanda enfocado, que se segmente por grupos de mayor vulnerabilidad econ\u00f3mica a trav\u00e9s de un sistema electr\u00f3nico de pagos\".",
        "person": "elisa-carrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 307
},
{
    "fields": {
        "topic": 33,
        "position": 126,
        "description": "El comercio internacional de Argentina debe ser funcional a una planificaci\u00f3n econ\u00f3mica de inter\u00e9s de los trabajadores y bajo su gesti\u00f3n. El tipo de cambio es una variable subordinada de un plan de industrializaci\u00f3n",
        "person": "jorge-altamira"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 308
},
{
    "fields": {
        "topic": 36,
        "position": 137,
        "description": "Propugnamos la nacionalizaci\u00f3n del comercio exterior para convertir a la renta agraria en una de las fuentes principales de un plan de industrializaci\u00f3n vinculado a los intereses hist\u00f3ricos de los trabajadores\r\n",
        "person": "jorge-altamira"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 309
},
{
    "fields": {
        "topic": 40,
        "position": 154,
        "description": "\"FpT es un negociado y un despilfarro de dinero y una maquinaria de propaganda del poder. La televisi\u00f3n gratuita del f\u00fatbol debe estar bajo el control de comisiones electas de trabajadores, deportistas, periodistas y actores de la cultura\".\r\n",
        "person": "jorge-altamira"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 310
},
{
    "fields": {
        "topic": 38,
        "position": 148,
        "description": "Una ley podr\u00eda establecer restricciones a la informaci\u00f3n p\u00fablica, esto con el pretexto de proteger o preservar supuestos derechos del Estado. Es lo que ocurre con el derecho de huelga, que est\u00e1 cercenado precisamente por medio de una ley. El acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica requiere poner fin a un sistema de Estado que opera conspirativamente contra la mayor\u00eda de la ciudadan\u00eda.",
        "person": "jorge-altamira"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 311
},
{
    "fields": {
        "topic": 39,
        "position": 149,
        "description": "(sobre la Ley de Medios) \"El fallo de la Corte no resuelve las pendencias establecidas ni zanja la desmonopolizaci\u00f3n o desconcentraci\u00f3n de los medios. En lo que hace al monopolio que ejerce el Estado, por distintos medios, desde la manipulaci\u00f3n de la publicidad oficial hasta los favores a capitales amigos, la Corte se limita a hacer \u201crecomendaciones\u201d que no tienen alcance legal, pero que servir\u00e1n como argumento o pretexto para alimentar nuevas pendencias\". \r\n",
        "person": "jorge-altamira"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 312
},
{
    "fields": {
        "topic": 43,
        "position": 167,
        "description": "\"Hay una pol\u00edtica de desalojo como soluci\u00f3n de los problemas de la vivienda\" \r\n",
        "person": "jorge-altamira"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 313
},
{
    "fields": {
        "topic": 37,
        "position": 144,
        "description": "La propuesta de garant\u00eda legal de la AUH apunta a congelar el valor real de lasprestaciones actuales. Nuestro planteo es proceder a una duplicaci\u00f3n y a desarrollar un plan de trabajo digno en las condiciones",
        "person": "jorge-altamira"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 314
},
{
    "fields": {
        "topic": 44,
        "position": 170,
        "description": "Cualquier forma de subsidio debe estar condicionada a los objetivos sociales y econ\u00f3micos de un plan de conjunto, determinado por los intereses del mundo del trabajo. Los monopolios del transporte deben ser nacionalizados. Es necesario un plan de desarrollo del transporte p\u00fablico para hacer frente a la crisis descomunal del tr\u00e1nsito y la movilidad",
        "person": "jorge-altamira"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 315
},
{
    "fields": {
        "topic": 6,
        "position": 19,
        "description": " \u201cEstoy de acuerdo sobre el tema puntual de la despenalizaci\u00f3n del aborto\u201d, y aclar\u00f3 que \u201ccon nuestro programa de salud sexual y reproductiva lo aplicamos en toda la provincia, estamos en esa l\u00ednea de pensamiento\u201d.",
        "person": "gustavo-bordet"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 316
},
{
    "fields": {
        "topic": 7,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "gustavo-bordet"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 317
},
{
    "fields": {
        "topic": 8,
        "position": 25,
        "description": "\u201cCuanto antes, se van a disponer la instalaci\u00f3n de las mismas para mejorar la seguridad de los vecinos\u201d, se\u00f1al\u00f3 el Intendente de Concordia.",
        "person": "gustavo-bordet"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 318
},
{
    "fields": {
        "topic": 9,
        "position": 32,
        "description": "\u201cLa inseguridad se combate con inclusi\u00f3n... No s\u00e9 si hay un incremento real y efectivo en las estad\u00edsticas, pero la inseguridad va ligada a otros problemas, tiene que ver con proyectos de inclusi\u00f3n social realmente muy fuertes y proyectos educativos que generen igualdad de oportunidades, pol\u00edticas de salud que lleguen a los sectores m\u00e1s vulnerables, evitando caer en el flagelo de la droga. Es sumamente complejo. El candidato que diga que tiene la soluci\u00f3n m\u00e1gica est\u00e1 mintiendo\".\r\n",
        "person": "gustavo-bordet"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 319
},
{
    "fields": {
        "topic": 10,
        "position": 35,
        "description": "\"Que la ley act\u00fae y que el Poder Judicial act\u00fae como lo viene haciendo en Entre R\u00edos, con absoluta independencia. Que se permita que se depuren las fuerzas policiales como ocurre en este momento. Y despu\u00e9s con personas id\u00f3neas ocupando los cargos p\u00fablicos y con un compromiso de trabajo muy fuerte para solucionar una problem\u00e1tica que es muy compleja. Y por otro lado tambi\u00e9n se resuelve de cara a la sociedad sin ocultar nada, sin esconder absolutamente nada, sin protecci\u00f3n para nadie, y en el marco de una investigaci\u00f3n estricta garantizando la absoluta independencia como ocurre hasta ahora\".",
        "person": "gustavo-bordet"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 320
},
{
    "fields": {
        "topic": 11,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "gustavo-bordet"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 321
},
{
    "fields": {
        "topic": 12,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "gustavo-bordet"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 322
},
{
    "fields": {
        "topic": 13,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "gustavo-bordet"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 323
},
{
    "fields": {
        "topic": 14,
        "position": 50,
        "description": "Coparticipaci\u00f3n de retenciones a la soja: \u201cpara nosotros representa unos 750 mil pesos mensuales, que ser\u00e1n volcados a obras de infraestructura social b\u00e1sica\u201d.",
        "person": "gustavo-bordet"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 324
},
{
    "fields": {
        "topic": 15,
        "position": 53,
        "description": "\u201cLa suma de esfuerzos ha sido clave para llevar adelante esta exitosa pol\u00edtica habitacional que cumple el sue\u00f1o de muchas familias, por eso no puede dejar de mencionar que esto es producto del trabajo articulado con el gobernador Urribarri y diversos organismos provinciales y la legislatura que acompa\u00f1a las pol\u00edticas de vivienda\u201d.",
        "person": "gustavo-bordet"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 325
},
{
    "fields": {
        "topic": 16,
        "position": 57,
        "description": "\u201cEs importante el acercamiento con China y el entendimiento, cuando el pa\u00eds sufri\u00f3 la extorsi\u00f3n feroz de los fondos buitres, pese a que hay intenci\u00f3n de pago del gobierno argentino y pese a eso no pudo acceder al cr\u00e9dito en organismos internacionales. Esto oblig\u00f3 al gobierno a buscar en otros bloques como es el caso de China. La econom\u00eda est\u00e1 enteramente globalizada y su el dinero lo aporta China, o Rusia es exactamente igual, el capital no tiene pa\u00eds\u201d.",
        "person": "gustavo-bordet"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 326
},
{
    "fields": {
        "topic": 17,
        "position": 64,
        "description": "Dijo estar \u201cpreocupado\" por las cuentas provinciales. \"Es importante tener un ordenamiento y a partir de ah\u00ed poder planificar las distintas acciones en base a esa planificaci\u00f3n y llevar adelante acciones de gobierno tendientes a mejorar la situaci\u00f3n\u201d.",
        "person": "gustavo-bordet"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 327
},
{
    "fields": {
        "topic": 18,
        "position": 67,
        "description": "Los productores solicitaron que se declare la emergencia econ\u00f3mica para el sector y que esto \u201cposibilite gestionar cr\u00e9ditos y negociar deudas\u201d y se plante\u00f3 la necesidad de buscar un sistema de compensaciones para las retenciones que hoy se aplican al sector y que rondan el 10%.",
        "person": "gustavo-bordet"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 328
},
{
    "fields": {
        "topic": 20,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "gustavo-bordet"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 329
},
{
    "fields": {
        "topic": 21,
        "position": 80,
        "description": "Denuncian que el empresario oficialista de Cocordia, Luis Mazurier, quien recibi\u00f3 pauta oficial por $844.248 en 2011.",
        "person": "gustavo-bordet"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 330
},
{
    "fields": {
        "topic": 22,
        "position": 82,
        "description": "La revista An\u00e1lisis requiri\u00f3 la declaraci\u00f3n jurada de bienes, presentada ante la AFIP. Los principales precandidatos a la Gobernaci\u00f3n optaron por enviar cada uno de tales documentos. El intendente de Concordia, Gustavo Bordet, tiene un patrimonio neto de 984.749 pesos y en el cierre anterior era de 897.107 pesos. Tiene bienes por un total de 1.179.706 pesos, pero deudas por 194.957 pesos, lo que lleva su patrimonio a la cifra antes citada. En la discriminaci\u00f3n de \u00edtems aparecen 824.728 pesos por inmuebles; otros bienes por 56.173 pesos y 49.435 pesos en bienes personales y muebles del hogar. Tampoco dispone de veh\u00edculo a su nombre.",
        "person": "gustavo-bordet"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 331
},
{
    "fields": {
        "topic": 25,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "gustavo-bordet"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 332
},
{
    "fields": {
        "topic": 23,
        "position": 85,
        "description": "La Liga de Concordia tendr\u00e1 su propio \"F\u00fatbol para Todos\" con apoyo de la Municipalidad.",
        "person": "gustavo-bordet"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 333
},
{
    "fields": {
        "topic": 24,
        "position": 89,
        "description": "\"Durante 2012 m\u00e1s de 130 mil vecinos se han atendido en nuestros 13 centros de salud... Todos esto se complementa con los distintos programas de salud y preventivos que se ejecutan: Plan Nacer, de salud sexual, reproductiva y procreaci\u00f3n, programas contra el dengue, de prevenci\u00f3n de violencia de genero, entre otros\".",
        "person": "gustavo-bordet"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 334
},
{
    "fields": {
        "topic": 26,
        "position": 99,
        "description": "\"Por el programa de erradicaci\u00f3n de villas y por gestiones del gobernador Urribarri para viviendas que resultaron inundadas en 2009, se est\u00e1n construyendo unas 400, a lo que debe sumarse otras 200 que se levantan en distintos sectores de la ciudad por convenios naci\u00f3n-municipio\".",
        "person": "gustavo-bordet"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 335
},
{
    "fields": {
        "topic": 27,
        "position": 101,
        "description": "La puesta en marcha del tren \u201ces muy importante\" para su ciudad que \u201ctiene una larga tradici\u00f3n ferroviaria. Es un disparador para que vengan inversiones y pueda potenciarse lo que alguna vez fue un servicio p\u00fablico de pasajeros, lo que vendr\u00eda a modificar toda la estructura actual que hoy tiene la red de transporte p\u00fablico\u201d.",
        "person": "gustavo-bordet"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 336
},
{
    "fields": {
        "topic": 19,
        "position": 69,
        "description": "\"Hay que decirlo con todas las letras: vienen por los aciertos de este Gobierno, vienen por la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo, vienen por las mejoras a los jubilados, vienen nuevamente por la privatizaci\u00f3n de las jubilaciones, vienen por el Banco Central para que oriente el cr\u00e9dito solamente para la oligarqu\u00eda, vienen por los aciertos\".\r\n",
        "person": "gustavo-bordet"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 337
},
{
    "fields": {
        "topic": 6,
        "position": 19,
        "description": "Creo que el aborto es una decisi\u00f3n dr\u00e1matica y muy dif\u00edcil. Yo tengo una concepci\u00f3n cristiana pero entiendo que hay situaciones de riesgo de vida y  casos particulares donde es necesario tener una mirada que contemple toda la situaci\u00f3n. No podemos pensar en definir un tema tan dif\u00edcil estando s\u00f3lo a favor o en contra, se merece una atenci\u00f3n m\u00e1s profunda",
        "person": "alfredo-de-angeli"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 338
},
{
    "fields": {
        "topic": 7,
        "position": 23,
        "description": "El consumo de drogas no puede naturalizarse. En nuestro pa\u00eds hay un debate muy fresco sobre este tema, tenemos que ser capaces de mirar las experiencias de otros pa\u00edses en esta materia y aprender de sus resultados",
        "person": "alfredo-de-angeli"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 339
},
{
    "fields": {
        "topic": 8,
        "position": 26,
        "description": "No vamos a resolver el problema de la inseguridad s\u00f3lo con c\u00e1maras. Tenemos que ir a sus causas, trabajar interdisciplinariamente y encarar una acci\u00f3n profunda que devuelva la tranquilidad a las familias para que se sientan seguras y vivan mejor. Las c\u00e1maras pueden ser una ayuda, pero no la soluci\u00f3n de un gran problema",
        "person": "alfredo-de-angeli"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 340
},
{
    "fields": {
        "topic": 9,
        "position": 31,
        "description": "La inseguridad es un problema muy serio que no se resuelve con una sola medida. Hay que trabajar coordinadamente y desde diferentes lugares para poder volver a darle tranquilidad a los vecinos que hoy viven angustiados por el miedo no s\u00f3lo a perder por lo que han trabajado toda una vida sino tambi\u00e9n lo que m\u00e1s quieren que son sus hijos o familiares.La seguridad tambi\u00e9n es calidad de vida",
        "person": "alfredo-de-angeli"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 341
},
{
    "fields": {
        "topic": 10,
        "position": 36,
        "description": "El narcotr\u00e1fico ha crecido enormemente.Es un gran problema que no podemos cargarle a la policia.El Estado deber\u00eda capacitar a la polic\u00eda, invertir en recursos y proteger a los vecinos de este flagelo que crece. Tenemos que trabajar en pol\u00edticas de estado concretas que ayuden a contrarrestarlo y colaborar con las familias que est\u00e1n sufriendo.",
        "person": "alfredo-de-angeli"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 342
},
{
    "fields": {
        "topic": 11,
        "position": 38,
        "description": "Esta posibilidad ya est\u00e1 planteada en la Constituci\u00f3n, s\u00f3lo no se ha implementado",
        "person": "alfredo-de-angeli"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 343
},
{
    "fields": {
        "topic": 12,
        "position": 41,
        "description": "Es necesario liberarlo para incentivar el mercado de importaci\u00f3n y exportaci\u00f3n, reactivar el circuito comercial, volver a contactarnos con el mundo y recuperar su confianza Argentina tiene un gran potencial, cuando lo pongamos en marcha, volver\u00e1 la inversi\u00f3n y empezaremos a crecer.",
        "person": "alfredo-de-angeli"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 344
},
{
    "fields": {
        "topic": 13,
        "position": 46,
        "description": "Con esta f\u00f3rmula aseguraremos una justa ecuaci\u00f3n d\u00f3nde el que m\u00e1s gana m\u00e1s paga, Actualmente, es al rev\u00e9s. Los m\u00ednimos est\u00e1n bajos y pagan los que no tienen que pagar",
        "person": "alfredo-de-angeli"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 345
},
{
    "fields": {
        "topic": 14,
        "position": 50,
        "description": "Es un acto de Justicia que vuelvan a las provincias los recursos que ellas generan para que puedan decidir c\u00f3mo invertir en sus prioridades, mejorar la salud, la educaci\u00f3n y la seguridad",
        "person": "alfredo-de-angeli"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 346
},
{
    "fields": {
        "topic": 15,
        "position": 56,
        "description": "El gasto debe ordenarse respetando el presupuesto que se propone porque cuando se gasta m\u00e1s de lo que ingresa lo pagan todos los entrerrianos.",
        "person": "alfredo-de-angeli"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 347
},
{
    "fields": {
        "topic": 16,
        "position": 59,
        "description": "La transparencia en el uso de los recursos de todos los entrerrianos debe ser un rasgo que diferencie la gesti\u00f3n. Los vecinos haccen grandes esfuerzos para poder pagar todos los impuestos.Tambi\u00e9n deben saber en qu\u00e9 y para qu\u00e9 se gasta su dinero.",
        "person": "alfredo-de-angeli"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 348
},
{
    "fields": {
        "topic": 17,
        "position": 62,
        "description": "Queremos la inversi\u00f3n pero con reglas claras que permitan la competencia de todos, que se respeten los mecanismos de la Constituci\u00f3n, que haya licitaciones p\u00fablicas y que los acuerdos sean transparentes y ajustados a le ley.",
        "person": "alfredo-de-angeli"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 349
},
{
    "fields": {
        "topic": 18,
        "position": 68,
        "description": "NO podemos seguir con este esquema de retenciones porque se est\u00e1n cobrando impuestos sobre el trabajo y no sobre las ganancias",
        "person": "alfredo-de-angeli"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 350
},
{
    "fields": {
        "topic": 20,
        "position": 73,
        "description": "El Estado debe asegurar la transparencia en todos sus actos y garantizar como lo hace nuestra Constituci\u00f3n provincial que el derecho ciudadano de acceder a la informaci\u00f3n se cumpla y que todos los vecinos puedan ejercitarlo plenamente y que se les conteste cada vez que piden saber de qu\u00e9 se trata.\r\n",
        "person": "alfredo-de-angeli"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 351
},
{
    "fields": {
        "topic": 21,
        "position": 77,
        "description": "El Estado debe ser transparente y evitar la discrecionalidad en el manejo de los recursos que son de todos.Tambi\u00e9n debe garantizar la libertad de expresi\u00f3n y la inversi\u00f3n ecu\u00e1nime que permita a todos los medios crecer y trabajar en igualdad de condiciones, incluso a aquellos que no comulgan con su opini\u00f3n. ",
        "person": "alfredo-de-angeli"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 352
},
{
    "fields": {
        "topic": 22,
        "position": 81,
        "description": "Es necesario que la pol\u00edtica cambie y empiece a responder a las necesidades de la gente. La transparencia es una necesidad y debemos entender que ya no es posible seguir sirvi\u00e9ndose del Estado, es hora de que el Estado empiece a servir a la gente y que todos sepamos c\u00f3mo llegamos y c\u00f3mo nos vamos de la funci\u00f3n.",
        "person": "alfredo-de-angeli"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 353
},
{
    "fields": {
        "topic": 25,
        "position": 93,
        "description": "La gratuidad de la ense\u00f1anza es un principio que colabora de manera sustancial en la movilidad social. esta caracter\u00edstica es la que hace posible que todos accedamos a m\u00e1s educaci\u00f3n. Tenemos que conservarla para que los que tenemos menos, podamos concretar el sue\u00f1o de ir por m\u00e1s y ser lo que queremos ser. Cuantas veces escuchamos que el m\u00e9dico tuvo un pap\u00e1 ferroviario, o la abogada, una mam\u00e1 que coste\u00f3 sus estudios con una despensita. Hay que defender la ense\u00f1anza para todos, porque as\u00ed tambi\u00e9n crece el pa\u00eds.",
        "person": "alfredo-de-angeli"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 354
},
{
    "fields": {
        "topic": 23,
        "position": 86,
        "description": "Tiene un lugar en el coraz\u00f3n de la gente y por eso tiene que continuar, pero tiene que ser m\u00e1s transparente en el uso de los recursos y tiene que dejar de costarle tanta plata al Estado. Creemos que es posible disfrutar del f\u00fatbol y llevarlo a todos los hogares sin tanta propaganda pol\u00edtica. La gente lo que quiere es seguir a su equipo.",
        "person": "alfredo-de-angeli"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 355
},
{
    "fields": {
        "topic": 24,
        "position": 89,
        "description": "La educaci\u00f3n es la gran herramienta para igualarnos en el acceso a las oportunidades. Tener m\u00e1s y mejor informaci\u00f3n es importante. SI podemos ofrecer en las escuelas los contenidos que garanticen una vida sexual segura estaremos colaborando en la calidad de vida de todos y previniendo en salud, as\u00ed tambi\u00e9n ahorra el Estado.",
        "person": "alfredo-de-angeli"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 356
},
{
    "fields": {
        "topic": 26,
        "position": 99,
        "description": "Creo que ninguna de estas opciones son las esperables para solucionar un tema tan importante para la familia como es el acceso a la vivienda. Es necesario mejorar los salarios y el acceso al financiamiento para que vuelva a ser realidad el sue\u00f1o de la casa propia que hoy es tan dif\u00edcil para muchos argentinos y entrerrianos.",
        "person": "alfredo-de-angeli"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 357
},
{
    "fields": {
        "topic": 27,
        "position": 102,
        "description": "El Estado tiene que acompa\u00f1ar a los que m\u00e1s necesitan. El transporte para todos los trabajadores es vital, hay que asegurarle no s\u00f3lo un precio accesible sino tambi\u00e9n calidad en el servicio. Muchos trabajadores pasan horas de su vida viajando para poder cumplir en sus tareas, es necesario que nos pongamos a la altura de sus expectativas y garanticemos horarios, calidad y tarifas.",
        "person": "alfredo-de-angeli"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 358
},
{
    "fields": {
        "topic": 19,
        "position": 69,
        "description": "Desde 2001 venimos luchando por esta ley que ha tardado pero lleg\u00f3. Nos alegra asegurar la educaci\u00f3n de los chicos. Ahora el gran desaf\u00edo es generar trabajo porque hay muchos argentinos y entrerrianos que lo necesitan.",
        "person": "alfredo-de-angeli"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 359
},
{
    "fields": {
        "topic": 68,
        "position": 265,
        "description": "\"Lo que dijo Segarra, acerca del acercamiento del Gobierno con el Papa, es un antecedente que pesar\u00e1 mucho a la hora de las decisiones. Tal es as\u00ed que, uno de los m\u00e1s fuertes opositores al nuevo proyecto es el titular de la C\u00e1mara baja, Juli\u00e1n Dom\u00ednguez.\"",
        "person": "julian-dominguez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 361
},
{
    "fields": {
        "topic": 69,
        "position": 269,
        "description": "\"La despenalizacion de la tenencia, genera una sociedad sin l\u00edmites. Yo no quiero saber nada sobre la marihuana\"\r\n",
        "person": "julian-dominguez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 362
},
{
    "fields": {
        "topic": 70,
        "position": null,
        "description": "\r\n",
        "person": "julian-dominguez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 363
},
{
    "fields": {
        "topic": 71,
        "position": 275,
        "description": "Julian dominguez vot\u00f3 de forma afirmativa respecto a la ley Modificaci\u00f3n del C\u00f3digo Penal sobre el agravamiento de penas por muerte o peligro causados por el uso de automotores. \"\u201cCreo en la educaci\u00f3n como la herramienta m\u00e1s efectiva para el combate contra las desigualdades.  Porque el futuro de la Provincia se define en las aulas\".\r\n ",
        "person": "julian-dominguez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 364
},
{
    "fields": {
        "topic": 72,
        "position": 278,
        "description": "Dom\u00ednguez dio el aval al decreto de la Emergencia en Seguridad y explic\u00f3 que \u201cHay que acompa\u00f1ar todo el esfuerzo que se est\u00e1 haciendo para darle a los bonaerneses la seguridad que la poblaci\u00f3n bonaerense requiere\u201d y que \u201cojala que se alcancen los prop\u00f3sitos perseguidos en esta decisi\u00f3n\u201d.\r\n",
        "person": "julian-dominguez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 365
},
{
    "fields": {
        "topic": 73,
        "position": 282,
        "description": "\"Como gobernador voy a llevar la polic\u00eda local a cada rinc\u00f3n de la Provincia, completando la tarea que empezaron Daniel Scioli y Alejandro Granados. Hay que descentralizar el despliegue de las fuerzas de seguridad, para estar m\u00e1s cerca de los vecinos y dar respuestas a las problem\u00e1ticas locales.\"\r\n",
        "person": "julian-dominguez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 366
},
{
    "fields": {
        "topic": 74,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "julian-dominguez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 367
},
{
    "fields": {
        "topic": 75,
        "position": 293,
        "description": "\"La gesti\u00f3n de (Axel) Kicillof permiti\u00f3 que la regulaci\u00f3n cambiaria de nuestro Gobierno haya logrado que la Argentina pueda sostener niveles de empleo y salarios s\u00f3lidos para el consumo interno\u201d\r\n",
        "person": "julian-dominguez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 368
},
{
    "fields": {
        "topic": 76,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "julian-dominguez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 369
},
{
    "fields": {
        "topic": 77,
        "position": 298,
        "description": "\"En medio de las tensiones entre el gobierno nacional y provincial por la Coparticipaci\u00f3n Federal, desde el sciolismo desempolvaron un proyecto de Declaraci\u00f3n redactado por Juli\u00e1n Dom\u00ednguez en el cual, el entonces vicepresidente de la C\u00e1mara de Diputados bonaerense, ped\u00eda a la Rosada y al Congreso la sanci\u00f3n de una ley que instruya un nuevo R\u00e9gimen de Coparticipaci\u00f3n Federal. El proyecto, fue aprobado por unanimidad en diciembre de 2008 junto al presupuesto 2009 y solicita que los legisladores nacionales por la Provincia y a los miembros del Ejecutivo articulen los medios necesarios tendientes a la sanci\u00f3n de una Ley Convenio que instituya el R\u00e9gimen de Coparticipaci\u00f3n Federal conforme a lo establecido en la Constituci\u00f3n.\"\r\n\r\n",
        "person": "julian-dominguez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 370
},
{
    "fields": {
        "topic": 79,
        "position": 306,
        "description": "El presidente de la C\u00e1mara baja valor\u00f3 la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo ya que \u201csignific\u00f3 un paso m\u00e1s en el compromiso por la adhesi\u00f3n del Estado argentino a la Convenci\u00f3n de los Derechos del Ni\u00f1o para darle una posibilidad de crecimiento a los m\u00e1s vulnerables que son nuestros ni\u00f1os\u201d.\r\n",
        "person": "julian-dominguez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 371
},
{
    "fields": {
        "topic": 82,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "julian-dominguez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 372
},
{
    "fields": {
        "topic": 83,
        "position": 322,
        "description": "Desde Movimiento San Martin, usina de ideas de Julian Dominguez plantean:  \"Los avances en la conquista de derechos durante la \u00faltima d\u00e9cada  han proporcionado un plexo normativo que propicia la construcci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas inclusivas destinadas a dar respuesta a las demandas de quienes hist\u00f3ricamente hab\u00edan sido relegadxs del acceso equitativo a derechos fundamentales. Los derechos sexuales y los derechos reproductivos incluyen: \u2022 El derecho a llevar una vida sexual satisfactoria, segura y placentera. \u2022 El derecho a recibir informaci\u00f3n acerca de la sexualidad. (entre otros). En el a\u00f1o 2006 se sancion\u00f3 la Ley Nacional 26.150 de Educaci\u00f3n Sexual Integral (ESI) que tiene como primer objetivo incorporar la educaci\u00f3n sexual integral dentro de las propuestas educativas orientadas a la formaci\u00f3n arm\u00f3nica equilibrada y permanente de todas las personas, procurando la igualdad de trato entre varones y mujeres. \"\r\n",
        "person": "julian-dominguez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 373
},
{
    "fields": {
        "topic": 84,
        "position": 326,
        "description": "\"defendemos la educaci\u00f3n p\u00fablica y gratuita porque nos reconcilia con la idea de justicia social, y nos reenv\u00eda al imaginario de una Argentina equitativa, solidaria y con igualdad de oportunidades\"\r\n",
        "person": "julian-dominguez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 374
},
{
    "fields": {
        "topic": 85,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "julian-dominguez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 375
},
{
    "fields": {
        "topic": 86,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "julian-dominguez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 376
},
{
    "fields": {
        "topic": 87,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "julian-dominguez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 377
},
{
    "fields": {
        "topic": 80,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "julian-dominguez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 378
},
{
    "fields": {
        "topic": 81,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "julian-dominguez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 379
},
{
    "fields": {
        "topic": 78,
        "position": 303,
        "description": "\"\u201cEmpujar\u00eda una baja de retenciones en cereales, en cebada, ma\u00edz y trigo?\u201d, pregunt\u00f3 Bindi. La respuesta de Dom\u00ednguez fue la siguiente: \u201cHay que generar condiciones fuertes para el ma\u00edz, para el trigo, para forestar; hay que generar una pol\u00edtica agresiva de reforestaci\u00f3n de nuestros campos para cuidar el valor de nuestro tierra\"\r\n",
        "person": "julian-dominguez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 380
},
{
    "fields": {
        "topic": 88,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "julian-dominguez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 381
},
{
    "fields": {
        "topic": 68,
        "position": 264,
        "description": "\"Yo he hecho conocer muchas veces mis posiciones. En algunas situaciones creo que hay que tenerlo en cuenta (el aborto), ante la violaci\u00f3n de la mujer, es uno de los casos claros, en otros casos estoy decididamente en contra. Pero as\u00ed como me pasa a m\u00ed, le pasa a muchos y ese debate que es un debate muy cuidadoso y muy pulcro porque rozamos aristas de distintos temas y de distintas posiciones doctrinarias y religiosas, tiene que ser un tema muy bien tratado\".\t\r\n",
        "person": "anibal-fernandez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 382
},
{
    "fields": {
        "topic": 69,
        "position": 267,
        "description": "\"Art\u00edculo 5\u00b0 del proyecto de ley 0750/12, presentado por Fern\u00e1ndez: \" \"No es punible la adquisici\u00f3n y tenencia de estupefacientes cuando, por su escasa cantidad y dem\u00e1s circunstancias, surgiera que est\u00e1 destinada al consumo personal y no se ponga en peligro la salud de terceros.\"\r\n",
        "person": "anibal-fernandez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 383
},
{
    "fields": {
        "topic": 70,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "anibal-fernandez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 384
},
{
    "fields": {
        "topic": 71,
        "position": 277,
        "description": "\"Fern\u00e1ndez sostuvo que, ante la problem\u00e1tica de la seguridad, es un \u201cerror\u201d plantear que la correcci\u00f3n de \u201cnormas espec\u00edficas\u201d dan por \u201csalvadora la situaci\u00f3n. Algunas cosas que dice Blumberg yo las comparto, como el caso de la tenencia de armas o el no hacer f\u00e1cil la posibilidad de la excarcelaci\u00f3n. Pero algunas de las otras cosas poco tienen que ver con la efectividad que se supone que va a\r\nbrindarle la sociedad, y la sociedad lo va a lograr a cort\u00edsimo plazo\u201d,se\u00f1al\u00f3.  En este sentido, el funcionario record\u00f3 que si bien el gobierno de N\u00e9stor Kirchner present\u00f3 al Congreso el proyecto para endurecer la penas en el caso de los secuestros seguidos de muerte, precisamente \u201chemos tenido secuestros seguidos de muerte\u201d. \u201cAs\u00ed que ninguno de esos delincuentes est\u00e1n conociendo qu\u00e9 es lo que sucede puntualmente con el delito que est\u00e1n por cometer y qu\u00e9 relaci\u00f3n guardan con las penas\u201d, remarc\u00f3.",
        "person": "anibal-fernandez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 385
},
{
    "fields": {
        "topic": 72,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "anibal-fernandez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 386
},
{
    "fields": {
        "topic": 73,
        "position": 282,
        "description": "\"En referencia a las polic\u00edas locales, el precandidato a la gobernaci\u00f3n bonaerense record\u00f3 que \u00e9l inicialmente no estuvo de acuerdo, \u201cpero luego, hablando con intendentes, muchos la valoraron positivamente. As\u00ed que, si bien yo las critiqu\u00e9, si ahora esto es as\u00ed, nuestra responsabilidad es seguir construyendo desde ese lugar\u201d. Fern\u00e1ndez agreg\u00f3 que no va \u201ca romper nada\u201d en caso de llegar a suceder a Daniel Scioli. \u201cEsto est\u00e1 dentro de ese marco: consolidar lo que est\u00e1 bien y ver lo que no lo est\u00e1.\u201d\r\n\r\n",
        "person": "anibal-fernandez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 387
},
{
    "fields": {
        "topic": 74,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "anibal-fernandez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 388
},
{
    "fields": {
        "topic": 75,
        "position": 293,
        "description": "El jefe de ministros explic\u00f3 que las restricciones est\u00e1n dadas \u201cen defensa de los trabajadores, porque nunca se devalu\u00f3 de manera tal que impacte en el bolsillo del trabajador. Lo que est\u00e1 planteando es que se va a liberar. Y cuando se libere \u00bfC\u00f3mo se hace?: con una fuerte devaluaci\u00f3n, con una hiperinflaci\u00f3n galopante que pagan siempre los mismos. Los otros ya est\u00e1n cubiertos\u201d.\t\r\n",
        "person": "anibal-fernandez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 389
},
{
    "fields": {
        "topic": 76,
        "position": 297,
        "description": "",
        "person": "anibal-fernandez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 390
},
{
    "fields": {
        "topic": 77,
        "position": 298,
        "description": "Cuando fue consultado acerca de la viabilidad de la provincia de Buenos Aires, se refiri\u00f3 a la ley de Cooparticipaci\u00f3n Federal y dejo a entrever que si bien la Ley debe actualizarse, no puede quedarse sentado esperando a que aquello suceda. El candidato plante\u00f3 que es muy dificil que se junten todos los gobernadores de las provinicias para discutir dicho asunto. Por ello plante\u00f3 que deben hacer viable la provincia de otras maneras, generar otro tipo de ingresos que no sea \"apretandole el cogote a los contribuyentes\", y de esta manera \"generar riquezas para palear esas diferencias que estas teniendo\". (0:34:00)\t",
        "person": "anibal-fernandez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 391
},
{
    "fields": {
        "topic": 79,
        "position": 306,
        "description": "\"A m\u00ed me da la sensaci\u00f3n que es un proyecto de tr\u00e1mite muy r\u00e1pido en el Congreso y de aprobaci\u00f3n por unanimidad. No encuentro ninguna raz\u00f3n como para que alguien se oponga a que las asignaciones se actualicen en forma autom\u00e1tica\", sostuvo el funcionario nacional.\r\n",
        "person": "anibal-fernandez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 392
},
{
    "fields": {
        "topic": 82,
        "position": 318,
        "description": "\u201cSe firm\u00f3 un acuerdo, El estado nacional compr\u00f3 los derechos de la televisaci\u00f3n y lo pone a disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda en todos los canales que pueda para que todo el mundo pueda ver todos los partidos que le plazca\u201d. (0:09:00)\t\r\n\r\n",
        "person": "anibal-fernandez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 393
},
{
    "fields": {
        "topic": 83,
        "position": 322,
        "description": "En una nota publicada en su blog (2010) el funcionario se manifiesta a favor del Manual de Educaci\u00f3n de la Naci\u00f3n. Este pretende cuestionar la construccion de la sexualidad desde la ni\u00f1iez. Y de esta manera dar una batalla cultural contra los estereotipos arraigados en nuestra sociedad.\t",
        "person": "anibal-fernandez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 394
},
{
    "fields": {
        "topic": 84,
        "position": 326,
        "description": "\"El jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, encabez\u00f3 un acto en el que se present\u00f3 al futuro rector de la Universidad Nacional de Hurlingham, una nueva instituci\u00f3n que llegar\u00e1 al Conurbano para consolidar el plan de educaci\u00f3n superior p\u00fablica y gratuita. \u201cCuando se hacen este tipo de universidades, lo que se est\u00e1 planteando es: para quienes no tienen la posibilidad de llegar hasta otro lugar, otra universidad, para poder cumplir con el objetivo de la movilidad social ascendente tiene que estar resignados a no tener la oportunidad de resignarse ese pedacito historia. Pero si uno le puede correr el \u2018f\u00edsico\u2019 y poner la universidad de Hurlingham ac\u00e1, aunque no tengas dos mangos en el bolsillo te vas caminando pero pod\u00e9s estudiar\u201d.",
        "person": "anibal-fernandez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 395
},
{
    "fields": {
        "topic": 85,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "anibal-fernandez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 396
},
{
    "fields": {
        "topic": 86,
        "position": 336,
        "description": "En 2010, respecto a la toma de terrenos en el Parque Indoamericano, el funcionario plante\u00f3: El retiro de los ocupantes del predio de unas 130 hect\u00e1reas fue celebrado por el jefe de Gabinete de la Naci\u00f3n, An\u00edbal Fern\u00e1ndez: \"con enorme satisfacci\u00f3n les informo que hace tan s\u00f3lo unos minutos se ha retirado la \u00faltima persona del Parque Indoamericano\". Una hora despu\u00e9s del anuncio oficial de un plan de viviendas al que no podr\u00e1n acceder quienes usurpen terrenos p\u00fablicos o privados, miles de personas comenzaron a abandonar el extenso predio, tras una semana de enfrentamientos.\t",
        "person": "anibal-fernandez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 397
},
{
    "fields": {
        "topic": 87,
        "position": 338,
        "description": "El pre-candidato est\u00e1 a favor de que haya un subsidio al transporte; pero aclara que aquel debe ser para brindar un servicio de calidad al usuario y no para que las empresas est\u00e9n de paro. Plantea que es justo que el Estado ponga dinero para brindar el servicio, pero que debe haber respuesta de los sindicatos y del empresariado para que se brinde dicho servicio de manera correcta. (0:02:55)\t\r\n",
        "person": "anibal-fernandez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 398
},
{
    "fields": {
        "topic": 80,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "anibal-fernandez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 399
},
{
    "fields": {
        "topic": 81,
        "position": 317,
        "description": "",
        "person": "anibal-fernandez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 400
},
{
    "fields": {
        "topic": 78,
        "position": 303,
        "description": "\"El Gobierno confi\u00f3 ayer en que la segmentaci\u00f3n de retenciones a las exportaciones anunciada por la Presidente es una medida para \"estimular al peque\u00f1o productor, sin afectar la recaudaci\u00f3n\", y consider\u00f3 que representa un \"antes y despu\u00e9s\" en la pol\u00edtica agropecuaria.\"\t\r\n\r\n",
        "person": "anibal-fernandez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 401
},
{
    "fields": {
        "topic": 88,
        "position": 342,
        "description": "El funcionario expres\u00f3, que este no es un asunto que le compete al estado nacional, sino que le corresponde a las provincias. Por otra parte, en una entrevista con Fantino, expres\u00f3 que los empresarios del juego tienen que pagar impuestos del 35% como cualquier otro empresario.(00:25:30)\t",
        "person": "anibal-fernandez"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 402
},
{
    "fields": {
        "topic": 68,
        "position": 264,
        "description": "\"Yo estoy en contra del aborto en cualquier circunstancia, salvo las que define el C\u00f3digo Penal de hoy de riesgo de la madre y violaci\u00f3n de un incapaz\"(2012)\r\n\r\n",
        "person": "maria-eugenia-vidal"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 403
},
{
    "fields": {
        "topic": 69,
        "position": 269,
        "description": "La ministra de Desarrollo Social porte\u00f1a, Mar\u00eda Eugenia Vidal, critic\u00f3 el fallo de la Corte Suprema por el cual se despenaliz\u00f3 la tenencia de marihuana para uso personal, porque podr\u00eda \"enviar un mensaje de tolerancia que puede llegar a facilitar el consumo\". \r\n\r\n",
        "person": "maria-eugenia-vidal"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 404
},
{
    "fields": {
        "topic": 70,
        "position": 270,
        "description": "\"Instalaron c\u00e1maras en los vagones de subte, y la metropolitana instala c\u00e1maras en la ciudad. Sabemos que la seguridad tambi\u00e9n te preocupa, y por eso vamos a instalar c\u00e1maras de seguridad en los vagones.\"\r\n\r\n",
        "person": "maria-eugenia-vidal"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 405
},
{
    "fields": {
        "topic": 71,
        "position": 277,
        "description": " \"sin educaci\u00f3n p\u00fablica de calidad nunca se va podr\u00e1 combatir\" la inseguridad y los hechos violentos. Al respecto profundiz\u00f3: \"Hoy se habla de polic\u00eda todo el tiempo, de cu\u00e1ntos polic\u00edas tenemos en la calle. Por m\u00e1s que pongamos un polic\u00eda en cada esquina, sin educaci\u00f3n no va a haber seguridad\".\r\n",
        "person": "maria-eugenia-vidal"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 406
},
{
    "fields": {
        "topic": 72,
        "position": 278,
        "description": "Para Vidal, quien aspira candidatearse en 2015 en la provincia de Buenos Aires, fue \"positivo\" la decisi\u00f3n del gobernador provincial, Daniel Scioli, de establecer la emergencia.\r\n\r\n",
        "person": "maria-eugenia-vidal"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 407
},
{
    "fields": {
        "topic": 73,
        "position": 282,
        "description": "\"Consultada por la prensa sobre el decreto para la implementaci\u00f3n de polic\u00edas locales y las diferentes posturas de los intendentes, Vidal analiz\u00f3: \u201cLo importante es darle m\u00e1s seguridad a la gente y ojal\u00e1 que esta propuesta lo logre. Necesitamos buenas polic\u00edas comunales, bien equipadas, con buenos sueldos. Nosotros ya hicimos una Polic\u00eda Comunal que es la Metropolitana. Si ese es el modelo, bienvenida sea. Si es una discusi\u00f3n m\u00e1s entre pol\u00edticos que no tiene que ver con la realidad de la gente, entonces no vamos a acompa\u00f1ar\u201d.\r\n",
        "person": "maria-eugenia-vidal"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 408
},
{
    "fields": {
        "topic": 74,
        "position": 286,
        "description": "\u201cCreo que es un avance en la democratizaci\u00f3n de la Justicia, que acerca a la ciudadan\u00eda y le permite participar del proceso. Ahora restan desaf\u00edos como una mayor capacitaci\u00f3n de los abogados para la eficaz implementaci\u00f3n de este modelo y una mayor difusi\u00f3n entre la ciudadan\u00eda acerca de este mecanismo\u201d.\r\n",
        "person": "maria-eugenia-vidal"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 409
},
{
    "fields": {
        "topic": 75,
        "position": 290,
        "description": "\"La propuesta del PRO a nivel nacional es liberar la compra-venta de d\u00f3lares. \"Mauricio Macri afirm\u00f3 que \u201csi soy presidente, el 11 de diciembre se termina el cepo\u201d.\r\n",
        "person": "maria-eugenia-vidal"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 410
},
{
    "fields": {
        "topic": 76,
        "position": 295,
        "description": "El 60% de lo que se perder\u00eda de ingresos al Estado por la eliminaci\u00f3n de las retenciones se recupera por el aumento de la producci\u00f3n y el impuesto a las ganancias\r\n",
        "person": "maria-eugenia-vidal"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 411
},
{
    "fields": {
        "topic": 77,
        "position": 298,
        "description": "\"Los fondos coparticipables tiene que volver a la provincia en obras\"\r\n",
        "person": "maria-eugenia-vidal"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 412
},
{
    "fields": {
        "topic": 79,
        "position": 306,
        "description": "\"Deber\u00eda ser Ley y deber\u00eda tener una actualizaci\u00f3n autom\u00e1tica\" (2015). (0:5:32).\r\n\r\n",
        "person": "maria-eugenia-vidal"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 413
},
{
    "fields": {
        "topic": 82,
        "position": 318,
        "description": "Mar\u00eda Eugenia Vidal dijo que van a mantener las AFJP, YPF y F\u00fatbol para Todos, y,sostuvo que Mauricio \u201cya ha dicho que s\u00ed\u201d a continuar con todas estas pol\u00edticas.\r\n\r\n",
        "person": "maria-eugenia-vidal"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 414
},
{
    "fields": {
        "topic": 83,
        "position": 322,
        "description": "Sobre la pagina #ChauTab\u00fa: \u201cLa p\u00e1gina se suma a la educaci\u00f3n sexual que ya se da en las escuelas de la ciudad de Buenos Aires y es un lugar para que j\u00f3venes y adolescentes cuenten con la posibilidad de consultar de forma online todo aquello que quieran preguntarle a especialistas de salud\u201d, se\u00f1al\u00f3 Vidal. \u201cLa confidencialidad es el gran valor de esta p\u00e1gina, en la que los chicos pueden informarse, aprender a conocer su cuerpo y a cuidarse para poder decidir con libertad\u201d\r\n",
        "person": "maria-eugenia-vidal"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 415
},
{
    "fields": {
        "topic": 84,
        "position": 326,
        "description": "\u201cSeguimos apostando a la educaci\u00f3n p\u00fablica, gratuita y de calidad\u201d\r\n",
        "person": "maria-eugenia-vidal"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 416
},
{
    "fields": {
        "topic": 85,
        "position": 331,
        "description": "\u201cLos pa\u00edses que han colocado en el centro de su accionar al tema educativo han obtenido muy buenos resultados y ese es el camino que tenemos que seguir nosotros\u201d, asi Macri se pronunci\u00f3 en esos t\u00e9rminos al difundir junto a la vicejefe de Gobierno, Mar\u00eda Eugenia Vidal, y el ministro de Educaci\u00f3n, Esteban Bullrich, los resultados que arroj\u00f3 en la ciudad el informe PISA, la evaluaci\u00f3n internacional que analiza el rendimiento educativo de alumnos de 15 a\u00f1os en 65 pa\u00edses.\r\n",
        "person": "maria-eugenia-vidal"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 417
},
{
    "fields": {
        "topic": 86,
        "position": 337,
        "description": "La funcionaria sostuvo que \"la toma del espacio p\u00fablico no es una soluci\u00f3n para obtener una vivienda\" y afirm\u00f3 que desde que se ocup\u00f3 el predio en febrero de este a\u00f1o se detuvo a \"cinco personas por vender lotes\" y que se detect\u00f3 que \"un grupo peque\u00f1o de personas estaba desarrollando el narcotr\u00e1fico\" \r\n",
        "person": "maria-eugenia-vidal"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 418
},
{
    "fields": {
        "topic": 87,
        "position": 340,
        "description": "\"Est\u00e1 claro que este sistema de subsidiar las tarifas sin invertir no ha dado resultados y estamos a las puertas del fracaso. Todo esto se da en un contexto en el que el Gobierno est\u00e1 teniendo problemas con la econom\u00eda. Cae la inversi\u00f3n, hay inflaci\u00f3n y los controles torpes que utilizan no sirven para resolver los problemas . Nosotros estamos para ayudar.\" \r\n",
        "person": "maria-eugenia-vidal"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 419
},
{
    "fields": {
        "topic": 80,
        "position": 310,
        "description": "\"En el D\u00eda Mundial del Derecho a la Informaci\u00f3n, Argentina sigue sin una ley que ponga la informaci\u00f3n p\u00fablica al alcance de los ciudadanos.\"\r\n",
        "person": "maria-eugenia-vidal"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 420
},
{
    "fields": {
        "topic": 81,
        "position": null,
        "description": "\r\n",
        "person": "maria-eugenia-vidal"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 421
},
{
    "fields": {
        "topic": 78,
        "position": 304,
        "description": "\"eliminar las retenciones, con excepci\u00f3n del caso de la soja\", \"En el caso de la soja proponemos un camino gradual; simplificar el sistema tributario actual y una pol\u00edtica espec\u00edfica para ganader\u00eda y lecher\u00eda\"(2015)\r\n",
        "person": "maria-eugenia-vidal"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 422
},
{
    "fields": {
        "topic": 88,
        "position": 344,
        "description": "\"Al ser una actividad muy sensible, el Estado la tiene que regular\".\r\n",
        "person": "maria-eugenia-vidal"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 423
},
{
    "fields": {
        "topic": 68,
        "position": null,
        "description": "\r\n",
        "person": "jaime-linares"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 424
},
{
    "fields": {
        "topic": 69,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "jaime-linares"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 425
},
{
    "fields": {
        "topic": 70,
        "position": 273,
        "description": "\"En muchos municipios del pa\u00eds estos fondos fueron utilizados para otras finalidades distintas de la educaci\u00f3n,   como por ejemplo, colocaci\u00f3n de c\u00e1maras de seguridad, organizaci\u00f3n de recitales, cancelaci\u00f3n de deudas, asfalto, etc\" \r\n",
        "person": "jaime-linares"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 426
},
{
    "fields": {
        "topic": 71,
        "position": null,
        "description": "\r\n\r\n\r\n",
        "person": "jaime-linares"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 427
},
{
    "fields": {
        "topic": 72,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "jaime-linares"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 428
},
{
    "fields": {
        "topic": 73,
        "position": 285,
        "description": "\"Dijo que est\u00e1 en contra de las polic\u00edas comunales \"\"porque no resuelven absolutamente nada. Pasamos de 28.000 presos en 2000 a 35.000\"\".\r\n\u201cLas Polic\u00edas Municipales est\u00e1 vigentes ac\u00e1 desde hace una pila de a\u00f1os, el resultado ha sido nulo. El gobernador quiere vender que hay 15 mil polic\u00edas m\u00e1s en las calles como una virtud cuando en realidad es la consecuencia de un fracaso. No hay inteligencia policial, por eso inundar de polic\u00edas las calles no resuelve el problema, por eso hablo de educaci\u00f3n, de condiciones de una sociedad distinta\"",
        "person": "jaime-linares"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 429
},
{
    "fields": {
        "topic": 74,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "jaime-linares"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 430
},
{
    "fields": {
        "topic": 75,
        "position": null,
        "description": "\r\n\r\n",
        "person": "jaime-linares"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 431
},
{
    "fields": {
        "topic": 76,
        "position": 297,
        "description": "La iniciativa, que consta de 20 art\u00edculos, tiene por objetivo \"beneficiar el ingreso de los trabajadores, de la clase media y de los jubilados\" y prev\u00e9 tambi\u00e9n gravar la renta financiera, se inform\u00f3 oficialmente.\r\n\r\n",
        "person": "jaime-linares"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 432
},
{
    "fields": {
        "topic": 77,
        "position": 298,
        "description": "Las provincias siguen recibiendo recursos muy por debajo de lo que impone la ley de coparticipaci\u00f3n, que establece el 34% y solo reciben el 25,8%. Es hora de abandonar criterios de discrecionalidad y centralismo fiscal por un nuevo esquema de Federalismo Fiscal\r\n",
        "person": "jaime-linares"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 433
},
{
    "fields": {
        "topic": 79,
        "position": 306,
        "description": "\u201cNos parece un avance que sea por ley y que no dependa de las circunstancias del funcionario de turno\u201d,\r\n",
        "person": "jaime-linares"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 434
},
{
    "fields": {
        "topic": 82,
        "position": 319,
        "description": "\u201cLos manejos sin controles y auditor\u00edas facilitan los negociados y la corrupci\u00f3n. Por eso creemos que el F\u00fatbol para Todos debe tener m\u00e1s claridad en los destinos definitivos de los dineros p\u00fablicos para prevenir situaciones como estas\u201d.\r\n",
        "person": "jaime-linares"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 435
},
{
    "fields": {
        "topic": 83,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "jaime-linares"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 436
},
{
    "fields": {
        "topic": 84,
        "position": 326,
        "description": "\u201ctenemos ejes fundamentales, la prioridad es una educaci\u00f3n p\u00fablica de calidad, luego el acceso a un sistema de salud p\u00fablica que hoy est\u00e1 descompensado, es insuficiente.\" \r\n\r\n",
        "person": "jaime-linares"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 437
},
{
    "fields": {
        "topic": 85,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "jaime-linares"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 438
},
{
    "fields": {
        "topic": 86,
        "position": 336,
        "description": "\u201cel FAP apoya la ley de h\u00e1bitat porque no confundimos propiedad privada con intereses y es un avance para que las gestiones municipales dispongan de nuevas herramientas para solucionar problemas de h\u00e1bitat\u201d.\r\n",
        "person": "jaime-linares"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 439
},
{
    "fields": {
        "topic": 87,
        "position": 340,
        "description": "\u201cEs necesario abordar la discusi\u00f3n de una tarifa social que resuelva el problema de los sectores populares. Los subsidios con alta inflaci\u00f3n son explosivos. Habr\u00eda que readecuar cuadros tarifarios de costos crecientes e implementar tarifas sociales\u201d\r\n",
        "person": "jaime-linares"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 440
},
{
    "fields": {
        "topic": 80,
        "position": 310,
        "description": "\"Argentina debe tener una Ley de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica\"\r\n",
        "person": "jaime-linares"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 441
},
{
    "fields": {
        "topic": 81,
        "position": 314,
        "description": "La provincia gasta fortunas en propaganda pero no vemos ni un cartel naranja que anuncie obra p\u00fablica\r\n\r\n",
        "person": "jaime-linares"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 442
},
{
    "fields": {
        "topic": 78,
        "position": 304,
        "description": "\"El legislador del GEN considera que es aconsejable reducir la al\u00edcuota de las retenciones de los cereales de invierno y oleaginosas con impacto regional. En el caso del trigo, del 23% deber\u00eda pasarse al 10%, seg\u00fan la iniciativa, traslad\u00e1ndose la disminuci\u00f3n a toda la cadena de productos derivados, como la harina, gluten y mezclas, entre otras.\"\r\n",
        "person": "jaime-linares"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 443
},
{
    "fields": {
        "topic": 88,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "jaime-linares"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 444
},
{
    "fields": {
        "topic": 70,
        "position": 273,
        "description": "No pasa por all\u00ed la resoluci\u00f3n de los problemas de inseguridad.\r\n\r\n\"La naturaleza social de la \u201cgesti\u00f3n\u201d de Massa es la de un municipio enfocado en la especulaci\u00f3n inmobiliaria: el 75% de la poblaci\u00f3n no tiene los cuatro servicios p\u00fablicos esenciales. Sus c\u00e1maras de seguridad han servido s\u00f3lo a la demagogia que caracteriza a toda la oferta de derecha en la materia. \"",
        "person": "nestor-pitrola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 445
},
{
    "fields": {
        "topic": 71,
        "position": 277,
        "description": "\u201ccreemos que la soluci\u00f3n a la inseguridad no pasa por aumentar las penas, sino por desarticular las mafias policiales\u201d\r\n",
        "person": "nestor-pitrola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 446
},
{
    "fields": {
        "topic": 72,
        "position": 280,
        "description": "Es in\u00fatil, s\u00f3lo refuerza un Estado de excepci\u00f3n c\u00f3mplice del delito (cuestionario)\r\n\r\n\"os anuncios del gobernador son una pel\u00edcula que ya vimos. La emergencia en seguridad ya rigi\u00f3 entre 2004 y 2010, sin ning\u00fan resultado. Ahora, Scioli y Granados reincorporan a los 8000 sumariados por delitos, cuando el problema es justamente la m\u00faltiple conexi\u00f3n que tienen los organismos de seguridad, la justicia y los partidos del r\u00e9gimen con el delito\u201d.\r\n",
        "person": "nestor-pitrola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 447
},
{
    "fields": {
        "topic": 73,
        "position": 285,
        "description": "No, porque reproducen los defectos de las dem\u00e1s fuerzas",
        "person": "nestor-pitrola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 448
},
{
    "fields": {
        "topic": 75,
        "position": null,
        "description": "El control de cambios debe responder a un plan econ\u00f3mico de conjunto de los trabajadores.\r\n\r\nEn cambio, plante\u00f3 que el FIT cree que \u201chay que pegar un giro: investigar la deuda externa y suspender los pagos; nacionalizar la banca para lograr un verdadero control de divisas y reasignar el ahorro p\u00fablico; hay que reestatizar las privatizadas, bajo el control de los trabajadores, y nacionalizar el petr\u00f3leo, entre otras medidas\u201d.\r\n",
        "person": "nestor-pitrola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 449
},
{
    "fields": {
        "topic": 76,
        "position": 295,
        "description": "S\u00ed, hay que abolir la cuarta categor\u00eda en salarios de convenciones colectivas y carrera estatal o judicial hasta 40 mil pesos, y hacerlo progresivo hacia las grandes fortunas.\r\n",
        "person": "nestor-pitrola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 450
},
{
    "fields": {
        "topic": 77,
        "position": 298,
        "description": "\"Las finanzas argentinas se concentran en la Naci\u00f3n, y los gastos est\u00e1n descentralizados\" afirm\u00f3 en referencia a la inequidad de la coparticipaci\u00f3n federal de ingresos, que concentra ingresos de retenciones a las exportaciones y a los impuestos al cr\u00e9dito\".\r\n",
        "person": "nestor-pitrola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 451
},
{
    "fields": {
        "topic": 79,
        "position": null,
        "description": "Promovemos la recuperaci\u00f3n del sistema de salarios familiares para todos los trabajadores financiado por aporte patronal",
        "person": "nestor-pitrola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 452
},
{
    "fields": {
        "topic": 82,
        "position": 319,
        "description": "\"Todo el futbol debe ser replanteado para acabar con la corrupci\u00f3n de la AFA y la asociaci\u00f3n del Estado con esa corrupci\u00f3n\"\r\n",
        "person": "nestor-pitrola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 453
},
{
    "fields": {
        "topic": 86,
        "position": 336,
        "description": "\"Proponemos una reserva de suelo urbano para construcci\u00f3n de viviendas populares y para la viabilidad del cr\u00e9dito hipotecario a los trabajadores\"",
        "person": "nestor-pitrola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 454
},
{
    "fields": {
        "topic": 87,
        "position": 341,
        "description": "El transporte debe ser p\u00fablico integralmente.",
        "person": "nestor-pitrola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 455
},
{
    "fields": {
        "topic": 80,
        "position": 310,
        "description": "\"Promovemos el control de los trabajadores sobre todas las cuentas p\u00fablicas y libros empresariales\" (cuestionario). Adem\u00e1s, firm\u00f3 un compromiso en el que expresaba su compromiso a impulsar el mejoramientos de la informaci\u00f3n en base a 4 ejes:\r\n\u2013 Ofrecer con frecuencia conferencias de prensa con agenda abierta sin excluir arbitrariamente a periodistas o medios period\u00edsticos\r\n\u2013 Asegurar la transparencia de las actividades gubernamentales, facilitando a los ciudadanos las herramientas que requieren para ejercer sus derechos constitucionales\r\n\u2013 Establecer mecanismos equitativos y transparentes para la distribuci\u00f3n de la publicidad oficial en los distintos niveles de gobierno\r\n\u2013 Promover el pluralismo en todos los medios p\u00fablicos y privados del pa\u00eds.\"\"\"\r\n\r\n",
        "person": "nestor-pitrola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 456
},
{
    "fields": {
        "topic": 81,
        "position": 314,
        "description": "Estamos en contra del uso de los fondos p\u00fablicos para  autobombo de los gobiernos de turno.",
        "person": "nestor-pitrola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 457
},
{
    "fields": {
        "topic": 78,
        "position": 302,
        "description": "Somos partidarios del monopolio estatal del comercio exterior en el marco de un plan econ\u00f3mico de los trabajadores",
        "person": "nestor-pitrola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 458
},
{
    "fields": {
        "topic": 88,
        "position": 344,
        "description": "Estamos en contra del juego y proponemos su estatizaci\u00f3n total y el control de sus cuentas transicionalmente para acabar con el lavado de dinero que se opera mediante su  intermedio",
        "person": "nestor-pitrola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 459
},
{
    "fields": {
        "topic": 68,
        "position": 264,
        "description": "\"Toda mujer violada o que tenga peligro de salud, debe tener derecho a abortar. Los jueces deber\u00edan tener una ley que establezca que ante la duda se privilegie el deseo de la mujer. Me refiero a cuando una mujer dice que tiene tal problema de salud. Pero quiero mayor\u00eda. No creo que baste con las vanguardias.\"",
        "person": "felipe-sola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 460
},
{
    "fields": {
        "topic": 69,
        "position": 267,
        "description": "\"Estoy de acuerdo en no penalizar a aquel que la usa dentro de una cantidad de regulaciones, por ejemplo una casa privada, no es una droga que modifique la conducta de manera agresiva, pero nunca (para consumo) en un lugar p\u00fablico o abierto\". \r\n",
        "person": "felipe-sola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 461
},
{
    "fields": {
        "topic": 70,
        "position": 270,
        "description": "\"(...) Las\u00b4camaritas\u00b4 lo que sirven es como prueba (...) Los lugares donde hay \u00b4camaritas\u00b4 sirven para ver qu\u00e9 pas\u00f3, es una enorme ayuda tecnol\u00f3gica a la que hay que recurrir\" (00:26:15)",
        "person": "felipe-sola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 462
},
{
    "fields": {
        "topic": 71,
        "position": 274,
        "description": "\"La soluci\u00f3n para esta problem\u00e1tica, desde su punto de vista, deber\u00eda buscarse con \u201cun nuevo c\u00f3digo penal, sanciones y penas m\u00e0s duras para el acusado y evaluando antes a quien se nombra al frente de un juzgado\u201d.",
        "person": "felipe-sola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 463
},
{
    "fields": {
        "topic": 72,
        "position": 279,
        "description": "\"En conferencia de prensa, el presidente del bloque en Diputados, Jorge Sarghini, afirm\u00f3 que desde la bancada se solicita \u201cla pr\u00f3rroga de la emergencia en seguridad\u201d porque considera que \u201clos n\u00fameros que maneja el Gobernador no se condicen con la realidad\u201d. Presenciaron la rueda de prensa M\u00f3nica L\u00f3pez y Felipe Sol\u00e1, quienes se sumaron a las cr\u00edticas al Gobierno provincial.\"\r\n",
        "person": "felipe-sola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 464
},
{
    "fields": {
        "topic": 73,
        "position": 282,
        "description": "\" Tambi\u00e9n apoy\u00f3 la creaci\u00f3n de las polic\u00edas comunales.\"\r\n\r\n\r\n",
        "person": "felipe-sola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 465
},
{
    "fields": {
        "topic": 74,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "felipe-sola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 466
},
{
    "fields": {
        "topic": 75,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "felipe-sola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 467
},
{
    "fields": {
        "topic": 76,
        "position": 295,
        "description": "Diputados del Frente Renovador que encabeza el intendente de Tigre, Sergio Massa, presentaron este lunes en el Congreso un proyecto de ley de reforma tributaria, que incluye una suba del 28 por ciento del m\u00ednimo no imponible del Impuesto a las Ganancias. ",
        "person": "felipe-sola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 468
},
{
    "fields": {
        "topic": 77,
        "position": 298,
        "description": "Sol\u00e1 calific\u00f3 como una \"injusticia hist\u00f3rica\" la coparticipaci\u00f3n de impuestos que recibe la provincia de Buenos Aires y cuestion\u00f3 al ministro del Interior, Florencio Randazzo, porque se enoja cada vez que un bonaerense dice que la provincia est\u00e1 discriminada.\"Randazzo, que fue ministro m\u00edo, se olvid\u00f3 que naci\u00f3 en Chivilcoy y que nuestra provincia recibe 15 puntos menos de la coparticipaci\u00f3n que le corresponde\", afirm\u00f3.Sol\u00e1 consider\u00f3 que ser\u00e1 muy dif\u00edcil que el Congreso acuerde una nueva ley de Coparticipaci\u00f3n \"porque ninguna provincia va a aceptar bajar su al\u00edcuota\"\r\n",
        "person": "felipe-sola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 469
},
{
    "fields": {
        "topic": 79,
        "position": 306,
        "description": "\u201cEstos temas (entre ellos la AUH) no deben estar librados a la voluntad de los funcionarios. Es hora de darle previsibilidad a la gente y es por ello que todos los temas relacionados con sus ingresos, deben estar regulados por ley\u201d, argument\u00f3 el diputado nacional. \r\n",
        "person": "felipe-sola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 470
},
{
    "fields": {
        "topic": 82,
        "position": 320,
        "description": "\"Ciertos tipos de mejoras para la gente no se pueden sacar, pero intentar\u00eda captar publicidad privada y no har\u00eda una publicidad oficial tan sovi\u00e9tica como la que hacen.\"\r\n",
        "person": "felipe-sola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 471
},
{
    "fields": {
        "topic": 83,
        "position": 322,
        "description": "El gobernador Felipe Sol\u00e1 puso en vigencia la ley pero vet\u00f3 dos art\u00edculos: El 7, que extend\u00eda este tipo de educaci\u00f3n a los colegios de gesti\u00f3n privada, y el 9, que obligaba a los municipios (que tambi\u00e9n tienen escuelas) a adherir a la norma.\r\n",
        "person": "felipe-sola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 472
},
{
    "fields": {
        "topic": 84,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "felipe-sola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 473
},
{
    "fields": {
        "topic": 85,
        "position": 332,
        "description": " En el \u00e1mbito educaci\u00f3n explic\u00f3 que no s\u00f3lo se debe evaluar el nivel de aprendizaje de los alumnos, \u201clos que ense\u00f1an deben someterse a un examen para demostrar que tienen los conocimientos necesarios para educar a los m\u00e1s peque\u00f1os\u201d.",
        "person": "felipe-sola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 474
},
{
    "fields": {
        "topic": 86,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "felipe-sola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 475
},
{
    "fields": {
        "topic": 87,
        "position": 340,
        "description": "Las tarifas deben ser reales y subsidiar a desocupados, j\u00f3venes que estudian y jubilados. Como tambi\u00e9n hacerse cargo de las inversiones en las l\u00edneas que recorren los barrios m\u00e1s lejanos integr\u00e1ndolos a las escuelas y a centros comunitarios y deportivos. El transporte es la mejor herramienta de inclusi\u00f3n social.\r\n",
        "person": "felipe-sola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 476
},
{
    "fields": {
        "topic": 80,
        "position": 310,
        "description": "El entonces presidente del Senado bonaerense, firma la Ley N\u00b0 12.475 sobre acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica provincial (agosto 2000)",
        "person": "felipe-sola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 477
},
{
    "fields": {
        "topic": 81,
        "position": 314,
        "description": "El bloque de diputados del Frente Renovador present\u00f3 hoy un proyecto para regular la producci\u00f3n, contenido, gasto, contrataci\u00f3n y distribuci\u00f3n de la publicidad oficial que deber\u00e1 estar regida por los principios de transparencia, equidad e inter\u00e9s p\u00fablico. La conferencia de prensa estuvo encabezada por el presidente  del bloque del Frente renovador, Dar\u00edo Giustozzi, y acompa\u00f1aron los diputados Mario Das Nevez, Felipe Sola y Adrian P\u00e9rez, quienes explicaron los alcances de esta iniciativa.\r\n",
        "person": "felipe-sola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 478
},
{
    "fields": {
        "topic": 78,
        "position": 303,
        "description": "\" ... Mientras los precios internacionales sean muy altos, tiene que haber retenciones, que tienen que ser m\u00f3viles. ...\"\r\n",
        "person": "felipe-sola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 479
},
{
    "fields": {
        "topic": 88,
        "position": 342,
        "description": "\"Las concesiones a los bingos se dan por 15 a\u00f1os a cambio de una suma fija que, por lo general, los gobernadores piden en momentos de crisis\", explic\u00f3 Poore. \"Ejemplos hay de sobra, lo hizo Felipe Sol\u00e1 por primera vez en 2006 y lo volvi\u00f3 a hacer Daniel Scioli en 2012, cuando no pod\u00eda pagar aguinaldos\", cont\u00f3.",
        "person": "felipe-sola"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 480
},
{
    "fields": {
        "topic": 68,
        "position": 263,
        "description": "",
        "person": "jorge-ceballos"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 481
},
{
    "fields": {
        "topic": 69,
        "position": 266,
        "description": "",
        "person": "jorge-ceballos"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 482
},
{
    "fields": {
        "topic": 70,
        "position": 271,
        "description": "",
        "person": "jorge-ceballos"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 483
},
{
    "fields": {
        "topic": 71,
        "position": 277,
        "description": "",
        "person": "jorge-ceballos"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 484
},
{
    "fields": {
        "topic": 72,
        "position": 278,
        "description": "",
        "person": "jorge-ceballos"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 485
},
{
    "fields": {
        "topic": 73,
        "position": 285,
        "description": " No se pueden implementar hasta que no se erradiquen las mafias pol\u00edticas instaladas en los municipios porque sino se fortalecen las  mismas. ",
        "person": "jorge-ceballos"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 486
},
{
    "fields": {
        "topic": 74,
        "position": 287,
        "description": "",
        "person": "jorge-ceballos"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 487
},
{
    "fields": {
        "topic": 75,
        "position": 291,
        "description": "",
        "person": "jorge-ceballos"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 488
},
{
    "fields": {
        "topic": 76,
        "position": 295,
        "description": "",
        "person": "jorge-ceballos"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 489
},
{
    "fields": {
        "topic": 77,
        "position": 298,
        "description": "",
        "person": "jorge-ceballos"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 490
},
{
    "fields": {
        "topic": 79,
        "position": 306,
        "description": "",
        "person": "jorge-ceballos"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 491
},
{
    "fields": {
        "topic": 82,
        "position": 319,
        "description": "",
        "person": "jorge-ceballos"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 492
},
{
    "fields": {
        "topic": 83,
        "position": 322,
        "description": "",
        "person": "jorge-ceballos"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 493
},
{
    "fields": {
        "topic": 84,
        "position": 327,
        "description": "",
        "person": "jorge-ceballos"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 494
},
{
    "fields": {
        "topic": 85,
        "position": 331,
        "description": "",
        "person": "jorge-ceballos"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 495
},
{
    "fields": {
        "topic": 86,
        "position": 336,
        "description": "",
        "person": "jorge-ceballos"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 496
},
{
    "fields": {
        "topic": 87,
        "position": 339,
        "description": "",
        "person": "jorge-ceballos"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 497
},
{
    "fields": {
        "topic": 80,
        "position": 310,
        "description": "",
        "person": "jorge-ceballos"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 498
},
{
    "fields": {
        "topic": 81,
        "position": 314,
        "description": "",
        "person": "jorge-ceballos"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 499
},
{
    "fields": {
        "topic": 78,
        "position": 303,
        "description": "",
        "person": "jorge-ceballos"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 500
},
{
    "fields": {
        "topic": 88,
        "position": 344,
        "description": "",
        "person": "jorge-ceballos"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 501
},
{
    "fields": {
        "topic": 68,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "eduardo-donofrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 502
},
{
    "fields": {
        "topic": 69,
        "position": 269,
        "description": "",
        "person": "eduardo-donofrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 503
},
{
    "fields": {
        "topic": 70,
        "position": 270,
        "description": "",
        "person": "eduardo-donofrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 504
},
{
    "fields": {
        "topic": 71,
        "position": 274,
        "description": "Hay que aumentar las penas de los delitos, en especial para los funcionarios p\u00fablicos. Tambi\u00e9n es necesario implementar los mecanismos para asegurar el efectivo cumplimiento de la condena en su totalidad, mejorar las c\u00e1rceles, atacar a la enorme tasa de reincidencia y enfocarse en reformular los tiempos de los procesos judiciales\u201d. ",
        "person": "eduardo-donofrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 505
},
{
    "fields": {
        "topic": 72,
        "position": 278,
        "description": "\u201cPara dejar de politiquear del tema de la inseguridad, me propongo convocar a todos los sectores en cada rinc\u00f3n de la provincia de Buenos Aires, incluyendo a los que no opinen como nosotros. Elaborar un plan estrat\u00e9gico teniendo en cuenta las particularidades de cada regi\u00f3n y a partir de ese plan elevarlo a la Legislatura, convertirlo en ley y transformarlo en Pol\u00edtica de Estado\u201d.",
        "person": "eduardo-donofrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 506
},
{
    "fields": {
        "topic": 73,
        "position": 282,
        "description": "\u201cTambi\u00e9n opino que es necesario articular las acciones entre cada polic\u00eda comunal y la Polic\u00eda de la Provincia de Buenos Aires\u201d.",
        "person": "eduardo-donofrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 507
},
{
    "fields": {
        "topic": 74,
        "position": 288,
        "description": "",
        "person": "eduardo-donofrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 508
},
{
    "fields": {
        "topic": 75,
        "position": 290,
        "description": "",
        "person": "eduardo-donofrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 509
},
{
    "fields": {
        "topic": 76,
        "position": 295,
        "description": "",
        "person": "eduardo-donofrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 510
},
{
    "fields": {
        "topic": 77,
        "position": 298,
        "description": "\u201cSe debe discutir una nueva ley de Coparticipaci\u00f3n Federal, donde tambi\u00e9n se actualicen los impuestos y porcentajes a distribuir con un sentido enteramente federal. Tambi\u00e9n debe regularse sobre la discrecionalidad para el giro de fondos extras guardando equidad\u201d.\r\n",
        "person": "eduardo-donofrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 511
},
{
    "fields": {
        "topic": 79,
        "position": 306,
        "description": "\u201cEn la misma ley se debe garantizar los procesos de acceso al beneficio para evitar la intermediaci\u00f3n y el clientelismo\u201d.",
        "person": "eduardo-donofrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 512
},
{
    "fields": {
        "topic": 82,
        "position": 319,
        "description": "\u201cEn especial sugiero redireccionar esa enorme masa de fondos desde el sector p\u00fablico por lo que se debe reemplazar la publicidad oficial por publicidad del sector privado. A la vez, hay que legislar sobre la forma en que se distribuir\u00e1n los fondos entre las instituciones y la aplicaci\u00f3n que debe hacerse para el fomento y desarrollo del deporte, partiendo desde los ni\u00f1os\u201d.",
        "person": "eduardo-donofrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 513
},
{
    "fields": {
        "topic": 83,
        "position": 323,
        "description": "",
        "person": "eduardo-donofrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 514
},
{
    "fields": {
        "topic": 84,
        "position": 326,
        "description": "\u201cLas universidades p\u00fablicas deben diversificar y desarrollar nuevas carreras acordes con las demandas laborales de los sectores de la producci\u00f3n. Tambi\u00e9n es necesario desarrollar universidades p\u00fablicas y carreras vinculadas a los oficios como una forma de rejerarquizarlos y capacitar mano de obra para incorporar al mercado laboral\u201d.",
        "person": "eduardo-donofrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 515
},
{
    "fields": {
        "topic": 85,
        "position": 332,
        "description": "",
        "person": "eduardo-donofrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 516
},
{
    "fields": {
        "topic": 86,
        "position": 336,
        "description": "\u201cDebemos legislar para evitar toda usurpaci\u00f3n en terrenos, independientemente que sean p\u00fablicos o privados. Entre nuestras propuestas est\u00e1 la de construir 120 mil viviendas por a\u00f1o y tenemos los equipos capacitados y especializados para desarrollar una pol\u00edtica de estado habitacional tendiente a erradicar las villas, urbanizarlas y generar al mismo tiempo empleo para abordar el flagelo de la pobreza en la provincia de Buenos Aires\u201d.\r\n",
        "person": "eduardo-donofrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 517
},
{
    "fields": {
        "topic": 87,
        "position": 341,
        "description": "\u201cEl Estado, de por s\u00ed, destina mucho dinero para el funcionamiento del transporte a cargo de empresas del Estado. Todo subsidio a empresas privadas genera distorsiones, la gente sigue viajando mal y el impacto de los fondos no se ve\u201d.",
        "person": "eduardo-donofrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 518
},
{
    "fields": {
        "topic": 80,
        "position": 310,
        "description": "",
        "person": "eduardo-donofrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 519
},
{
    "fields": {
        "topic": 81,
        "position": 314,
        "description": "",
        "person": "eduardo-donofrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 520
},
{
    "fields": {
        "topic": 78,
        "position": 303,
        "description": "\u201cSi bien es un tema nacional y no depende de la decisi\u00f3n del Gobernador, propongo un esquema de bajas graduales atado al aumento de la producci\u00f3n y al aumento de la utilizaci\u00f3n de la mano de obra como forma de incrementar el empleo a trav\u00e9s de la agroindustrializaci\u00f3n\u201d.\r\n",
        "person": "eduardo-donofrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 521
},
{
    "fields": {
        "topic": 88,
        "position": 342,
        "description": "",
        "person": "eduardo-donofrio"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 522
},
{
    "fields": {
        "topic": 68,
        "position": 263,
        "description": "Las dos primeras respuestas son complementarias. Sostenemos el lema de la Campa\u00f1a Nacional por el Derecho al Aborto: educaci\u00f3n sexual para decidir; anticonceptivos para no abortar; aborto legal para no morir.",
        "person": "christian-castillo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 523
},
{
    "fields": {
        "topic": 72,
        "position": 280,
        "description": "Ninguna respuesta me representa. No estuve de acuerdo con tal declaraci\u00f3n, que permiti\u00f3 al estado la contrataci\u00f3n directa a los proveedores del estado en tal materia y la convocatoria a polic\u00edas exonerados",
        "person": "christian-castillo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 524
},
{
    "fields": {
        "topic": 75,
        "position": null,
        "description": "\"Creo que hay nacionalizar la banca y que sea gestionada por sus trabajadores as\u00ed como el comercio exterior, para evitar la fuga de capitales, que ha llevado a\r\n que existan hoy, seg\u00fan la fuente que se tome, entre 250 mil millones y \r\n400 mil millones de d\u00f3lares de argentinos en el exterior.\"",
        "person": "christian-castillo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 525
},
{
    "fields": {
        "topic": 82,
        "position": 319,
        "description": "Estoy de acuerdo con la transmisi\u00f3n gratuita de los partidos de f\u00fatbol de todas las categor\u00edas, no con el programa FPT, que es motivo de investigaci\u00f3n por los negociados que ha tra\u00eddo consigo, ni con la publicidad oficial durante los partidos.",
        "person": "christian-castillo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 526
},
{
    "fields": {
        "topic": 85,
        "position": 330,
        "description": "Depende las circunstancias. Estoy de acuerdo con que los estudiantes eval\u00faen pero partiendo de condiciones de trabajo adecuadas de los docentes que hoy no existen, empezar por llevar el salario m\u00ednimo docente al costo de la canasta familiar y garantizar una infraestructura adecuada en las escuelas.",
        "person": "christian-castillo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 527
},
{
    "fields": {
        "topic": 86,
        "position": 334,
        "description": "Precisando: la opci\u00f3n uno se acerca a mi posici\u00f3n, pero no en lo que hace a radical una villa sino un barrio con viviendas de calidad y servicios p\u00fablicos garantizados. Exigimos el cumplimiento del derecho constitucional a una vivienda digna para todos y todas.",
        "person": "christian-castillo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 528
},
{
    "fields": {
        "topic": 87,
        "position": 341,
        "description": "Creo que el transporte p\u00fablico en forma integral debe ser estatizado y gestionado por sus trabajadores y representantes de los usuarios.",
        "person": "christian-castillo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 529
},
{
    "fields": {
        "topic": 78,
        "position": 305,
        "description": "En realidad nosotros estamos por la expropiaci\u00f3n del gran capital agrario y de las tierras de los 4000 principales propietarios, que en el pa\u00eds concentran la mitad de toda la tierra que se destina a agricultura y ganader\u00eda.",
        "person": "christian-castillo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 530
},
{
    "fields": {
        "topic": 49,
        "position": 192,
        "description": "\u201cYa lo hemos dicho, estamos en contra del aborto, incluso lo manifest\u00f3 la Presidenta\u201d",
        "person": "juan-manzur"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 553
},
{
    "fields": {
        "topic": 50,
        "position": 196,
        "description": "\"Nuestro plan ser\u00e1 en primer lugar preventivo, llegar antes que se instale el consumo en la persona; es fundamental trabajar con las escuelas en la formaci\u00f3n de valores y tomas de decisi\u00f3n responsable en la ni\u00f1ez. A su vez, tener equipos de profesionales en los barrios para atender, sostener y capacitar a las familias en la crianza de los ni\u00f1os. Hay que fomentar la participaci\u00f3n barrial de los ni\u00f1os y adolescentes en espacios deportivos, culturales y de socializaci\u00f3n; fortalecer a\u00fan m\u00e1s al sistema de salud para la atenci\u00f3n. ",
        "person": "juan-manzur"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 554
},
{
    "fields": {
        "topic": 45,
        "position": 173,
        "description": "\"Seg\u00fan Manzur, se est\u00e1 trabajando \"en una propuesta integral, no solo con la incorporaci\u00f3n de recursos humanos, es decir con m\u00e1s polic\u00edas en la calles, con una polic\u00eda formada, capacitada y una polic\u00eda que fundamentalmente trabaje en la prevenci\u00f3n del delito,\"",
        "person": "juan-manzur"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 555
},
{
    "fields": {
        "topic": 51,
        "position": 197,
        "description": "Adem\u00e1s, aludi\u00f3 a la visita realizada al centro de monitoreo del Sistema de Emergencias para proponer, \"en la planificaci\u00f3n que tengo por lo menos faltan dos centros de monitoreos m\u00e1s uno en el sur y en el este, multiplicar la cantidad de c\u00e1maras de seguridad, aumentar la cantidad de patrulleros, hacer proceso de cuadriculas para controlar y vigilar la seguridad, hay un proceso y una serie de acciones previstas\".",
        "person": "juan-manzur"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 556
},
{
    "fields": {
        "topic": 52,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "juan-manzur"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 557
},
{
    "fields": {
        "topic": 53,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "juan-manzur"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 558
},
{
    "fields": {
        "topic": 54,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "juan-manzur"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 559
},
{
    "fields": {
        "topic": 55,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "juan-manzur"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 560
},
{
    "fields": {
        "topic": 56,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "juan-manzur"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 561
},
{
    "fields": {
        "topic": 61,
        "position": 237,
        "description": "",
        "person": "juan-manzur"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 562
},
{
    "fields": {
        "topic": 57,
        "position": 222,
        "description": "Lucci destac\u00f3 el accionar del ex ministro de Salud de la naci\u00f3n al ocuparse de los temas que beneficiar\u00e1n en la rentabilidad del empresariado tucumano. \"Manzur nos est\u00e1 dando una mano operativa de gesti\u00f3n directa con los principales funcionarios del Gobierno Nacional y eso pone a",
        "person": "juan-manzur"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 563
},
{
    "fields": {
        "topic": 46,
        "position": 179,
        "description": "\"Todos los funcionarios tenemos la obligaci\u00f3n de aportar lo que nos pidan cuando alguien lo requiera, hay que ser respetuosos de este poder del Estado\u201d.",
        "person": "juan-manzur"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 564
},
{
    "fields": {
        "topic": 59,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "juan-manzur"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 565
},
{
    "fields": {
        "topic": 60,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "juan-manzur"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 566
},
{
    "fields": {
        "topic": 64,
        "position": 251,
        "description": "\u201cLas obras tienen que ver con que la gente est\u00e9 mejor, la pieza y el ba\u00f1o que se le hace a gente humilde, en situaci\u00f3n dif\u00edcil, y esto es lo que se est\u00e1 haciendo a lo largo y ancho de la provincia: soluciones, eliminando las letrinas, dando agua potable\u201d, sostuvo Manzur mientras asegur\u00f3 que las labores se centran, adem\u00e1s, en generar trabajo lo cual redunda en inclusi\u00f3n. El vicegobernador Juan Manzur estuvo el s\u00e1bado, junto al ministro del Interior, Osvaldo Jaldo, y al secretario de Obras P\u00fablicas de la Naci\u00f3n, Jos\u00e9 L\u00f3pez, en la localidad de La Florida, lugar d\u00f3nde se entregaron soluciones habitacionales y se construye el acceso al pueblo.",
        "person": "juan-manzur"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 567
},
{
    "fields": {
        "topic": 62,
        "position": 241,
        "description": "Manzur detall\u00f3 que \"a partir del a\u00f1o que viene los docentes en las escuelas contar\u00e1n con los materiales que los equipos t\u00e9cnicos de ambos ministerios est\u00e1n produciendo para trabajar en la detecci\u00f3n temprana de problemas oftalmol\u00f3gicos, educaci\u00f3n sexual, embarazo adolescente y donaci\u00f3n de sangre y \u00f3rganos, entre otros temas\".",
        "person": "juan-manzur"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 568
},
{
    "fields": {
        "topic": 63,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "juan-manzur"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 569
},
{
    "fields": {
        "topic": 66,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "juan-manzur"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 570
},
{
    "fields": {
        "topic": 47,
        "position": 181,
        "description": "El vicegobernador Juan Manzur asegur\u00f3 que la relaci\u00f3n entre el Estado y la Iglesia Cat\u00f3lica siempre debe estar orientada a trabajar conjuntamente en el bien com\u00fan de los tucumanos. Y sostuvo que la relacion de la Iglesia con el gobierno siempre \u201cdebe ser de ayuda, de sumar, de cooperaci\u00f3n mutua siempre pensando en el bien com\u00fan, que esto ayude a muchos tucumanos a estar cada vez mejor\u201d.",
        "person": "juan-manzur"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 571
},
{
    "fields": {
        "topic": 48,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "juan-manzur"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 572
},
{
    "fields": {
        "topic": 58,
        "position": 225,
        "description": "\"Todas estas pol\u00edticas y otras concomitantes son las que nos permitieron reducir al menor piso que registre la historia sanitaria nacional los indicadores de mortalidad infantil y materna, seguramente uno de los m\u00e1s sensibles para medir el desarrollo humano en una sociedad justa, moderna y equitativa\", dijo Manzur.",
        "person": "juan-manzur"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 574
},
{
    "fields": {
        "topic": 49,
        "position": 191,
        "description": "Se deben implementar mecanismos de prevenci\u00f3n de embarazos no seguros y no deseados.\r\n",
        "person": "mario-koltan"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 575
},
{
    "fields": {
        "topic": 50,
        "position": 195,
        "description": "",
        "person": "mario-koltan"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 576
},
{
    "fields": {
        "topic": 45,
        "position": 175,
        "description": "",
        "person": "mario-koltan"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 577
},
{
    "fields": {
        "topic": 51,
        "position": 197,
        "description": "",
        "person": "mario-koltan"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 578
},
{
    "fields": {
        "topic": 52,
        "position": 203,
        "description": "Es necesario mejorar el r\u00e9gimen carcelario y los programas de reinserci\u00f3n laboral, y la actualizaci\u00f3n del c\u00f3digo penal.",
        "person": "mario-koltan"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 579
},
{
    "fields": {
        "topic": 53,
        "position": 205,
        "description": "",
        "person": "mario-koltan"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 580
},
{
    "fields": {
        "topic": 54,
        "position": 211,
        "description": "",
        "person": "mario-koltan"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 581
},
{
    "fields": {
        "topic": 55,
        "position": 214,
        "description": "",
        "person": "mario-koltan"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 582
},
{
    "fields": {
        "topic": 56,
        "position": 218,
        "description": "",
        "person": "mario-koltan"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 583
},
{
    "fields": {
        "topic": 61,
        "position": 237,
        "description": "",
        "person": "mario-koltan"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 584
},
{
    "fields": {
        "topic": 57,
        "position": 222,
        "description": "",
        "person": "mario-koltan"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 585
},
{
    "fields": {
        "topic": 46,
        "position": 177,
        "description": "",
        "person": "mario-koltan"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 586
},
{
    "fields": {
        "topic": 59,
        "position": 229,
        "description": "",
        "person": "mario-koltan"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 587
},
{
    "fields": {
        "topic": 60,
        "position": 235,
        "description": "",
        "person": "mario-koltan"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 588
},
{
    "fields": {
        "topic": 64,
        "position": 251,
        "description": "",
        "person": "mario-koltan"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 589
},
{
    "fields": {
        "topic": 62,
        "position": 241,
        "description": "",
        "person": "mario-koltan"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 590
},
{
    "fields": {
        "topic": 63,
        "position": 245,
        "description": "",
        "person": "mario-koltan"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 591
},
{
    "fields": {
        "topic": 66,
        "position": 255,
        "description": "",
        "person": "mario-koltan"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 592
},
{
    "fields": {
        "topic": 47,
        "position": 181,
        "description": "",
        "person": "mario-koltan"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 593
},
{
    "fields": {
        "topic": 48,
        "position": null,
        "description": "X No, pero hay que capacitar mejor a funcionarios y polic\u00edas\r\n\r\nLAs OPCIONES NO COINCIDEN CON LAS DEL FORMULARIO que recibi\u00f3 el candidato\r\n",
        "person": "mario-koltan"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 594
},
{
    "fields": {
        "topic": 58,
        "position": 225,
        "description": "",
        "person": "mario-koltan"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 596
},
{
    "fields": {
        "topic": 49,
        "position": 190,
        "description": "",
        "person": "gumersindo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 597
},
{
    "fields": {
        "topic": 50,
        "position": 195,
        "description": "",
        "person": "gumersindo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 598
},
{
    "fields": {
        "topic": 45,
        "position": 174,
        "description": "",
        "person": "gumersindo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 599
},
{
    "fields": {
        "topic": 51,
        "position": 197,
        "description": "",
        "person": "gumersindo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 600
},
{
    "fields": {
        "topic": 52,
        "position": 202,
        "description": "",
        "person": "gumersindo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 601
},
{
    "fields": {
        "topic": 53,
        "position": 205,
        "description": "",
        "person": "gumersindo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 602
},
{
    "fields": {
        "topic": 54,
        "position": 211,
        "description": "",
        "person": "gumersindo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 603
},
{
    "fields": {
        "topic": 55,
        "position": 213,
        "description": "",
        "person": "gumersindo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 604
},
{
    "fields": {
        "topic": 56,
        "position": 217,
        "description": "",
        "person": "gumersindo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 605
},
{
    "fields": {
        "topic": 61,
        "position": 237,
        "description": "",
        "person": "gumersindo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 606
},
{
    "fields": {
        "topic": 57,
        "position": 223,
        "description": "",
        "person": "gumersindo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 607
},
{
    "fields": {
        "topic": 46,
        "position": 177,
        "description": "",
        "person": "gumersindo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 608
},
{
    "fields": {
        "topic": 59,
        "position": 229,
        "description": "",
        "person": "gumersindo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 609
},
{
    "fields": {
        "topic": 60,
        "position": 233,
        "description": "",
        "person": "gumersindo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 610
},
{
    "fields": {
        "topic": 64,
        "position": 250,
        "description": "",
        "person": "gumersindo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 611
},
{
    "fields": {
        "topic": 62,
        "position": 241,
        "description": "",
        "person": "gumersindo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 612
},
{
    "fields": {
        "topic": 63,
        "position": 245,
        "description": "",
        "person": "gumersindo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 613
},
{
    "fields": {
        "topic": 66,
        "position": 257,
        "description": "",
        "person": "gumersindo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 614
},
{
    "fields": {
        "topic": 47,
        "position": 181,
        "description": "",
        "person": "gumersindo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 615
},
{
    "fields": {
        "topic": 48,
        "position": 185,
        "description": "",
        "person": "gumersindo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 616
},
{
    "fields": {
        "topic": 58,
        "position": 225,
        "description": "",
        "person": "gumersindo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 618
},
{
    "fields": {
        "topic": 49,
        "position": 190,
        "description": "\"En la Argentina existe un r\u00e9gimen violentamente abortista, demostrado en el hecho de que se producen medio mill\u00f3n de abortos clandestinos anuales. El aborto ilegal produce un tercio de la muerte materna en nuestro pa\u00eds. Estamos bajo un r\u00e9gimen que empuja a las mujeres a abortar y que luego las condena.(...) Planteamos: educaci\u00f3n sexual para decidir; anticonceptivos para no abortar; aborto legal, seguro y gratuito para no morir. Por un Estado laico; es decir, por la separaci\u00f3n de la Iglesia del Estado.\"",
        "person": "daniel-blanco"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 620
},
{
    "fields": {
        "topic": 50,
        "position": 194,
        "description": "\"Rechazamos cualquier soluci\u00f3n represiva a los adictos, de parte de un Estado que promueve la drogadicci\u00f3n. Los adictos deben ser atendidos \u00edntegramente y en forma gratuita en el sistema de salud p\u00fablica y de obras sociales. Rechazamos tambi\u00e9n cualquier liberalizaci\u00f3n en la producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de droga. Se debe desmantelar las redes narcos y acabar con el secreto bancario, que es usado para lavar el dinero obtenido de esta actividad criminal.\"",
        "person": "daniel-blanco"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 621
},
{
    "fields": {
        "topic": 45,
        "position": 176,
        "description": "\"El poder politico es el que aparece involucrado, encubirnedo a enormes mafias que est\u00e1n haciendo enorme negocio con el juego privado, la organizaci\u00f3n de bandad d edelicuentes a los que le liberan zonas, a los que les tienen que ir rindiendo los impuestos. La brigada de Yerba Buena habia delincuentes que robaban para la comisar\u00eda. En el crimen de Paulina Lebbos, los funcionarios del ministerios de seguridad encubrierona a algun personaje poderoso. Hay que atacar de raiz, creando un sistema de protecci\u00f3n ciudadano, otro tipo de selecci\u00f3n de la policia, los organismos de derechos humanos tiene que participar de esa selecci\u00f3n, intervenir y permitir el control popular de las comisar\u00edas, sancionar e intervenir cualquier comisaria, eliminar el poder judicial, proponer una transformaci\u00f3n\"",
        "person": "daniel-blanco"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 622
},
{
    "fields": {
        "topic": 51,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "daniel-blanco"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 623
},
{
    "fields": {
        "topic": 52,
        "position": 204,
        "description": "!El poder politico es el que aparece involucrado, encubirnedo a enormes mafias que est\u00e1n haciendo enorme negocio con el juego privado, la organizaci\u00f3n de bandad de delicuentes a los que le liberan zonas, a los que les tienen que ir rindiendo los impuestos. L(...) Hay que atacar de raiz, creando un sistema de protecci\u00f3n ciudadano, otro tipo de selecci\u00f3n de la policia, los organismos de derechos humanos tiene que participar de esa selecci\u00f3n, intervenir y permitir el control popular de las comisar\u00edas, sancionar e intervenir cualquier comisaria, eliminar el poder judicial, proponer una transformaci\u00f3n.\"",
        "person": "daniel-blanco"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 624
},
{
    "fields": {
        "topic": 53,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "daniel-blanco"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 625
},
{
    "fields": {
        "topic": 54,
        "position": 209,
        "description": "(Los elementos de una crisis importante son) \"el cepo cambiario, los subsidios indiscriminados, la pobreza creciente\".",
        "person": "daniel-blanco"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 626
},
{
    "fields": {
        "topic": 55,
        "position": 213,
        "description": "\"Cuando un trabajador accede a un aumento, tiene miedo de que se lo quiten en el impuesto. Por eso acepta que parte del salario sea pagado en negro. Y esos salarios no aportan a la seguridad social, no se consideran derechos adquiridos ni pesan en la indemnizaci\u00f3n. El gran capital, que no encuentra salida a la crisis, toma este camino de desorganizaci\u00f3n econ\u00f3mica que recae sobre los trabajadores. \r\n Lo primero de todo se refiere a la situaci\u00f3n social. Vamos a presentar un proyecto de Ley que establezca un salario m\u00ednimo que sea igual a la canasta familiar, que actualmente est\u00e1 entre 8 y 9 mil pesos, indexado al costo de vida. Y para fijar los salarios en sus respectivas escalas, abolir el impuesto a las ganancias y el IVA. (...)\"",
        "person": "daniel-blanco"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 627
},
{
    "fields": {
        "topic": 56,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "daniel-blanco"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 628
},
{
    "fields": {
        "topic": 61,
        "position": 240,
        "description": "\"Mediante la estatizaci\u00f3n de la televisaci\u00f3n de los partidos se orient\u00f3 al rescate de los clubes que se encuentran en plena bancarrota, manteniendo los negocios capitalistas de las dirigencias y los barrabravas. \"",
        "person": "daniel-blanco"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 629
},
{
    "fields": {
        "topic": 57,
        "position": 224,
        "description": "\"los trabajadores necesitan intervenir en esta crisis con una pol\u00edtica propia, y manifestarnos en forma independiente por nuestro programa: nacionalizar el comercio exterior, los puertos privatizados y la gran propiedad agraria; abrir los libros de las empresas capitalistas y luchar por el control obrero de los grandes monopolios(...)\"",
        "person": "daniel-blanco"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 630
},
{
    "fields": {
        "topic": 46,
        "position": 177,
        "description": "\"La falta de control, y el copamiento, por parte de gobernantes, de los organismos de control y hasta del poder judicial, favoreci\u00f3 aun m\u00e1s el desarrollo corrupto del poder pol\u00edtico. El intento de LA GACETA por conocer cuanto efectivamente recibe cada legislador no hall\u00f3 respuesta, ni de oficialistas ni de opositores.(...) Planteamos: investigaci\u00f3n independiente a todos los funcionarios del Gobierno y del Estado que se enriquecieron o que est\u00e9n denunciados por enriquecimiento. Juicio de Residencia. Que ning\u00fan funcionario pol\u00edtico gane por encima del sueldo de una directora de escuela con 10 a\u00f1os de antig\u00fcedad. Que todos los cargos pol\u00edticos sean electivos y revocables, incluidos fiscales y jueces. Que toda la obra p\u00fablica se haga bajo administraci\u00f3n y bajo control de los trabajadores. Que el presupuesto y todas las cuentas p\u00fablicas sean sometidos a auditor\u00edas por parte de comit\u00e9s de auditores independientes, electos mediante el voto popular.\"",
        "person": "daniel-blanco"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 631
},
{
    "fields": {
        "topic": 59,
        "position": 229,
        "description": "\"153 candidatos (entre los que se encuentra Blanco), de un amplio espectro del universo pol\u00edtico nacional, se comprometieron de ser elegidos a promover cuatro conceptos fundamentales de la libertad de expresi\u00f3n y el acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica en el sistema democr\u00e1tico, inform\u00f3 hoy el Foro de Periodismo Argentino (FOPEA).\r\nLos conceptos que son ejes de la campa\u00f1a son:\r\n\u2013 Ofrecer con frecuencia conferencias de prensa con agenda abierta sin excluir arbitrariamente a periodistas o medios period\u00edsticos\r\n\u2013 Asegurar la transparencia de las actividades gubernamentales, facilitando a los ciudadanos las herramientas que requieren para ejercer sus derechos constitucionales\r\n\u2013 Establecer mecanismos equitativos y transparentes para la distribuci\u00f3n de la publicidad oficial en los distintos niveles de gobierno\r\n\u2013 Promover el pluralismo en todos los medios p\u00fablicos y privados del pa\u00eds.\"",
        "person": "daniel-blanco"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 632
},
{
    "fields": {
        "topic": 60,
        "position": 233,
        "description": "\"153 candidatos (entre los que se encuentra Blanco), de un amplio espectro del universo pol\u00edtico nacional, se comprometieron de ser elegidos a promover cuatro conceptos fundamentales de la libertad de expresi\u00f3n y el acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica en el sistema democr\u00e1tico, inform\u00f3 hoy el Foro de Periodismo Argentino (FOPEA).\r\nLos conceptos que son ejes de la campa\u00f1a son:\r\n\u2013 Ofrecer con frecuencia conferencias de prensa con agenda abierta sin excluir arbitrariamente a periodistas o medios period\u00edsticos\r\n\u2013 Asegurar la transparencia de las actividades gubernamentales, facilitando a los ciudadanos las herramientas que requieren para ejercer sus derechos constitucionales\r\n\u2013 Establecer mecanismos equitativos y transparentes para la distribuci\u00f3n de la publicidad oficial en los distintos niveles de gobierno\r\n\u2013 Promover el pluralismo en todos los medios p\u00fablicos y privados del pa\u00eds.\"",
        "person": "daniel-blanco"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 633
},
{
    "fields": {
        "topic": 64,
        "position": 250,
        "description": "El tema de la vivienda es una de las grandes cuestiones pendientes, como resultado de lo cual han florecido los asentamientos. Bajo el Gobierno actual prevaleci\u00f3 la especulaci\u00f3n inmobiliaria. Un Gobierno que responda al inter\u00e9s popular debe tener como prioridad un plan de viviendas sociales, con cuotas que no pueden superar el 10% del ingreso familiar. Ese plan debe apoyarse en un censo y en la reserva del 50% del suelo urbano para ese destino. Los nuevos barrios -y tambi\u00e9n los ya construidos que carecen de ello- deben realizarse con un plan de urbanizaci\u00f3n, que supone agua, cloacas, alumbrado, pavimento, medio de transporte y seguridad. La planificaci\u00f3n y el control de construcci\u00f3n deben apoyarse en los especialistas vinculados a las causas populares y en los propios trabajadores. El financiamiento se debe establecer sobre la base de impuestos progresivos a los grandes intereses vinculados con el negocio inmobiliario, y a los grandes capitales.",
        "person": "daniel-blanco"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 634
},
{
    "fields": {
        "topic": 62,
        "position": 241,
        "description": "En la Argentina existe un r\u00e9gimen violentamente abortista, demostrado en el hecho de que se producen medio mill\u00f3n de abortos clandestinos anuales. El aborto ilegal produce un tercio de la muerte materna en nuestro pa\u00eds. Estamos bajo un r\u00e9gimen que empuja a las mujeres a abortar y que luego las condena. El Gobierno K, aliado con la oposici\u00f3n macrista y massista, y con el apoyo de la Iglesia, han bloqueado el tratamiento de una ley para garantizar el derecho al aborto. En nuestra provincia incluso se incumplen las disposiciones en los casos de abortos que se consideran legales. La clandestinidad produce tambi\u00e9n un enorme negocio para cl\u00ednicas privadas -y para m\u00e9dicos-, a las que s\u00f3lo llegan las mujeres de clases media y alta. Planteamos: educaci\u00f3n sexual para decidir; anticonceptivos para no abortar; aborto legal, seguro y gratuito para no morir. Por un Estado laico; es decir, por la separaci\u00f3n de la Iglesia del Estado.",
        "person": "daniel-blanco"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 635
},
{
    "fields": {
        "topic": 63,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "daniel-blanco"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 636
},
{
    "fields": {
        "topic": 66,
        "position": 256,
        "description": "\"Para terminar con todo este manoseo electoral, desde el Partido Obrero en el Frente de Izquierda planteamos que se convoque a una audiencia p\u00fablica en un lugar amplio para que pueda concurrir masivamente la juventud y la docencia y all\u00ed discutir un proyecto de boleto educativo, financiado por las empresas,\"",
        "person": "daniel-blanco"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 637
},
{
    "fields": {
        "topic": 47,
        "position": 184,
        "description": "El candidato a diputado nacional por el Partido Obrero (PO) Daniel Blanco consider\u00f3 que la Iglesia no debe injerir en la contienda electoral. \"El PO no visitar\u00e1 a Villalba; la Iglesia debe mantenerse prescindente\".",
        "person": "daniel-blanco"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 638
},
{
    "fields": {
        "topic": 48,
        "position": 186,
        "description": "\"Desde la bancada de diputados del Partido Obrero en el Frente de Izquierda hemos presentado un proyecto en el Congreso de la Naci\u00f3n para acompa\u00f1ar la masiva movilizaci\u00f3n que se producir\u00e1 hoy en el pa\u00eds que plantea los siguientes puntos:\r\n\u2022 centros de atenci\u00f3n gratuita en cada uno de los barrios de los 24 distritos del pa\u00eds, atendido las 24 horas por un equipo multidisciplinario de planta permanente;\r\n\u2022 subsidio extraordinario a la mujer v\u00edctima de la violencia de g\u00e9nero equivalente a la canasta familiar. Trabajo estable y en blanco. Que el Estado reserve el 3% de su plantel a mujeres en situaci\u00f3n de violencia;\r\n\u2022 casas-refugio de car\u00e1cter transitorio. Una cada 20.000 habitantes. Asignaci\u00f3n del 7% del Presupuesto Nacional de Viviendas a viviendas para grupos familiares en riesgo por violencia de g\u00e9nero;\r\n\u2022 jardines maternales en los lugares de trabajo y estudio o su equivalente dinerario;\r\n\u2022 cumplimiento de la licencia de g\u00e9nero en el marco de la ley de Contrato de Trabajo;\r\n\u2022 prohibici\u00f3n a las mutuales y obras sociales de dar de baja su cobertura a la mujer y el grupo familiar v\u00edctima de la violencia de g\u00e9nero.\"",
        "person": "daniel-blanco"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 639
},
{
    "fields": {
        "topic": 58,
        "position": 228,
        "description": "El Partido Obrero (PO) y el Frente de Izquierda y de los Trabajadores (FIT) luchan por trabajo genuino y el pleno empleo. Pretendemos que un trabajador trabaje ocho horas, con obra social y aporte previsional. Una persona no puede vivir con un plan social. Estos s\u00f3lo se pueden justificar como recurso transitorio, en una situaci\u00f3n de extrema emergencia social. Bajo los actuales Gobiernos capitalistas, el plan se transform\u00f3 en un instrumento permanente de degradaci\u00f3n salarial y laboral: se usa al beneficiario para que haga trabajos en reemplazo de trabajadores permanentes y bajo convenio, en los \u00e1mbitos privado y estatal. Por otro lado, alrededor de la administraci\u00f3n de los planes se form\u00f3 una estructura que los Gobiernos usan como un instrumento de manipulaci\u00f3n y de extorsi\u00f3n para sus fines pol\u00edticos. Desde el PO y el FIT planteamos la necesidad de realizar un censo para establecer el nivel actual de desocupados y beneficiarios de planes, para luego incorporarlos como trabajadores estables, bajo convenio, de acuerdo a sus domicilios, especializaciones y necesidades; para que desarrollen una actividad plenamente productiva y necesaria. De esta manera, defendemos el \u00fanico, principal y aut\u00e9ntico derecho de los trabajadores en la actual sociedad: el de tener un trabajo digno.",
        "person": "daniel-blanco"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 641
},
{
    "fields": {
        "topic": 17,
        "position": 62,
        "description": "",
        "person": "adolfo-aguirre"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 642
},
{
    "fields": {
        "topic": 90,
        "position": 349,
        "description": "",
        "person": "martin-tucurman"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 651
},
{
    "fields": {
        "topic": 90,
        "position": 350,
        "description": "\"No se me ocurrir\u00eda fomentar el aborto. El protocolo es un exceso en las atribuciones de un Poder del Estado, pretende interpretar y extender los alcances de una ley, vulnerando el C\u00f3digo Penal\"",
        "person": "roberto-basualdo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 652
},
{
    "fields": {
        "topic": 90,
        "position": 347,
        "description": "\u201cS\u00ed, lo voy a aplicar. No es propiciar el aborto, es proteger la vida de las mujeres en los casos que dice la ley. Pensar que pueden mentir es lo mismo que decir que se embarazan para recibir la asignaci\u00f3n universal\u201d.",
        "person": "ruperto-godoy"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 653
},
{
    "fields": {
        "topic": 90,
        "position": 350,
        "description": "\"Nosotros estamos a favor de la vida desde la concepci\u00f3n. El protocolo es largo, lo est\u00e1n analizando dentro del Ministerio de Salud P\u00fablica, obviamente habr\u00e1 que ver si roza o vulnera alg\u00fan derecho. Podemos ser aut\u00f3nomos en esta decisi\u00f3n. Es una gu\u00eda t\u00e9cnica que no tiene rango de resoluci\u00f3n, menos de decreto, menos de ley. En caso de ser necesario la Provincia puede dictar su propio protocolo\u201d.\r\n",
        "person": "sergio-unac"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 654
},
{
    "fields": {
        "topic": 90,
        "position": 347,
        "description": "Se debe legalizar el aborto para que cientos de mujeres pobres no mueran todos los a\u00f1os por abortos clandestinos.Para evitar abortar se debe implementar educaci\u00f3n sexual en todos los niveles educativos y garantizar los anticonceptivos para evitar embarazos no deseados.Todo esto en el marco de un programa integral de salud reproductiva.",
        "person": "mary-garrido"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 655
},
{
    "fields": {
        "topic": 90,
        "position": 350,
        "description": "",
        "person": "alfredo-avelin-nollens"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 656
},
{
    "fields": {
        "topic": 90,
        "position": 347,
        "description": "La Corte Suprema, en el fallo F.A.L., exhorta a que ser elaboren protocolos provinciales, pero estos  no debe colisionar con el protocolo de la Corte Suprema",
        "person": "benjamin-kuchen"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 657
},
{
    "fields": {
        "topic": 90,
        "position": 347,
        "description": "\u201cSi me eligen lo voy a aplicar porque hay una norma que as\u00ed lo indica. Discutir qu\u00e9 aborto s\u00ed o no es otra cosa. La Iglesia no le puede decir al Gobierno que no aplique el protocolo y el Gobierno no se puede desentender\u201d. ",
        "person": "alberto-aguero"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 658
},
{
    "fields": {
        "topic": 91,
        "position": 354,
        "description": "",
        "person": "martin-tucurman"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 659
},
{
    "fields": {
        "topic": 91,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "roberto-basualdo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 660
},
{
    "fields": {
        "topic": 91,
        "position": 352,
        "description": "Godoy se mostr\u00f3 convencido de la necesidad \u201cde no penalizar al que consume y s\u00ed al narcotraficante\u201d.",
        "person": "ruperto-godoy"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 661
},
{
    "fields": {
        "topic": 91,
        "position": 354,
        "description": "\u201cTenemos que dar una batalla frontal, sin vueltas, sin medias tintas, no es un tema menor, afecta a la sociedad en su conjunto, hay muchos j\u00f3venes e integrantes de la sociedad que mas all\u00e1 de la edad son afectados por las adicciones, el tabaquismo, las legales, las nuevas y el uso excesivo de la tecnolog\u00eda genera alg\u00fan tipo de adicciones\u201d.",
        "person": "sergio-unac"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 662
},
{
    "fields": {
        "topic": 91,
        "position": 351,
        "description": "Estoy a favor de despenalizar el consumo personal y el autocultivo. De combatir el narcotr\u00e1fico desmantelando las redes que se desarrollan con la complicidad policial, judicial y pol\u00edtica.",
        "person": "mary-garrido"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 663
},
{
    "fields": {
        "topic": 91,
        "position": 354,
        "description": "",
        "person": "alfredo-avelin-nollens"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 664
},
{
    "fields": {
        "topic": 91,
        "position": 352,
        "description": "",
        "person": "benjamin-kuchen"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 665
},
{
    "fields": {
        "topic": 91,
        "position": 351,
        "description": "\"- Lucha activa contra la droga que castigue con el m\u00e1ximo rigor el narcotr\u00e1fico y sus conexiones mafiosas\r\n- Programas preventivos sociales y de atenci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de afectados.\r\n- Despenalizaci\u00f3n efectiva del consumo individual\"",
        "person": "alberto-aguero"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 666
},
{
    "fields": {
        "topic": 92,
        "position": 355,
        "description": "",
        "person": "martin-tucurman"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 667
},
{
    "fields": {
        "topic": 92,
        "position": 355,
        "description": "\"Instalaremos c\u00e1maras de seguridad en sectores estrat\u00e9gicos\" (filmina 13). ",
        "person": "roberto-basualdo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 668
},
{
    "fields": {
        "topic": 92,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "ruperto-godoy"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 669
},
{
    "fields": {
        "topic": 92,
        "position": 355,
        "description": "\"El camino es seguir con algunas cosas que venimos haciendo, como la compra de c\u00e1maras\u201d.",
        "person": "sergio-unac"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 670
},
{
    "fields": {
        "topic": 92,
        "position": 357,
        "description": "\r\n",
        "person": "mary-garrido"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 671
},
{
    "fields": {
        "topic": 92,
        "position": 355,
        "description": "",
        "person": "alfredo-avelin-nollens"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 672
},
{
    "fields": {
        "topic": 92,
        "position": 355,
        "description": "Siempre y cuando no invadan la privacidad",
        "person": "benjamin-kuchen"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 673
},
{
    "fields": {
        "topic": 92,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "alberto-aguero"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 674
},
{
    "fields": {
        "topic": 93,
        "position": 361,
        "description": "",
        "person": "martin-tucurman"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 675
},
{
    "fields": {
        "topic": 93,
        "position": 359,
        "description": "El senador Roberto Basualdo adelant\u00f3 que votar\u00e1 en contra del proyecto, una vez girado al parlamento, convencido de que el trabajo rebaja muchas penas en varios delitos. \u201cTenemos que ver de qu\u00e9 se trata\u201d, dijo, \u201cpero por lo que escuchamos, si no se cambia, voy a votar en contra\u201d, dispar\u00f3. \u201cLa sociedad quiere penas m\u00e1s duras, no m\u00e1s blandas\", asegur\u00f3.",
        "person": "roberto-basualdo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 676
},
{
    "fields": {
        "topic": 93,
        "position": null,
        "description": "\"No hay que incrementar las penas. El efecto Bloomberg no solucion\u00f3 nada\u201d.\r\n\"",
        "person": "ruperto-godoy"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 677
},
{
    "fields": {
        "topic": 93,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "sergio-unac"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 678
},
{
    "fields": {
        "topic": 93,
        "position": 362,
        "description": "",
        "person": "mary-garrido"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 679
},
{
    "fields": {
        "topic": 93,
        "position": 361,
        "description": "",
        "person": "alfredo-avelin-nollens"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 680
},
{
    "fields": {
        "topic": 93,
        "position": 361,
        "description": "",
        "person": "benjamin-kuchen"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 681
},
{
    "fields": {
        "topic": 93,
        "position": 360,
        "description": "\"Ac\u00e1 hay algo claro. El que roba debe estar preso, y en el Penal no puede recibir una especializaci\u00f3n en delincuencia, sino que debe reeducarse para poder salir y reinsertarse en la sociedad\" concluy\u00f3.",
        "person": "alberto-aguero"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 682
},
{
    "fields": {
        "topic": 94,
        "position": 366,
        "description": "",
        "person": "martin-tucurman"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 683
},
{
    "fields": {
        "topic": 94,
        "position": 363,
        "description": "\"Por \u00faltimo, el dirigente de Producci\u00f3n y Trabajo consider\u00f3 \"muy importante\" la reforma del C\u00f3digo Procesal Penal. Puntualmente destac\u00f3 la incorporaci\u00f3n del juicio por jurado y la posibilidad de otorgarles mayor autoridad a los fiscales\"",
        "person": "roberto-basualdo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 684
},
{
    "fields": {
        "topic": 94,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "ruperto-godoy"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 685
},
{
    "fields": {
        "topic": 94,
        "position": 363,
        "description": "\"Buscamos habilitar la realizaci\u00f3n del juicio por jurados, contemplado en los art\u00edculos 24, 75 incisos 12 y 118 de la CONSTITUCI\u00d3N NACIONAL, de conformidad con la ley especial que el HONORABLE CONGRESO DE LA NACI\u00d3N dicte a tal efecto\".",
        "person": "sergio-unac"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 686
},
{
    "fields": {
        "topic": 94,
        "position": 363,
        "description": "",
        "person": "mary-garrido"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 687
},
{
    "fields": {
        "topic": 94,
        "position": 364,
        "description": "",
        "person": "alfredo-avelin-nollens"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 688
},
{
    "fields": {
        "topic": 94,
        "position": 363,
        "description": "",
        "person": "benjamin-kuchen"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 689
},
{
    "fields": {
        "topic": 94,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "alberto-aguero"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 690
},
{
    "fields": {
        "topic": 95,
        "position": 367,
        "description": "",
        "person": "martin-tucurman"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 691
},
{
    "fields": {
        "topic": 95,
        "position": 367,
        "description": "\"Queremos un solo tipo de cambio, inversiones, generar trabajo y reglas claras\"",
        "person": "roberto-basualdo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 692
},
{
    "fields": {
        "topic": 95,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "ruperto-godoy"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 693
},
{
    "fields": {
        "topic": 95,
        "position": 368,
        "description": "\"Hay una creciente devaluaci\u00f3n. Hace ocho meses el d\u00f3lar estaba a cinco pesos y hoy est\u00e1 a m\u00e1s de seis pesos. Se est\u00e1 haciendo una devaluaci\u00f3n progresiva\".",
        "person": "sergio-unac"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 694
},
{
    "fields": {
        "topic": 95,
        "position": 367,
        "description": "",
        "person": "mary-garrido"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 695
},
{
    "fields": {
        "topic": 95,
        "position": 368,
        "description": "",
        "person": "alfredo-avelin-nollens"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 696
},
{
    "fields": {
        "topic": 95,
        "position": 368,
        "description": "",
        "person": "benjamin-kuchen"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 697
},
{
    "fields": {
        "topic": 95,
        "position": 367,
        "description": "\"Los cacerolazos del jueves pasado fueron masivos y despertaron al gobierno a una realidad que no quiere aceptar, hay bronca como resultado del ajuste disfrazado de inflaci\u00f3n, tarifazos, topes salariales, y cepo al d\u00f3lar. El rumor del estallido popular vuelve a ocupar el centro de la escena pol\u00edtica argentina.\"",
        "person": "alberto-aguero"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 698
},
{
    "fields": {
        "topic": 96,
        "position": 372,
        "description": "",
        "person": "martin-tucurman"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 699
},
{
    "fields": {
        "topic": 96,
        "position": 371,
        "description": "\"Las tareas administrativas de la polic\u00eda, ser\u00e1n realizadas por personal civil a los efectos de disponer de mayor cantidad de efectivos policiales en las calles\"",
        "person": "roberto-basualdo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 700
},
{
    "fields": {
        "topic": 96,
        "position": 374,
        "description": "\"Falta fomentar el trabajo, la educaci\u00f3n, y todos los mecanismos que hacen a la seguridad: justicia, polic\u00eda formada, capacitada, los j\u00f3venes con otras expectativas\".",
        "person": "ruperto-godoy"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 701
},
{
    "fields": {
        "topic": 96,
        "position": 371,
        "description": "\"Hemos aumentado el personal policial y los elementos de la polic\u00eda\".",
        "person": "sergio-unac"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 702
},
{
    "fields": {
        "topic": 96,
        "position": 374,
        "description": "Para combatir la inseguridad hace falta una verdadera inclusi\u00f3n laboral con trabajo genuino y educacional de j\u00f3venes que no estudian ni trabajan junto con una profunda transformaci\u00f3n del sistema policial y judicial, que jueces y comisarios sean electos por el voto popular y sus cargos sean revocables, si cometen delitos sean destituidos.",
        "person": "mary-garrido"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 703
},
{
    "fields": {
        "topic": 96,
        "position": 374,
        "description": "",
        "person": "alfredo-avelin-nollens"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 704
},
{
    "fields": {
        "topic": 96,
        "position": 374,
        "description": "Depende entre otras cosas de la calidad y formaci\u00f3n de los polic\u00edas",
        "person": "benjamin-kuchen"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 705
},
{
    "fields": {
        "topic": 96,
        "position": 374,
        "description": "\"Debe atacarse desde la prevenci\u00f3n y la represi\u00f3n, ninguna de las dos sirve sin la otra. Para prevenir hay que darle instrumentos a la Polic\u00eda preventiva y capacitaci\u00f3n, pero fundamentalmente se logra con trabajo. Cada persona debe tener un trabajo y los chicos estar en la escuela, deben estar ocupados y contenidos. Y para la represi\u00f3n, hay que tomar una decisi\u00f3n pol\u00edtica firme para dotar a las fuerzas de seguridad con tecnolog\u00eda moderna para perseguir el crimen y el narcotr\u00e1fico. Y hace falta la Polic\u00eda Judicial. \"",
        "person": "alberto-aguero"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 706
},
{
    "fields": {
        "topic": 97,
        "position": 376,
        "description": "",
        "person": "martin-tucurman"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 707
},
{
    "fields": {
        "topic": 97,
        "position": 376,
        "description": "\"cuando ac\u00e1 el problema es que estamos todos juntos diciendo 'a ver qu\u00e9 pondemos hacer para subir el m\u00ednimo no imponible?''\" (1:50)",
        "person": "roberto-basualdo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 708
},
{
    "fields": {
        "topic": 97,
        "position": 378,
        "description": "\"Los candidatos opositores proponen bajar el IVA, las retenciones y el impuesto a las ganancias, Yo me pregunto c\u00f3mo van a continuar con las exitosas pol\u00edticas sociales de este gobierno si desfinancian al Estado\u201d.",
        "person": "ruperto-godoy"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 709
},
{
    "fields": {
        "topic": 97,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "sergio-unac"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 710
},
{
    "fields": {
        "topic": 97,
        "position": 375,
        "description": "Se debe gravar la riqueza, la renta financiera el juego y las grandes ganancias.",
        "person": "mary-garrido"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 711
},
{
    "fields": {
        "topic": 97,
        "position": 375,
        "description": "Pero los jueces y fiscales s\u00ed deber\u00edan pagar; y se debe disminuir la presi\u00f3n fiscal sobre las PyMES",
        "person": "alfredo-avelin-nollens"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 712
},
{
    "fields": {
        "topic": 97,
        "position": 378,
        "description": "Deber\u00eda pagarse sobre el excedente de la renta",
        "person": "benjamin-kuchen"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 713
},
{
    "fields": {
        "topic": 97,
        "position": 375,
        "description": "\"Derogaci\u00f3n del impuesto al trabajo (Modificaci\u00f3n de la Ley de Impuesto a las Ganancias y decretos reglamentarios)\"",
        "person": "alberto-aguero"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 714
},
{
    "fields": {
        "topic": 98,
        "position": 381,
        "description": "",
        "person": "martin-tucurman"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 715
},
{
    "fields": {
        "topic": 98,
        "position": 379,
        "description": "\"Nuestros Senadores reclamar\u00e1n en el Congreso Nacional, el piso del 34% de los Impuestos Nacionales que les corresponden a las Provincias en concepto de Coparticipaci\u00f3n Federal. En la actualidad reciben menos del 25%.\"",
        "person": "roberto-basualdo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 716
},
{
    "fields": {
        "topic": 98,
        "position": 379,
        "description": "",
        "person": "ruperto-godoy"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 717
},
{
    "fields": {
        "topic": 98,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "sergio-unac"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 718
},
{
    "fields": {
        "topic": 98,
        "position": 379,
        "description": "",
        "person": "mary-garrido"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 719
},
{
    "fields": {
        "topic": 98,
        "position": 380,
        "description": "",
        "person": "alfredo-avelin-nollens"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 720
},
{
    "fields": {
        "topic": 98,
        "position": 379,
        "description": "Deber\u00eda haber un modelo de distribuci\u00f3n de fondos de coparticipaci\u00f3n establecido por ley de la naci\u00f3n. Los fondos extras a provincias deber\u00edan representar una proporci\u00f3n reducida; por ejemplo un 20%",
        "person": "benjamin-kuchen"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 721
},
{
    "fields": {
        "topic": 98,
        "position": 379,
        "description": "\"Para trabajar por una nueva ley de coparticipaci\u00f3n federal de impuestos, como lo estableci\u00f3 la reforma de la constituci\u00f3n de 1994, que permita una verdadera autarqu\u00eda econ\u00f3mica a las provincias, que abra las puertas de un verdadero federalismo, mientras luchamos por el cumplimiento efectivo de la actual de 1988, para dejar de ser \u201cmendigos\u201d de los gobiernos nacionales de turno.\"",
        "person": "alberto-aguero"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 722
},
{
    "fields": {
        "topic": 99,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "martin-tucurman"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 723
},
{
    "fields": {
        "topic": 99,
        "position": 383,
        "description": "\"Frente a este an\u00e1lisis Basualdo propone: fijaci\u00f3n de un precio sost\u00e9n del vino, con participaci\u00f3n del sector tanto para la formaci\u00f3n del precio de la uva y del vino, que permita paliar costos de producci\u00f3n. La suspensi\u00f3n por un a\u00f1o de las ejecuciones fiscales contra los productores agr\u00edcolas. La adopci\u00f3n de medidas tendientes a transparentar el mercado vitivin\u00edcola. La realizaci\u00f3n de estudios en la cadena de valor que permitan conocer los costos reales en la cadena de producci\u00f3n y la adopci\u00f3n de pol\u00edticas tendientes a recuperar e incrementar la exportaci\u00f3n de nuestros productos.\"",
        "person": "roberto-basualdo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 724
},
{
    "fields": {
        "topic": 99,
        "position": 383,
        "description": "\"El vino tiene importancia fundamental en las econom\u00edas regionales que desarrollan la vitivinicultura\".",
        "person": "ruperto-godoy"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 725
},
{
    "fields": {
        "topic": 99,
        "position": 383,
        "description": "Referentes de la vitivinicultura, olivicultura y el agro sanjuanino, junto al vicegobernador U\u00f1ac y el ministro de Producci\u00f3n Al\u00f3s acordaron ayer con el ministro de Agricultura Carlos Casamiquela avanzar en acciones para mejorar la rentabilidad, otorgar valor agregado e industrializaci\u00f3n a la producci\u00f3n regional y buscar fijar precios de referencia para la uva.",
        "person": "sergio-unac"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 726
},
{
    "fields": {
        "topic": 99,
        "position": 383,
        "description": "Apuntando al peque\u00f1o productor que es el que sufre todas las crisis.",
        "person": "mary-garrido"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 727
},
{
    "fields": {
        "topic": 99,
        "position": 383,
        "description": "",
        "person": "alfredo-avelin-nollens"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 728
},
{
    "fields": {
        "topic": 99,
        "position": 383,
        "description": "",
        "person": "benjamin-kuchen"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 729
},
{
    "fields": {
        "topic": 99,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "alberto-aguero"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 730
},
{
    "fields": {
        "topic": 100,
        "position": 390,
        "description": "",
        "person": "martin-tucurman"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 731
},
{
    "fields": {
        "topic": 100,
        "position": 390,
        "description": "\"Para la provincia es muy importante que se eliminen las retenciones porque va a incentivar la producci\u00f3n que est\u00e1 muy planchada\"",
        "person": "roberto-basualdo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 732
},
{
    "fields": {
        "topic": 100,
        "position": 387,
        "description": "",
        "person": "ruperto-godoy"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 733
},
{
    "fields": {
        "topic": 100,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "sergio-unac"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 734
},
{
    "fields": {
        "topic": 100,
        "position": 387,
        "description": "Deben ser graduales y cobrar m\u00e1s a los que m\u00e1s ganan.",
        "person": "mary-garrido"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 735
},
{
    "fields": {
        "topic": 100,
        "position": 389,
        "description": "",
        "person": "alfredo-avelin-nollens"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 736
},
{
    "fields": {
        "topic": 100,
        "position": 387,
        "description": "",
        "person": "benjamin-kuchen"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 737
},
{
    "fields": {
        "topic": 100,
        "position": 387,
        "description": "\"Creo que deber\u00eda haber una modificaci\u00f3n en cuanto a porcentaje de regal\u00edas e incluso deber\u00edan aplicarse m\u00e1s retenciones a las exportaciones mineras. Habr\u00eda que debatir el porcentaje, m\u00e1s cuando hay antecedentes de otros pa\u00edses como Chile que tienen por encima del 20% eso tiene que ir combinado con el tratamiento de las exportaciones para un derrame en la provincia, en particular para que los beneficios no queden en manos privadas.\"",
        "person": "alberto-aguero"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 738
},
{
    "fields": {
        "topic": 101,
        "position": 391,
        "description": "",
        "person": "martin-tucurman"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 739
},
{
    "fields": {
        "topic": 101,
        "position": 391,
        "description": "\"Me gustaria que la asignacion por hijo sea universal en la practica y que sea otorgada a todos por igual y que sirva para que los padres puedan darle una mejor calidad de vida a sus hijos\"",
        "person": "roberto-basualdo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 740
},
{
    "fields": {
        "topic": 101,
        "position": 391,
        "description": "Godoy vot\u00f3 a favor de la actualizaci\u00f3n autom\u00e1tica de las asignaciones familiares, la Asignaci\u00f3n por Embarazo y la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo,",
        "person": "ruperto-godoy"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 741
},
{
    "fields": {
        "topic": 101,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "sergio-unac"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 742
},
{
    "fields": {
        "topic": 101,
        "position": 391,
        "description": "La AUH es importante que se universalice, pero ademas se debe complementar con la inserci\u00f3n en trabajo genuino.",
        "person": "mary-garrido"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 743
},
{
    "fields": {
        "topic": 101,
        "position": 391,
        "description": "",
        "person": "alfredo-avelin-nollens"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 744
},
{
    "fields": {
        "topic": 101,
        "position": 391,
        "description": "En las AUH debe hacerse un correcto monitoreo del uso de esa asignaci\u00f3n. Los planes sociales deben ser pol\u00edticas p\u00fablicas permanentes pero debe fomentarse la reducci\u00f3n, o eliminaci\u00f3n, a los beneficiarios espec\u00edficos para que tiendan a transformarse en trabajo real. El otorgamiento debe ser un resorte p\u00fablico no clientelar. No deben existir los \u201cdue\u00f1os de planes\u201d. Claramente esto tiende a un deterioro de la cultura del trabajo.",
        "person": "benjamin-kuchen"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 745
},
{
    "fields": {
        "topic": 101,
        "position": 391,
        "description": "\"Para convertir en ley el decreto de Asignaci\u00f3n Universal por hijo\"",
        "person": "alberto-aguero"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 746
},
{
    "fields": {
        "topic": 102,
        "position": 395,
        "description": "",
        "person": "martin-tucurman"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 747
},
{
    "fields": {
        "topic": 102,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "roberto-basualdo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 748
},
{
    "fields": {
        "topic": 102,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "ruperto-godoy"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 749
},
{
    "fields": {
        "topic": 102,
        "position": 395,
        "description": "\u201cCreo que la nueva sociedad de la informaci\u00f3n y el conocimiento forma parte de la agenda p\u00fablica y que los municipios debemos dedicar no solamente esfuerzos al respecto, no s\u00f3lo imponer voluntad, sino parte de los recursos para achicar esta brecha existente quienes tienen acceso a la tecnolog\u00eda y quienes no\u201d. \r\n\"",
        "person": "sergio-unac"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 750
},
{
    "fields": {
        "topic": 102,
        "position": 395,
        "description": "",
        "person": "mary-garrido"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 751
},
{
    "fields": {
        "topic": 102,
        "position": 395,
        "description": "",
        "person": "alfredo-avelin-nollens"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 752
},
{
    "fields": {
        "topic": 102,
        "position": 395,
        "description": "",
        "person": "benjamin-kuchen"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 753
},
{
    "fields": {
        "topic": 102,
        "position": 395,
        "description": "\"Promover y garantizar las libertades p\u00fablicas, en particular la libertad de expresi\u00f3n y el libre acceso a la informaci\u00f3n del Estado, especialmente en los temas en que se ponen en juego los recursos naturales, el uso racional del recurso h\u00eddrico, el trabajo estable y digno, y el destino de las finanzas p\u00fablicas.\"",
        "person": "alberto-aguero"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 754
},
{
    "fields": {
        "topic": 103,
        "position": 399,
        "description": "",
        "person": "martin-tucurman"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 755
},
{
    "fields": {
        "topic": 103,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "roberto-basualdo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 756
},
{
    "fields": {
        "topic": 103,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "ruperto-godoy"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 757
},
{
    "fields": {
        "topic": 103,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "sergio-unac"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 758
},
{
    "fields": {
        "topic": 103,
        "position": 399,
        "description": "",
        "person": "mary-garrido"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 759
},
{
    "fields": {
        "topic": 103,
        "position": 399,
        "description": "",
        "person": "alfredo-avelin-nollens"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 760
},
{
    "fields": {
        "topic": 103,
        "position": 399,
        "description": "",
        "person": "benjamin-kuchen"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 761
},
{
    "fields": {
        "topic": 103,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "alberto-aguero"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 762
},
{
    "fields": {
        "topic": 104,
        "position": 405,
        "description": "",
        "person": "martin-tucurman"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 763
},
{
    "fields": {
        "topic": 104,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "roberto-basualdo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 764
},
{
    "fields": {
        "topic": 104,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "ruperto-godoy"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 765
},
{
    "fields": {
        "topic": 104,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "sergio-unac"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 766
},
{
    "fields": {
        "topic": 104,
        "position": 406,
        "description": "",
        "person": "mary-garrido"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 767
},
{
    "fields": {
        "topic": 104,
        "position": 405,
        "description": "",
        "person": "alfredo-avelin-nollens"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 768
},
{
    "fields": {
        "topic": 104,
        "position": 404,
        "description": "",
        "person": "benjamin-kuchen"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 769
},
{
    "fields": {
        "topic": 104,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "alberto-aguero"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 770
},
{
    "fields": {
        "topic": 105,
        "position": 408,
        "description": "",
        "person": "martin-tucurman"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 771
},
{
    "fields": {
        "topic": 105,
        "position": 407,
        "description": "Proyecto de comunicaci\u00f3n del Senador Roberto Basualdo, N\u00b0 1206/15 Solicitando la reglamentaci\u00f3n de la Ley 26.150 - Programa Nacional de Educaci\u00f3n Sexual Integral",
        "person": "roberto-basualdo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 772
},
{
    "fields": {
        "topic": 105,
        "position": 407,
        "description": "\"Creo que la presi\u00f3n de la Iglesia juega un papel fundamental en este tema y habr\u00eda que dejarse de mirar para otro lado y ense\u00f1arles a los j\u00f3venes a cuidarse\".",
        "person": "ruperto-godoy"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 773
},
{
    "fields": {
        "topic": 105,
        "position": 407,
        "description": "El vicegobernador Sergio U\u00f1ac plante\u00f3 como meta aprobar la norma antes de finalizar los mandatos, en diciembre de 2015.",
        "person": "sergio-unac"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 774
},
{
    "fields": {
        "topic": 105,
        "position": 407,
        "description": "",
        "person": "mary-garrido"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 775
},
{
    "fields": {
        "topic": 105,
        "position": 407,
        "description": "",
        "person": "alfredo-avelin-nollens"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 776
},
{
    "fields": {
        "topic": 105,
        "position": 407,
        "description": "",
        "person": "benjamin-kuchen"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 777
},
{
    "fields": {
        "topic": 105,
        "position": 407,
        "description": "el candidato por el Frente Progresista Popular Alberto Ag\u00fcero, dijo estar \"en contra del aborto porque lo que queremos es la prevenci\u00f3n y la educaci\u00f3n. Que en la escuela se apliquen las leyes de educaci\u00f3n sexual para que el hombre y la mujer decidan sobre su cuerpo. Con ello, se evita que las mujeres mueran por abortos clandestinos\".",
        "person": "alberto-aguero"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 778
},
{
    "fields": {
        "topic": 106,
        "position": 412,
        "description": "",
        "person": "martin-tucurman"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 779
},
{
    "fields": {
        "topic": 106,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "roberto-basualdo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 780
},
{
    "fields": {
        "topic": 106,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "ruperto-godoy"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 781
},
{
    "fields": {
        "topic": 106,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "sergio-unac"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 782
},
{
    "fields": {
        "topic": 106,
        "position": 411,
        "description": "",
        "person": "mary-garrido"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 783
},
{
    "fields": {
        "topic": 106,
        "position": 411,
        "description": "",
        "person": "alfredo-avelin-nollens"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 784
},
{
    "fields": {
        "topic": 106,
        "position": 411,
        "description": "",
        "person": "benjamin-kuchen"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 785
},
{
    "fields": {
        "topic": 106,
        "position": 411,
        "description": "\"Para defender la educaci\u00f3n P\u00fablica, Gratuita y obligatoria\". Impulsando un plan Integral que contemple la educaci\u00f3n para todos, garantizando la permanencia, capacitaci\u00f3n y trabajo de los estudiantes. Impulsando la cultura y el deporte como forma de vida.\"",
        "person": "alberto-aguero"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 786
},
{
    "fields": {
        "topic": 107,
        "position": 417,
        "description": "",
        "person": "martin-tucurman"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 787
},
{
    "fields": {
        "topic": 107,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "roberto-basualdo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 788
},
{
    "fields": {
        "topic": 107,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "ruperto-godoy"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 789
},
{
    "fields": {
        "topic": 107,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "sergio-unac"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 790
},
{
    "fields": {
        "topic": 107,
        "position": 417,
        "description": "",
        "person": "mary-garrido"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 791
},
{
    "fields": {
        "topic": 107,
        "position": 417,
        "description": "",
        "person": "alfredo-avelin-nollens"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 792
},
{
    "fields": {
        "topic": 107,
        "position": 415,
        "description": "El objetivo de una erradicaci\u00f3n no debe ser la invisibilizaci\u00f3n sino la mejora real de las condiciones de vida",
        "person": "benjamin-kuchen"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 793
},
{
    "fields": {
        "topic": 107,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "alberto-aguero"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 794
},
{
    "fields": {
        "topic": 108,
        "position": 420,
        "description": "",
        "person": "martin-tucurman"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 795
},
{
    "fields": {
        "topic": 108,
        "position": 419,
        "description": "\"Es necesario establecer una equidad en las Pol\u00edticas subsidiarias teniendo en cuenta que el transporte es un servicio necesario para garantizar el bienestar de la comunidad y el acceso a otros derechos sociales como educaci\u00f3n, salud, empleo y recreaci\u00f3n. Este Cuerpo Legislativo solicita al Ejecutivo, informe a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Transporte de la Naci\u00f3n, en relaci\u00f3n a los puntos precedentemente se\u00f1alados, a los efectos de plantear medidas correctivas en la pol\u00edtica del transporte p\u00fablico de pasajeros, que permitan la igualdad de los servicios para todos los habitantes de cada rinc\u00f3n de nuestro pa\u00eds.\" (Fundamentos Proy 3680/13)",
        "person": "roberto-basualdo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 796
},
{
    "fields": {
        "topic": 108,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "ruperto-godoy"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 797
},
{
    "fields": {
        "topic": 108,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "sergio-unac"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 798
},
{
    "fields": {
        "topic": 108,
        "position": 422,
        "description": "",
        "person": "mary-garrido"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 799
},
{
    "fields": {
        "topic": 108,
        "position": 421,
        "description": "",
        "person": "alfredo-avelin-nollens"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 800
},
{
    "fields": {
        "topic": 108,
        "position": 419,
        "description": "No deben existir asimetr\u00edas tan marcadas.",
        "person": "benjamin-kuchen"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 801
},
{
    "fields": {
        "topic": 108,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "alberto-aguero"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 802
},
{
    "fields": {
        "topic": 109,
        "position": 424,
        "description": "",
        "person": "martin-tucurman"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 803
},
{
    "fields": {
        "topic": 109,
        "position": 424,
        "description": "\"Realizaremos a trav\u00e9s de una empresa internacional experta en la materia, una auditor\u00eda para que informe sobre el impacto en el medio ambiente sufirdo hasta la fecha\"",
        "person": "roberto-basualdo"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 804
},
{
    "fields": {
        "topic": 109,
        "position": 423,
        "description": "Los legisladores sanjuaninos Juan Carlos Gioja, Ruperto Godoy y Margarita Ferrara de Bartol encabezaron el mot\u00edn contra la iniciativa que proh\u00edbe la explotaci\u00f3n minera en los glaciares y territorios periglaciares.",
        "person": "ruperto-godoy"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 805
},
{
    "fields": {
        "topic": 109,
        "position": 423,
        "description": "Miner\u00eda. \"Es una realidad que los sanjuaninos no podemos perder de vista. Debemos hacer miner\u00eda responsable como se viene haciendo hasta la fecha\". ",
        "person": "sergio-unac"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 806
},
{
    "fields": {
        "topic": 109,
        "position": 426,
        "description": "",
        "person": "mary-garrido"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 807
},
{
    "fields": {
        "topic": 109,
        "position": 426,
        "description": "",
        "person": "alfredo-avelin-nollens"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 808
},
{
    "fields": {
        "topic": 109,
        "position": 424,
        "description": "Se debe elaborar una nueva ley minera. Se debe impulsar una pol\u00edtica minera nacional y consecuentemente provincial. Esta pol\u00edtica debe incorporar al estado y a la empresa privada, sobretodo a la nacional o provincial. Se debe usar el amplio conocimiento que tienen las universidades. Se debe tratar de lograr la mayor sustentabilidad posible.",
        "person": "benjamin-kuchen"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 809
},
{
    "fields": {
        "topic": 109,
        "position": 426,
        "description": "\"Para defender el medio ambiente y nuestros recursos naturales de la depredaci\u00f3n que realizan las Mega-Mineras en nuestro suelo. Para recuperar los recursos naturales y el patrimonio nacional: el agua, los minerales, la energ\u00eda, el petr\u00f3leo y el gas.\"",
        "person": "alberto-aguero"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 810
},
{
    "fields": {
        "topic": 28,
        "position": 105,
        "description": "",
        "person": "alejandro-bodart-2121963"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 811
},
{
    "fields": {
        "topic": 29,
        "position": 110,
        "description": "",
        "person": "alejandro-bodart-2121963"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 812
},
{
    "fields": {
        "topic": 30,
        "position": 116,
        "description": "",
        "person": "alejandro-bodart-2121963"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 813
},
{
    "fields": {
        "topic": 31,
        "position": 120,
        "description": "",
        "person": "alejandro-bodart-2121963"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 814
},
{
    "fields": {
        "topic": 32,
        "position": 121,
        "description": "",
        "person": "alejandro-bodart-2121963"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 815
},
{
    "fields": {
        "topic": 33,
        "position": 127,
        "description": "",
        "person": "alejandro-bodart-2121963"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 816
},
{
    "fields": {
        "topic": 34,
        "position": 129,
        "description": "",
        "person": "alejandro-bodart-2121963"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 817
},
{
    "fields": {
        "topic": 35,
        "position": 134,
        "description": "",
        "person": "alejandro-bodart-2121963"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 818
},
{
    "fields": {
        "topic": 36,
        "position": 137,
        "description": "",
        "person": "alejandro-bodart-2121963"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 819
},
{
    "fields": {
        "topic": 40,
        "position": 154,
        "description": "",
        "person": "alejandro-bodart-2121963"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 820
},
{
    "fields": {
        "topic": 38,
        "position": 145,
        "description": "",
        "person": "alejandro-bodart-2121963"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 821
},
{
    "fields": {
        "topic": 39,
        "position": 149,
        "description": "",
        "person": "alejandro-bodart-2121963"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 822
},
{
    "fields": {
        "topic": 41,
        "position": 157,
        "description": "",
        "person": "alejandro-bodart-2121963"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 823
},
{
    "fields": {
        "topic": 42,
        "position": 161,
        "description": "",
        "person": "alejandro-bodart-2121963"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 824
},
{
    "fields": {
        "topic": 43,
        "position": 165,
        "description": "",
        "person": "alejandro-bodart-2121963"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 825
},
{
    "fields": {
        "topic": 37,
        "position": 141,
        "description": "",
        "person": "alejandro-bodart-2121963"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 826
},
{
    "fields": {
        "topic": 44,
        "position": null,
        "description": "Creo que el transporte debe ser estatal con control social. (Enviado en el Formulario)",
        "person": "alejandro-bodart-2121963"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 827
},
{
    "fields": {
        "topic": 28,
        "position": 105,
        "description": "De Gennaro junto a m\u00e1s de 60 diputados presentan nuevamente el proyecto elaborado por la \"Campa\u00f1a Nacional por el Derecho al Aborto Legal, Seguro y Gratuito\". Aborto libre hasta la semana 12. ",
        "person": "victor-de-gennaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 828
},
{
    "fields": {
        "topic": 29,
        "position": 109,
        "description": "Claudio Lozano, miembro de la misma agrupaci\u00f3n que Victor De Gennaro, resumi\u00f3 el reclamo con el pedido de \u2018\u2018la despenalizaci\u00f3n del consumo y posibilidad del autocultivo\u2019\u2019.",
        "person": "victor-de-gennaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 829
},
{
    "fields": {
        "topic": 30,
        "position": 116,
        "description": "\"Estados Unidos vende camaritas, y es uno de los paises m\u00e1s inseguros. Tienen el 2% de la poblaci\u00f3n en las carceles. La seguridad es convicencia. Los paises mas seguros son Noruega, Islandia, Finlandia; estos paises tienen trabajo para todos, educaci\u00f3n para todos, y salud gratuita y social y un desarrollo cultural muy importante\". (00:06:18)\r\n",
        "person": "victor-de-gennaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 830
},
{
    "fields": {
        "topic": 31,
        "position": 120,
        "description": "\"El fomento de redes comunitarias de protecci\u00f3n, fiscal\u00edas barriales, as\u00ed como la articulaci\u00f3n de tareas y funciones entre el Gobierno y la Polic\u00eda, deben ser caminos adecuados para reducir los niveles de inseguridad urbana. Es necesario impulsar campa\u00f1as de desarme de los ciudadanos, convencidos que un ciudadano armado favorece la violencia\".",
        "person": "victor-de-gennaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 831
},
{
    "fields": {
        "topic": 32,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "victor-de-gennaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 832
},
{
    "fields": {
        "topic": 33,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "victor-de-gennaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 833
},
{
    "fields": {
        "topic": 34,
        "position": 129,
        "description": "\"Es una verg\u00fcenza que haya un impuesto al salario y se deje de lado el impuesto a las ventas. Esta es la gran contradicci\u00f3n de una pol\u00edtica que privilegia el castigar a los que menos tienen y defender al enriquecimiento de los de arriba y los de afuera\u201d.",
        "person": "victor-de-gennaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 834
},
{
    "fields": {
        "topic": 35,
        "position": 133,
        "description": "\"Hay una necesidad de que haya un nuevo pacto federal en serio\".(0:05:10)",
        "person": "victor-de-gennaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 835
},
{
    "fields": {
        "topic": 36,
        "position": 137,
        "description": "\"Ten\u00e9s que tocar la renta financiera, la renta petrolera, la minera, la sojera; no queremos que no ganen, sino que ganen en un porcentaje adecuado, porque en este pa\u00eds la riqueza es de todos\". (00:08:00)",
        "person": "victor-de-gennaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 836
},
{
    "fields": {
        "topic": 40,
        "position": 154,
        "description": "\u201cSi vamos a poner plata hay que llevar adelante una auditor\u00eda que controle tanto el seguimiento de los clubes como de la AFA\" (*). \r\n*Claudio Lozano",
        "person": "victor-de-gennaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 837
},
{
    "fields": {
        "topic": 38,
        "position": 145,
        "description": "\"Establecemos la necesidad de profundizar la b\u00fasqueda de mecanismos de control para la acci\u00f3n estatal, como tambi\u00e9n a aquellos que otorguen transparencia a la gesti\u00f3n del gobierno y a la administraci\u00f3n de los fondos p\u00fablicos\" (Bases de acci\u00f3n pol\u00edtica del Frente Popular). ",
        "person": "victor-de-gennaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 838
},
{
    "fields": {
        "topic": 39,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "victor-de-gennaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 839
},
{
    "fields": {
        "topic": 41,
        "position": 157,
        "description": "La Campa\u00f1a Nacional por el Derecho al Aborto Legal, Seguro y Gratuito impulsa:. \r\n-         la aplicaci\u00f3n de la Ley de Educaci\u00f3n Sexual Integral en las escuelas del pa\u00eds...",
        "person": "victor-de-gennaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 840
},
{
    "fields": {
        "topic": 42,
        "position": 161,
        "description": "\"La Universidad, p\u00fablica y gratuita,  deber\u00e1 convertirse en la instancia generadora natural para el desarrollo de las potencialidades de los miembros de la comunidad, para su posterior integraci\u00f3n en el armado de un gran plan nacional.\" (Bases de acci\u00f3n pol\u00edtica de Unidad Popular).",
        "person": "victor-de-gennaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 841
},
{
    "fields": {
        "topic": 43,
        "position": 165,
        "description": "\"Es imprescindible dar una gran batalla contra la especulaci\u00f3n inmobiliaria sobre la tierra p\u00fablica de las ciudades, en defensa de la Vivienda Social\". ",
        "person": "victor-de-gennaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 842
},
{
    "fields": {
        "topic": 37,
        "position": 141,
        "description": "\"Hoy no es universal. S\u00ed es importante y la defendemos pero queremos que cobren todos\". ",
        "person": "victor-de-gennaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 843
},
{
    "fields": {
        "topic": 44,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "victor-de-gennaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 844
},
{
    "fields": {
        "topic": 28,
        "position": 105,
        "description": "Debe poder realizarse en los hospitales p\u00fablicos y obras sociales, y cada instituci\u00f3n debe garantizar equipos m\u00e9dicos que respeten el derecho de las mujeres a decidir sobre su cuerpo y su maternidad. La clandestinidad del aborto nos afecta a todas, pero las mujeres de sectores populares pierden la vida por esa causa. Es un problema de salud p\u00fablica que el Estado debe solucionar, y que la iglesia no se meta.",
        "person": "mariana-castaneda"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 845
},
{
    "fields": {
        "topic": 29,
        "position": null,
        "description": "Estoy a favor de despenalizar el consumo, y perseguir a los narcotraficantes.",
        "person": "mariana-castaneda"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 846
},
{
    "fields": {
        "topic": 30,
        "position": null,
        "description": "El problema es que del otro lado de las c\u00e1maras hay una polic\u00eda c\u00f3mplice de narcos y proxenetas, y que en muchos casos dirige ella misma a los delincuentes. A Laura Iglesia, trabajadora del Patronato de Liberados, la asesinaron porque denunci\u00f3 que los polic\u00edas bonaerenses presionan a los ex presos para que roben para la polic\u00eda. Con estas \"fuerzas de seguridad\", no hay c\u00e1mara que valga.\r\n",
        "person": "mariana-castaneda"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 847
},
{
    "fields": {
        "topic": 31,
        "position": 120,
        "description": "Mientras haya desigualdad social y j\u00f3venes condenados a la miseria, va a seguir habiendo delincuencia. Ya se prob\u00f3, por ejemplo, bajar la edad de imputabilidad, lo que s\u00f3lo produjo que manden a robar a los ni\u00f1os. Hay que luchar contra el capitalismo por una sociedad m\u00e1s justa y para que la juventud tenga futuro. Plantemos una alternativa socialista.\r\n",
        "person": "mariana-castaneda"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 848
},
{
    "fields": {
        "topic": 32,
        "position": 121,
        "description": "El poder judicial se ha transformado en una casta que falla contra los sectores populares y las mujeres. El juicio por jurados es una manera de democratizar, junto a otras medidas.\r\n",
        "person": "mariana-castaneda"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 849
},
{
    "fields": {
        "topic": 33,
        "position": 128,
        "description": "Hay que nacionalizar la banca bajo control de los trabajadores para evitar que los grandes empresarios manden sus ganancias al exterior. En cambio, hay que respetar los ahorros en d\u00f3lares de los trabajadores, ya que nuestra moneda es d\u00e9bil e inestable..\r\n",
        "person": "mariana-castaneda"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 850
},
{
    "fields": {
        "topic": 34,
        "position": 129,
        "description": "El salario no es ganancia. El salario es fruto del propio esfuerzo, mientras que la ganancia proviene de la explotaci\u00f3n del trabajo ajeno. Hay que aumentar los impuestos a los empresarios, hacer que los curas y jueces tambi\u00e9n paguen, y utilizar ese dinero para salud y educaci\u00f3n.\r\n",
        "person": "mariana-castaneda"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 851
},
{
    "fields": {
        "topic": 35,
        "position": null,
        "description": "Se debe aumentar los impuestos a las ganancias empresarias, a las grandes propiedades, y a las grandes rentas extraordinarias agr\u00edcola, minera y petrolera, colocando su administraci\u00f3n bajo control de los trabajadores y coparticip\u00e1ndola seg\u00fan las necesidades de los sectores populares de cada regi\u00f3n.",
        "person": "mariana-castaneda"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 852
},
{
    "fields": {
        "topic": 36,
        "position": 137,
        "description": "Hay que nacionalizar las tierras y trabajarlas en funci\u00f3n de las necesidades de alimentaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n. La patronal agraria arruina la tierra y la salud de la poblaci\u00f3n con el monocultivo y los agrot\u00f3xicos. Con el dinero de la exportaci\u00f3n debe industrializarse el pa\u00eds.",
        "person": "mariana-castaneda"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 853
},
{
    "fields": {
        "topic": 40,
        "position": 154,
        "description": "Estoy de acuerdo con que el f\u00fatbol se transmita gratuitamente para todos. No estoy de acuerdo con los negocios que hace el gobierno con ese programa, ni con el manejo del f\u00fatbol en general, que se ha transformado en una mafia cruzada con el narcotr\u00e1fico y la pol\u00edtica clientelar.\r\n",
        "person": "mariana-castaneda"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 854
},
{
    "fields": {
        "topic": 38,
        "position": 145,
        "description": "Es necesaria una ley que abra todos los archivos de los servicios secretos del Estado y que proh\u00edba taxativamente que la vida personal de los trabajadores, las mujeres y la juventud, es decir, de los ciudadanos de a pie sea investigada desde el Estado. El kirchnerismo se dice progresista pero implementa el espionaje a los trabajadores y la izquierda.",
        "person": "mariana-castaneda"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 855
},
{
    "fields": {
        "topic": 39,
        "position": null,
        "description": "La pelea entre el gobierno y Clar\u00edn cre\u00f3 una falsa pol\u00e9mica: ni los medios controlados por el Estado ni los monopolios medi\u00e1ticos garantizan el acceso democr\u00e1tico a la informaci\u00f3n y a la libre expresi\u00f3n. Las organizaciones de trabajadores, de mujeres y de la juventud deber\u00edan tener acceso al manejo de los medios masivos.\r\n",
        "person": "mariana-castaneda"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 856
},
{
    "fields": {
        "topic": 41,
        "position": 157,
        "description": "Estamos por una educaci\u00f3n sexual laica, cient\u00edfica y feminista, que incluya la ense\u00f1anza de los derechos de las mujeres y las personas LGBT, en todas las escuelas del pa\u00eds. Hay que dejar de subsidiar la educaci\u00f3n religiosa, y garantizar en cambio el derecho a la educaci\u00f3n sexual a todos los ni\u00f1os y j\u00f3venes del pa\u00eds.\r\n",
        "person": "mariana-castaneda"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 857
},
{
    "fields": {
        "topic": 42,
        "position": 161,
        "description": "Esto incluye terminar con los acuerdos de las universidades p\u00fablicas con empresas, como las mineras, que aportan fondos a cambio de adecuar los programas de estudio a sus necesidades empresariales y de pasant\u00edas gratuitas. Los programas y la investigaci\u00f3n deben estar al servicio de las necesidades de la ciencia, la salud y la educaci\u00f3n p\u00fablicas, no de la ganancia empresaria. Adem\u00e1s, becas para los estudiantes de clase trabajadora.",
        "person": "mariana-castaneda"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 858
},
{
    "fields": {
        "topic": 43,
        "position": 167,
        "description": "Hay que confiscar las viviendas y terrenos ociosos del gran negocio inmobiliario, y garantizar viviendas accesibles a toda la poblaci\u00f3n. Basta de casas vac\u00edas y gente sin casa. Hay que cobrar impuestos crecientes a los grandes propietarios, para financiar planes de viviendas populares para todos. Este tema no ha sido resuelto por el kirchnerismo, tampoco por Macri en la Ciudad.",
        "person": "mariana-castaneda"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 859
},
{
    "fields": {
        "topic": 37,
        "position": 141,
        "description": "Hay que incluir a las mujeres en la industria, subsidiando su capacitaci\u00f3n, tengan o no hijos, y garantizar una red de guarder\u00edas estatales de calidad. La AUH s\u00f3lo alcanza para comer, con suerte.\r\n",
        "person": "mariana-castaneda"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 860
},
{
    "fields": {
        "topic": 44,
        "position": 170,
        "description": "El transporte p\u00fablico debe ser nacionalizado. Los empresarios del transporte roban los subsidios y brindan un servicio malo e insuficiente. Los trabajadores viajamos como ganado, perdemos horas para llegar y volver del trabajo. Hay que nacionalizar los ferrocarriles y colectivos bajo control de los trabajadores.",
        "person": "mariana-castaneda"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 861
},
{
    "fields": {
        "topic": 6,
        "position": 19,
        "description": "Creo que el debate acerca del aborto merece un espacio m\u00e1s amplio que una pregunta de respuestas m\u00faltiples",
        "person": "adrian-fuertes-29091970"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 862
},
{
    "fields": {
        "topic": 7,
        "position": 22,
        "description": "",
        "person": "adrian-fuertes-29091970"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 863
},
{
    "fields": {
        "topic": 8,
        "position": 25,
        "description": "Pero solamente con c\u00e1maras no alcanza. Son s\u00f3lo un elemento m\u00e1s. se debe aplicar una pol\u00edtica integral de seguridad que abarque desde la cuesti\u00f3n social hasta la educaci\u00f3n, prevenci\u00f3n y represi\u00f3n del delito como as\u00ed tambi\u00e9n la resocializaci\u00f3n de quien delinque",
        "person": "adrian-fuertes-29091970"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 864
},
{
    "fields": {
        "topic": 9,
        "position": 30,
        "description": "",
        "person": "adrian-fuertes-29091970"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 865
},
{
    "fields": {
        "topic": 10,
        "position": 34,
        "description": "Es de p\u00fablico conocimiento que hay sectores del poder (y en consecuencia de la polic\u00eda) involucrados en el narcotr\u00e1fico y otros delitos. Si cambia el poder pol\u00edtico, la polic\u00eda cambia autom\u00e1ticamente",
        "person": "adrian-fuertes-29091970"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 866
},
{
    "fields": {
        "topic": 11,
        "position": 39,
        "description": "Se debe aplicar en casos de delitos graves que afectan la sensibilidad social. Ello nos permitir\u00eda una justicia m\u00e1s democr\u00e1tica, participativa y sin que la sociedad perciba arbitrariedades.",
        "person": "adrian-fuertes-29091970"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 867
},
{
    "fields": {
        "topic": 12,
        "position": 42,
        "description": "Y obviamente, quien compra d\u00f3lares debe acreditar el origen l\u00edcito de su dinero",
        "person": "adrian-fuertes-29091970"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 868
},
{
    "fields": {
        "topic": 13,
        "position": 46,
        "description": "La justicia tambi\u00e9n debe pagar.",
        "person": "adrian-fuertes-29091970"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 869
},
{
    "fields": {
        "topic": 14,
        "position": 50,
        "description": "",
        "person": "adrian-fuertes-29091970"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 870
},
{
    "fields": {
        "topic": 15,
        "position": 55,
        "description": "Creo que hay que cambiar definitiva y profundamente la inversi\u00f3n de los recursos p\u00fablicos. Es obvio que siempre se debe priorizar un estado presente e inclusivo.",
        "person": "adrian-fuertes-29091970"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 871
},
{
    "fields": {
        "topic": 16,
        "position": 60,
        "description": "",
        "person": "adrian-fuertes-29091970"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 872
},
{
    "fields": {
        "topic": 17,
        "position": 62,
        "description": "Hay que lograr transparencia y equilibrio. se puede sanear la econom\u00eda provincial si terminamos con la corrupci\u00f3n y el despilfarro en los privilegios de los pol\u00edticos.",
        "person": "adrian-fuertes-29091970"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 873
},
{
    "fields": {
        "topic": 18,
        "position": 67,
        "description": "Hay que garantizar la rentabilidad del sector, que es uno de los grandes generadores de divisaspara el pa\u00eds. Y tener una presi\u00f3n fiscal razonable que garantice el funcionamiento del estado.",
        "person": "adrian-fuertes-29091970"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 874
},
{
    "fields": {
        "topic": 20,
        "position": 73,
        "description": "Sin transparencia no hay desarrollo.",
        "person": "adrian-fuertes-29091970"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 875
},
{
    "fields": {
        "topic": 21,
        "position": 77,
        "description": "",
        "person": "adrian-fuertes-29091970"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 876
},
{
    "fields": {
        "topic": 22,
        "position": 81,
        "description": "",
        "person": "adrian-fuertes-29091970"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 877
},
{
    "fields": {
        "topic": 25,
        "position": 93,
        "description": "",
        "person": "adrian-fuertes-29091970"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 878
},
{
    "fields": {
        "topic": 23,
        "position": 86,
        "description": "Creo que debe seguir, pero con financiamiento privado a trav\u00e9s de la publicidad.",
        "person": "adrian-fuertes-29091970"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 879
},
{
    "fields": {
        "topic": 24,
        "position": 89,
        "description": "",
        "person": "adrian-fuertes-29091970"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 880
},
{
    "fields": {
        "topic": 26,
        "position": 99,
        "description": "",
        "person": "adrian-fuertes-29091970"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 881
},
{
    "fields": {
        "topic": 27,
        "position": 102,
        "description": "",
        "person": "adrian-fuertes-29091970"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 882
},
{
    "fields": {
        "topic": 19,
        "position": 69,
        "description": "De todas maneras creo que lo esencial es generar fuentes de trabajo genuinas. Con la AUH sola no alcanza para combatir la pobreza creciente que hay en Argentina",
        "person": "adrian-fuertes-29091970"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 883
},
{
    "fields": {
        "topic": 68,
        "position": 262,
        "description": "Porque evita las muertes de mujeres al a\u00f1o por abortos clandestinos y s\u00e9pticos.",
        "person": "vilma-ripoll"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 884
},
{
    "fields": {
        "topic": 69,
        "position": 266,
        "description": "La penalizaci\u00f3n fomenta las mafias de la droga y el narcotr\u00e1fico.",
        "person": "vilma-ripoll"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 885
},
{
    "fields": {
        "topic": 70,
        "position": 272,
        "description": "Actualmente no combaten el delito sino que son manejadas discrecionalmente por organismos responsables de su aumento. Para que tengan utilidad y no afecten la privacidad ciudadana, deben ser controlados por organismos independientes elegidos y administrados por los vecinos",
        "person": "vilma-ripoll"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 886
},
{
    "fields": {
        "topic": 71,
        "position": 277,
        "description": "Las leyes Blumberg de mano dura no constituyeron ninguna soluci\u00f3n, solo una pol\u00edtica de seguridad democr\u00e1tica, preventiva y con participaci\u00f3n popular puede cambiar de ra\u00edz el aumento del delito.",
        "person": "vilma-ripoll"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 887
},
{
    "fields": {
        "topic": 72,
        "position": 280,
        "description": "Y para ello hay que trabajar en dos sentidos, una amplia pol\u00edtica de inclusi\u00f3n social de los sectores sociales marginados, en particular de los j\u00f3venes ni ni, y por el otro lado atacar la connivencia del aparto de seguridad, de jueces y punteros con el delito y sus zonas \u201cliberadas\u201d, elecci\u00f3n y revocabilidad popular de los comisarios, sindicalizaci\u00f3n y derechos para el personal e integraci\u00f3n del vecindario a las tareas de seguridad.",
        "person": "vilma-ripoll"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 888
},
{
    "fields": {
        "topic": 73,
        "position": 285,
        "description": "No, repiten las mafias de la bonaerense o la federal en el territorio local. Para que no haya desarmaderos, narcotr\u00e1fico, etc.,  tiene que controlar la gente y no el intendente.",
        "person": "vilma-ripoll"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 889
},
{
    "fields": {
        "topic": 74,
        "position": 286,
        "description": "Y debe completarse con una reforma integral de la Justicia: con la elecci\u00f3n y mecanismos de revocatoria popular de Jueces y Fiscales.",
        "person": "vilma-ripoll"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 890
},
{
    "fields": {
        "topic": 75,
        "position": null,
        "description": "Ni el corralito para los sectores populares, ni devaluaci\u00f3n que licua el salario. Debe existir un control de la fuga de capitales a cargo del Estado implementando medidas estrat\u00e9gicas como la nacionalizaci\u00f3n de la banca y el comercio exterior.",
        "person": "vilma-ripoll"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 891
},
{
    "fields": {
        "topic": 76,
        "position": 294,
        "description": "Y adem\u00e1s se debe aumentar sustancialmente las al\u00edcuotas que tributan ricos y grandes empresarios.",
        "person": "vilma-ripoll"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 892
},
{
    "fields": {
        "topic": 77,
        "position": 298,
        "description": "Y una nueva coparticipaci\u00f3n debe terminar con el uso clientelar de los funcionarios de turno, y debe estar organizada en funci\u00f3n de un modelo de desarrollo productivo independiente, que desarrolle la industria, las econom\u00edas regionales y termine con la entrega a las multinacionales y acreedores de la fraudulenta deuda externa.",
        "person": "vilma-ripoll"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 893
},
{
    "fields": {
        "topic": 79,
        "position": 306,
        "description": "Debe extenderse a todos los sectores desprotegidos, ya que son miles los que aun no tienen acceso haci\u00e9ndola realmente universal. Debe aumentarse su monto sustancialmente y actualizarse al ritmo de la inflaci\u00f3n real.",
        "person": "vilma-ripoll"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 894
},
{
    "fields": {
        "topic": 82,
        "position": 319,
        "description": "Hay que terminar con la corrupci\u00f3n en la AFA y los negocios de los gobernantes. Contabilidad p\u00fablica y mecanismos de control ciudadano.",
        "person": "vilma-ripoll"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 895
},
{
    "fields": {
        "topic": 83,
        "position": 322,
        "description": "Debe ser obligatoria y ense\u00f1arse con perspectiva de g\u00e9nero.\r\n\r\n",
        "person": "vilma-ripoll"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 896
},
{
    "fields": {
        "topic": 84,
        "position": 326,
        "description": "",
        "person": "vilma-ripoll"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 897
},
{
    "fields": {
        "topic": 85,
        "position": 331,
        "description": "La evaluaci\u00f3n debe ser un proceso colectivo y din\u00e1mico a cargo de toda la comunidad educativa, entendiendo por ella a los propios docentes, los padres y los alumnos. Pero lo que m\u00e1s hay que evaluar son las pol\u00edticas desastrosas de los funcionarios responsables de la educaci\u00f3n. Orientaciones que luego deben ser aplicadas por los docentes. Los cuales son evaluados por organismos creados por los mismos funcionarios responsables del devacle actual de la educaci\u00f3n.\r\n\r\n",
        "person": "vilma-ripoll"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 898
},
{
    "fields": {
        "topic": 86,
        "position": 336,
        "description": "Hace falta un plan de viviendas populares que cubra a 5 millones de familias sin acceso a ella y estamos en contra de criminalizar la pobreza, ya que en el camino de esta salida de fondo es necesario urbanizar las villas ya instaladas.",
        "person": "vilma-ripoll"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 899
},
{
    "fields": {
        "topic": 87,
        "position": 341,
        "description": "El transporte debe ser un ser un servicio integralmente p\u00fablico manejado por el Estado con control social y no un negocio privado",
        "person": "vilma-ripoll"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 900
},
{
    "fields": {
        "topic": 80,
        "position": 310,
        "description": "",
        "person": "vilma-ripoll"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 901
},
{
    "fields": {
        "topic": 81,
        "position": 314,
        "description": "Democratizar los medios realmente, con una pol\u00edtica anti monop\u00f3lica (tanto privada como estatal). Concretando la concesi\u00f3n del 33% de la ley de medios para las organizaciones sociales y de la comunidad, y permitiendo que los sectores populares tengan acceso en forma igualitaria a los medios hoy controlados por el gobierno y los monopolios privados",
        "person": "vilma-ripoll"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 902
},
{
    "fields": {
        "topic": 78,
        "position": 303,
        "description": "Las retenciones deben ser segmentadas de acuerdo al volumen del productor, favoreciendo claramente a los peque\u00f1os y aumentando progresivamente su al\u00edcuota a medida que vaya creciendo el volumen productivo, aumentando sustancialmente la cuota parte actual de los m\u00e1s grandes.\r\n\r\n",
        "person": "vilma-ripoll"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 903
},
{
    "fields": {
        "topic": 88,
        "position": 345,
        "description": "",
        "person": "vilma-ripoll"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 904
},
{
    "fields": {
        "topic": 49,
        "position": 192,
        "description": "\"\u00bfUsted est\u00e1 favor de la despenalizaci\u00f3n del aborto?  -No.\"",
        "person": "jose-cano-15071965"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 905
},
{
    "fields": {
        "topic": 50,
        "position": 194,
        "description": "\"Sergio Berni, dijo que estar\u00eda de acuerdo en la despenalizaci\u00f3n de la \r\nmarihuana si se despenaliza toda la cadena, desde la producci\u00f3n hasta el\r\n consumo. \"Si el modelo del gobierno es Pablo Escobar, los argentinos estamos muy complicados\", dijo el diputado radical Jos\u00e9 Cano.\"",
        "person": "jose-cano-15071965"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 906
},
{
    "fields": {
        "topic": 45,
        "position": 174,
        "description": "\"Pondr\u00eda funcionarios id\u00f3neos al frente del \u00e1rea. Luego garantizar\u00eda buenas condiciones de trabajo para los polic\u00edas con salarios y comisar\u00edas dignas. Por \u00faltimo, combatir\u00eda firmemente el v\u00ednculo entre los delincuentes y la estructura pol\u00edtica del oficialismo.\"",
        "person": "jose-cano-15071965"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 907
},
{
    "fields": {
        "topic": 51,
        "position": 200,
        "description": "\"Cano asegur\u00f3 que las c\u00e1maras de seguridad montadas por el Gobierno para persuadir robos en el centro de la ciudad son un contundente fracaso.\"",
        "person": "jose-cano-15071965"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 908
},
{
    "fields": {
        "topic": 52,
        "position": 201,
        "description": "\"La falta de apoyo para sostener pol\u00edticas judiciales que resuelvan el reclamo social de que los delincuentes entran por una puerta y salen por la otra. Hace m\u00e1s de tres a\u00f1os que est\u00e1 aprobada una ley, de la cual soy autor junto a legisladores del oficialismo, para crear los juzgados de ejecuci\u00f3n de sentencia. La instancia permitir\u00eda atender situaciones injustas e indignantes para la sociedad. No hay voluntad para ejecutarla\". Adem\u00e1s, opin\u00f3 que \"la violencia y sa\u00f1a con la act\u00faan los delincuentes habla de una situaci\u00f3n que desborda a la planificaci\u00f3n oficial. No alcanzan con los megaproyectos de c\u00e1maras de seguridad, si no hay un mapa del delito que permita prevenir con eficiencia y castigar con contundencia\"",
        "person": "jose-cano-15071965"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 909
},
{
    "fields": {
        "topic": 53,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "jose-cano-15071965"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 910
},
{
    "fields": {
        "topic": 54,
        "position": 209,
        "description": "Asegur\u00f3 que las medidas de pol\u00edtica econ\u00f3mica tomadas por el ministro Axel Kicillof \u201cest\u00e1n conduciendo a la Argentina a una profunda crisis\u201d. El legislador se\u00f1al\u00f3 que el gobierno debe corregir de manera urgente el rumbo econ\u00f3mico, terminar con la improvisaci\u00f3n y la \u201cmala praxis\u201d.  El tucumano aseguro que la inflaci\u00f3n crece d\u00eda a d\u00eda con medidas desacertadas y agreg\u00f3 que la p\u00e9sima pol\u00edtica cambiaria que condujo a la actual corrida, la descontrolada pol\u00edtica fiscal y el desborde de la emisi\u00f3n monetaria nos conducen inexorablemente hacia un escenario de inestabilidad macroecon\u00f3mica que culminar\u00e1, como siempre, con un fuerte deterioro en el poder adquisitivo de todos los trabajadores, un aumento de la pobreza y un marcado empeoramiento en la distribuci\u00f3n del ingreso.",
        "person": "jose-cano-15071965"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 911
},
{
    "fields": {
        "topic": 55,
        "position": 213,
        "description": " \u201cHay una realidad que el Gobierno no puede seguir ocultando o negando. Es imprescindible debatir cambios en el sistema tributario para eliminar el impuesto al salario\u201d, explic\u00f3 diputado nacional mediante un comunicado.",
        "person": "jose-cano-15071965"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 912
},
{
    "fields": {
        "topic": 56,
        "position": 217,
        "description": "35 legisladores de la oposici\u00f3n har\u00e1n una presentaci\u00f3n ante las autoridades de la Corte Suprema de Justicia de la Naci\u00f3n para reclamarle al Gobierno central un nuevo sistema de coparticipaci\u00f3n Federal. Seg\u00fan Jos\u00e9 Cano, el senador nacional por la provincia (UCR) lo que reclamar\u00e1n es para \"que le permita a las provincias recuperar los fondos que fueron incautados por el matrimonio presidencial\".",
        "person": "jose-cano-15071965"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 913
},
{
    "fields": {
        "topic": 61,
        "position": 240,
        "description": "\"Es una verg\u00fcenza que se privilegie al F\u00fatbol para Todos antes que a la obra social de nuestros jubilados. Una muestra de hipocres\u00eda K\"",
        "person": "jose-cano-15071965"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 914
},
{
    "fields": {
        "topic": 57,
        "position": 223,
        "description": "\"Tucum\u00e1n es una de las provincias con mayor presi\u00f3n tributaria del pa\u00eds. Esto situaci\u00f3n desalienta al sector productivo. En el caso particular del sector azucarero, los impuestos provinciales recortan el 70% del margen bruto, considerando que el productor sea propietario de las tierras. Con lo cual, se torna prioritario disminuir esta gravosa carga fiscal en los sectores productivos con mayor potencial de generaci\u00f3n de mano de obra y recursos como es el caso del sector bajo an\u00e1lisis\"",
        "person": "jose-cano-15071965"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 915
},
{
    "fields": {
        "topic": 46,
        "position": 177,
        "description": "\"Obligar a todos los funcionarios, intendentes, comisionados rurales, legisladores y concejales a que hagan publica sus declaraciones juradas de bienes. La gente debe saber como entran a la funcion publica y como salen de ella los funcionarios y sus familiares.\"",
        "person": "jose-cano-15071965"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 916
},
{
    "fields": {
        "topic": 59,
        "position": 229,
        "description": "\"Todos los ciudadanos deben tener la posibilidad de conocer las decisiones de sus funcionarios.Los decretos y resoluciones no pueden ser secretos. Cualquier persona tiene el derecho a saber que hacen quienes gobiernan, a controlar a quien designan y en que gastan el dinero que tienen asignado por ley.\"",
        "person": "jose-cano-15071965"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 917
},
{
    "fields": {
        "topic": 60,
        "position": 233,
        "description": "\"Vamos a sancionar una ley que regule la publicidad oficial\"",
        "person": "jose-cano-15071965"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 918
},
{
    "fields": {
        "topic": 64,
        "position": 249,
        "description": "",
        "person": "jose-cano-15071965"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 919
},
{
    "fields": {
        "topic": 62,
        "position": 241,
        "description": "\"Desde el Gobierno local, nuestro plan es trabajar para reducir los embarazos no deseados con pol\u00edticas que incluyan a las familias y que garanticen la adecuada la educaci\u00f3n sexual en todos los niveles educativos.\"",
        "person": "jose-cano-15071965"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 920
},
{
    "fields": {
        "topic": 63,
        "position": 245,
        "description": "\"Respecto del sistema educativo, Cano y Amaya expresan: \u201cvamos a poner a la educaci\u00f3n como eje central de la gesti\u00f3n estatal, con el objeto de garantizar la igualdad de oportunidades en todo el territorio provincial\u201d, aseguran.\"",
        "person": "jose-cano-15071965"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 921
},
{
    "fields": {
        "topic": 66,
        "position": 254,
        "description": "\"Adem\u00e1s, solicit\u00f3 al Gobierno que d\u00e9 explicaciones sobre la utilizaci\u00f3n de los subsidios en el sector, especialmente en el marco de pol\u00e9micos casos de corrupci\u00f3n por desv\u00edo de fondos.\r\n\"Si en diez a\u00f1os de gobierno no pudieron solucionar problemas estructurales como la ineficacia de los trenes, con denuncias penales que exhiben una corrupci\u00f3n escandalosa y descarada, no es una d\u00e9cada ganada sino una d\u00e9cada robada. \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n los subsidios al transporte si la calidad en el servicio desmejora d\u00eda a d\u00eda?\"\", cuestion\u00f3\"",
        "person": "jose-cano-15071965"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 922
},
{
    "fields": {
        "topic": 47,
        "position": 181,
        "description": "\u201cNo s\u00f3lo manifestamos nuestra adhesi\u00f3n sino que nos comprometemos a crear en el gobierno un Observatorio Social de car\u00e1cter permanente para el control de nuestra gesti\u00f3n y el aconsejamiento a los funcionarios de las \u00e1reas sociales, de salud y educativas\u201d, reza un p\u00e1rrafo del escrito. \u201cPretendemos que la Pastoral Social participe con el conjunto de las entidades y asuma la conducci\u00f3n de ese observatorio\u201d, agrega el documento.",
        "person": "jose-cano-15071965"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 923
},
{
    "fields": {
        "topic": 48,
        "position": 186,
        "description": "\"Ayer solicitamos a la ministra de Seguridad de la Naci\u00f3n que frene los traslados de peritos en la causa Lebbos. Nos resulta sospechoso que se tomen decisiones que pueden frenar una investigaci\u00f3n que apunta al coraz\u00f3n del poder tucumano. Hay varios funcionarios vinculados con el encubrimiento de un crimen.\"",
        "person": "jose-cano-15071965"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 924
},
{
    "fields": {
        "topic": 58,
        "position": 225,
        "description": "\"La Asignaci\u00f3n Universal por Hijo debe continuar, pero por ley y con actualizaciones peri\u00f3dicas. Nuestra propuesta pasa por generar condiciones para que el plan sea un tr\u00e1nsito hacia un trabajo digno y hacia condiciones de ciudadan\u00eda plena para todos.\"",
        "person": "jose-cano-15071965"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 926
},
{
    "fields": {
        "topic": 49,
        "position": 192,
        "description": "El estado no puede avalar y mucho menos financiar el crimen del mas indefenso e inocentes de los seres.",
        "person": "ricardo-bussi-24041964"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 927
},
{
    "fields": {
        "topic": 50,
        "position": 196,
        "description": "",
        "person": "ricardo-bussi-24041964"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 928
},
{
    "fields": {
        "topic": 45,
        "position": 176,
        "description": "De nada sirve tener miles de polic\u00edas que no pueden actuar, se debe dotar a las fuerzas de seguridad de herramientas legales y tecnicas que les permitan intervenir eficientemente en la prevenci\u00f3n de los delitos.",
        "person": "ricardo-bussi-24041964"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 929
},
{
    "fields": {
        "topic": 51,
        "position": 197,
        "description": "Pero de nada sirven sin una pol\u00edtica integral de prevenci\u00f3n del delito y de capacitaci\u00f3n y fortalecimiento de las fuerzas de seguridad.",
        "person": "ricardo-bussi-24041964"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 930
},
{
    "fields": {
        "topic": 52,
        "position": 202,
        "description": "Las penas deben ser sobre todo de efectivo cumplimiento.",
        "person": "ricardo-bussi-24041964"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 931
},
{
    "fields": {
        "topic": 53,
        "position": 208,
        "description": "Siempre que se trate de jueces independientes del poder pol\u00edtico y realmente capaces t\u00e9cnica y legalmente para imponer penas.",
        "person": "ricardo-bussi-24041964"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 932
},
{
    "fields": {
        "topic": 54,
        "position": 209,
        "description": "",
        "person": "ricardo-bussi-24041964"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 933
},
{
    "fields": {
        "topic": 55,
        "position": 213,
        "description": "El salario no es ganancia, pero si as\u00ed se considera para unos, el mismo criterio debe aplicarse a todos, por lo tanto tambi\u00e9n debieran pagarlo jueces y funcionarios judiciales, hoy exentos.",
        "person": "ricardo-bussi-24041964"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 934
},
{
    "fields": {
        "topic": 56,
        "position": 218,
        "description": "Adem\u00e1s, se debe regular la discrecionalidad con la que actualmente se otorgan fondos extras a las provincias afines al gobierno nacional.",
        "person": "ricardo-bussi-24041964"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 935
},
{
    "fields": {
        "topic": 61,
        "position": 240,
        "description": "Implica un gran desembolso de dinero para el Estado que bien podr\u00eda ser empleado en resolver muchos otros problemas, como la inseguridad, que afectan concretamente la vida cotidiana de la gente y que sin duda requieren soluci\u00f3n urgente.",
        "person": "ricardo-bussi-24041964"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 936
},
{
    "fields": {
        "topic": 57,
        "position": 223,
        "description": "",
        "person": "ricardo-bussi-24041964"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 937
},
{
    "fields": {
        "topic": 46,
        "position": 177,
        "description": "",
        "person": "ricardo-bussi-24041964"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 938
},
{
    "fields": {
        "topic": 59,
        "position": 229,
        "description": "",
        "person": "ricardo-bussi-24041964"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 939
},
{
    "fields": {
        "topic": 60,
        "position": 233,
        "description": "",
        "person": "ricardo-bussi-24041964"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 940
},
{
    "fields": {
        "topic": 64,
        "position": 252,
        "description": "El estado debe generar fuentes de trabajo genuino, que permitan que cada uno se procure lo que necesita, sin tener que esperar que todo provenga del Estado.\r\n",
        "person": "ricardo-bussi-24041964"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 941
},
{
    "fields": {
        "topic": 62,
        "position": 244,
        "description": "",
        "person": "ricardo-bussi-24041964"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 942
},
{
    "fields": {
        "topic": 63,
        "position": 247,
        "description": "Y solo para aquellas carreras que el pa\u00eds necesite. Nos encontramos entre los \u00faltimos lugares en el mundo,  en lo que respecta a calidad educativa, no podemos darnos el lujo de tener universidades gratuitas si la escuela primaria a\u00fan tiene severas falencias.",
        "person": "ricardo-bussi-24041964"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 943
},
{
    "fields": {
        "topic": 66,
        "position": 256,
        "description": "",
        "person": "ricardo-bussi-24041964"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 944
},
{
    "fields": {
        "topic": 47,
        "position": 181,
        "description": "",
        "person": "ricardo-bussi-24041964"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 945
},
{
    "fields": {
        "topic": 48,
        "position": 187,
        "description": "No s\u00f3lo para la desaparici\u00f3n de mujeres, sino de cualquier persona, la polic\u00eda debe trabajar de manera mas efectiva en todos los casos. Adem\u00e1s, hay que combatir la relaci\u00f3n entre la pol\u00edtica y las redes de trata",
        "person": "ricardo-bussi-24041964"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 946
},
{
    "fields": {
        "topic": 58,
        "position": 228,
        "description": "",
        "person": "ricardo-bussi-24041964"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 948
},
{
    "fields": {
        "topic": 68,
        "position": 262,
        "description": "Las mujeres tienen derecho a decidir sobre sus propios cuerpos. Es necesario tambien trabajar fuertemente en politicas de educaci\u00f3n sexual y libre acceso a m\u00e9todos anticonceptivos.",
        "person": "manuel-bertoldi"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 949
},
{
    "fields": {
        "topic": 69,
        "position": 267,
        "description": "El consumo de marihuana debe despenalizarse para enfrentar el mercado ilegal que genera. Por otro lado hay que fomentar que el mercado legal que se genere no sea apropiado por grandes multinacionales como pasa el d\u00eda de hoy con el Tabaco. Hay que trabajar en pol\u00edticas p\u00fablicas que regulen la producci\u00f3n, comercializaci\u00f3n y el consumo que no puede dejarse en manos del mercado dichas regulaciones",
        "person": "manuel-bertoldi"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 950
},
{
    "fields": {
        "topic": 70,
        "position": 273,
        "description": "Las c\u00e1maras de seguridad no estimulan mayor seguridad sino que refuerzan la pol\u00edtica de control social que es la pol\u00edtica que se ha venido sosteniendo desde el gobierno de la provincia de Buenos Aires y que ha demostrado su fracaso ya que hemos pasado de 15.000 presos hace poco mas de 10 a\u00f1os a mas de 35.000 el \u00faltimo a\u00f1o. El 90% de los arrestos son sin orden judicial y el 60% de los presos est\u00e1n esperando condena siendo la gran mayor\u00eda pobres y j\u00f3venes. Hay que trabajar fuertemente en pol\u00edticas de prevenci\u00f3n, que tiendan a mayor justicia social en nuestra sociedad. Con respecto a las fuerzas de seguridad hay que trabajar en un plan de formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n y de involucramiento en la sociedad desde una mirada social de los problemas que enfrentan cotidianamente. Las fuerzas de seguridad deben ser apropiadas y sentirse parte del pueblo. Por ultimo hay que trabajar para destruir los grandes delitos que tienen la connivencia del poder politico, judicial y economico como son las redes de tratas, narcotr\u00e1fico y autopartes.",
        "person": "manuel-bertoldi"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 951
},
{
    "fields": {
        "topic": 71,
        "position": 277,
        "description": "",
        "person": "manuel-bertoldi"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 952
},
{
    "fields": {
        "topic": 72,
        "position": 280,
        "description": "",
        "person": "manuel-bertoldi"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 953
},
{
    "fields": {
        "topic": 73,
        "position": 283,
        "description": "Actualmente las policias comunales tienen un plan de formaci\u00f3n de 6 meses y se les da un arma para que salgan a la calle. Claramente esto responde a una demanda electoral y no a un plan de mediano plazo de como trabajar politicas de seguridad. Creemos que debe haber mayor control popular de las fuerzas de seguridad para lo cual hay que involucrar a la comunidad en la elecci\u00f3n y control de desempe\u00f1o de la policia. Por otro lado hay que formar como si fuera una carrera univesitaria, a las policias. Por ulitmo las policias comunales servir\u00edan como t\u00e1ctica para ir debilitando el aparato de la policia bonaerense pero tal cual hoy son pensadas, es probable que tiendan a parecerse a esa fuerza que hoy es uno de los poderes que controla territorialmente a la provincia y es garante de los grandes delitos que no pasan por el sistema penal.",
        "person": "manuel-bertoldi"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 954
},
{
    "fields": {
        "topic": 74,
        "position": 286,
        "description": "",
        "person": "manuel-bertoldi"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 955
},
{
    "fields": {
        "topic": 75,
        "position": 291,
        "description": "",
        "person": "manuel-bertoldi"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 956
},
{
    "fields": {
        "topic": 76,
        "position": 295,
        "description": "",
        "person": "manuel-bertoldi"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 957
},
{
    "fields": {
        "topic": 77,
        "position": 298,
        "description": "Es necesario otorgarle mayor presupuestos a las provincias. Esta es un disputa historica desde cuando se estaba conformando el estado nacion. Creemos que tenemos que trabajar para construir una nacion lo mas federal posible.",
        "person": "manuel-bertoldi"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 958
},
{
    "fields": {
        "topic": 79,
        "position": 306,
        "description": "",
        "person": "manuel-bertoldi"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 959
},
{
    "fields": {
        "topic": 82,
        "position": 319,
        "description": "",
        "person": "manuel-bertoldi"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 960
},
{
    "fields": {
        "topic": 83,
        "position": 322,
        "description": "",
        "person": "manuel-bertoldi"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 961
},
{
    "fields": {
        "topic": 84,
        "position": 326,
        "description": "",
        "person": "manuel-bertoldi"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 962
},
{
    "fields": {
        "topic": 85,
        "position": 333,
        "description": "",
        "person": "manuel-bertoldi"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 963
},
{
    "fields": {
        "topic": 86,
        "position": 334,
        "description": "",
        "person": "manuel-bertoldi"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 964
},
{
    "fields": {
        "topic": 87,
        "position": 339,
        "description": "",
        "person": "manuel-bertoldi"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 965
},
{
    "fields": {
        "topic": 80,
        "position": 310,
        "description": "",
        "person": "manuel-bertoldi"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 966
},
{
    "fields": {
        "topic": 81,
        "position": 316,
        "description": "",
        "person": "manuel-bertoldi"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 967
},
{
    "fields": {
        "topic": 78,
        "position": 303,
        "description": "",
        "person": "manuel-bertoldi"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 968
},
{
    "fields": {
        "topic": 88,
        "position": 345,
        "description": "",
        "person": "manuel-bertoldi"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 969
},
{
    "fields": {
        "topic": 68,
        "position": 262,
        "description": "Debe poder realizarse en los hospitales p\u00fablicos y obras sociales, y cada instituci\u00f3n debe garantizar equipos m\u00e9dicos que respeten el derecho de las mujeres a decidir sobre su cuerpo y su maternidad. La clandestinidad del aborto afecta a todas las mujeres, pero las que pierden la vida por esa causa pertenecen a los sectores populares. Es un problema de salud p\u00fablica que el Estado debe solucionar, donde la iglesia no se debe meter.\r\n",
        "person": "hector-antonio-heberling"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 970
},
{
    "fields": {
        "topic": 69,
        "position": 266,
        "description": "Estoy a favor de despenalizar el consumo, perseguir a los narcotraficantes y sus c\u00f3mplices en la polic\u00eda, como tambi\u00e9n a los grupos empresarios que lavan y realizan negocios con el dinero proveniente del narcotr\u00e1fico. \r\n(NO ELIGIO OPCION)",
        "person": "hector-antonio-heberling"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 971
},
{
    "fields": {
        "topic": 70,
        "position": 273,
        "description": "El problema es que del otro lado de las c\u00e1maras hay una polic\u00eda c\u00f3mplice de ladrones, narcos y proxenetas, y que en muchos casos dirige ella misma a los delincuentes. A Laura Iglesias, trabajadora del Patronato de Liberados, la asesinaron porque denunci\u00f3 que los polic\u00edas bonaerenses presionan a los ex presos para que roben para la polic\u00eda. Con estas \"fuerzas de seguridad\", no hay c\u00e1mara que valga.\r\n(NO ELIGIO OPCION)",
        "person": "hector-antonio-heberling"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 972
},
{
    "fields": {
        "topic": 71,
        "position": 277,
        "description": "Mientras haya desigualdad social y personas condenadas a la miseria, va a seguir habiendo delincuencia. Ya se prob\u00f3, por ejemplo, bajar la edad de imputabilidad y no tuvo ning\u00fan efecto positivo. Hay que luchar contra la barbarie que genera el capitalismo, por una sociedad m\u00e1s justa y para que la juventud tenga futuro. Plantemos una alternativa socialista.\r\n",
        "person": "hector-antonio-heberling"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 973
},
{
    "fields": {
        "topic": 72,
        "position": 280,
        "description": "No porque la soluci\u00f3n no va a venir con m\u00e1s polic\u00edas y fuerzas de seguridad en las calles, el problema es m\u00e1s de fondo, como se\u00f1al\u00e9 en la pregunta anterior.\r\n(NO ELIGIO OPCION)",
        "person": "hector-antonio-heberling"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 974
},
{
    "fields": {
        "topic": 73,
        "position": 285,
        "description": "No porque la soluci\u00f3n no va a venir con m\u00e1s polic\u00edas y fuerzas de seguridad en las calles, el problema es m\u00e1s de fondo, como se\u00f1al\u00e9 en la pregunta anterior. \r\n(NO ELIGIO OPCION)",
        "person": "hector-antonio-heberling"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 975
},
{
    "fields": {
        "topic": 74,
        "position": 286,
        "description": "El poder judicial es una casta que falla contra los sectores populares y las mujeres. El juicio por jurados es una manera de democratizar, junto a otras medidas.\r\n",
        "person": "hector-antonio-heberling"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 976
},
{
    "fields": {
        "topic": 75,
        "position": 293,
        "description": "Hay que nacionalizar la banca bajo control de los trabajadores para evitar que los grandes empresarios manden sus ganancias al exterior. En cambio, hay que respetar los ahorros en d\u00f3lares de los trabajadores.\r\n",
        "person": "hector-antonio-heberling"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 977
},
{
    "fields": {
        "topic": 76,
        "position": 294,
        "description": "El salario no es ganancia. El salario es fruto del propio esfuerzo, mientras que la ganancia proviene de la explotaci\u00f3n del trabajo ajeno. Hay que aumentar los impuestos a los empresarios, hacer que los curas y jueces tambi\u00e9n paguen, y utilizar ese dinero para salud y educaci\u00f3n.\r\n",
        "person": "hector-antonio-heberling"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 978
},
{
    "fields": {
        "topic": 77,
        "position": 299,
        "description": "Se debe aumentar los impuestos a las ganancias empresarias, a las grandes propiedades, y a las grandes rentas extraordinarias agr\u00edcola, minera y petrolera, colocando su administraci\u00f3n bajo control de los trabajadores y coparticip\u00e1ndola seg\u00fan las necesidades de los sectores populares de cada regi\u00f3n.\r\n(NO ELIGIO OPCION)",
        "person": "hector-antonio-heberling"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 979
},
{
    "fields": {
        "topic": 79,
        "position": 306,
        "description": "La soluci\u00f3n de fondo es que las mujeres tengan un trabajo con un sueldo de acuerdo a la canasta familiar, hay que subsidiar su capacitaci\u00f3n, tengan o no hijos, y garantizar una red de guarder\u00edas estatales de calidad. La AUH s\u00f3lo alcanza para comer, con suerte.\r\n",
        "person": "hector-antonio-heberling"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 980
},
{
    "fields": {
        "topic": 82,
        "position": 319,
        "description": "Estoy de acuerdo con que el f\u00fatbol se transmita gratuitamente para todos. No estoy de acuerdo con los negocios que hace el gobierno con ese programa, ni con el manejo del f\u00fatbol en general, que se ha transformado en una mafia cruzada con el narcotr\u00e1fico y la pol\u00edtica clientelar. \r\n",
        "person": "hector-antonio-heberling"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 981
},
{
    "fields": {
        "topic": 83,
        "position": 322,
        "description": "Estamos por una educaci\u00f3n sexual laica, cient\u00edfica y feminista, que incluya la ense\u00f1anza de los derechos de las mujeres y las personas LGBT, en todas las escuelas del pa\u00eds. Hay que dejar de subsidiar la educaci\u00f3n religiosa, y garantizar en cambio el derecho a la educaci\u00f3n sexual a todos los ni\u00f1os y j\u00f3venes del pa\u00eds.\r\n",
        "person": "hector-antonio-heberling"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 982
},
{
    "fields": {
        "topic": 84,
        "position": 326,
        "description": "Esto incluye terminar con los acuerdos de las universidades p\u00fablicas con empresas, como las mineras, que aportan fondos a cambio de adecuar los programas de estudio a sus necesidades empresariales y de pasant\u00edas gratuitas. Los programas y la investigaci\u00f3n deben estar al servicio de las necesidades de la ciencia, la salud y la educaci\u00f3n p\u00fablicas, no de la ganancia empresaria. Adem\u00e1s, debe haber mayor cantidad de becas para los estudiantes con menos recursos.\r\n",
        "person": "hector-antonio-heberling"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 983
},
{
    "fields": {
        "topic": 85,
        "position": 331,
        "description": "",
        "person": "hector-antonio-heberling"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 984
},
{
    "fields": {
        "topic": 86,
        "position": 336,
        "description": "Hay que confiscar las viviendas y terrenos ociosos del gran negocio inmobiliario, y garantizar viviendas accesibles a toda la poblaci\u00f3n. Basta de casas vac\u00edas y gente sin casa. Hay que cobrar impuestos crecientes a los grandes propietarios, para financiar planes de viviendas populares para todos. Este tema no ha sido resuelto por el kirchnerismo, tampoco por Macri en la Ciudad. \r\n",
        "person": "hector-antonio-heberling"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 985
},
{
    "fields": {
        "topic": 87,
        "position": 339,
        "description": "El transporte p\u00fablico debe ser estatizado. Los empresarios del transporte roban los subsidios y brindan un servicio malo e insuficiente. Los trabajadores viajamos como ganado, perdemos horas para llegar y volver del trabajo. Hay que estatizar los ferrocarriles y colectivos bajo control de los trabajadores. El mejor ejemplo est\u00e1 ocurriendo ahora con la l\u00ednea 60, desde hace tres semanas el grupo monop\u00f3lico DOTA est\u00e1 realizando un lock out patronal, con el objetivo de despedir a 53 choferes y ning\u00fan funcionario nacional o provincial se hace cargo de que 250.000 usuarios se quedaron sin servicio. Los trabajadores de la l\u00ednea 60 piden la reincorporaci\u00f3n de los despedidos y el levantamiento del lock out, caso contrario el gobierno debe quitarle la concesi\u00f3n a DOTA y estatizar la l\u00ednea como hizo con el caso del grupo Cirigliano-TBA responsable del estado desastroso del Ferrocarril Sarmiento que produjo la masacre de 52 personas en Once. \r\n",
        "person": "hector-antonio-heberling"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 986
},
{
    "fields": {
        "topic": 80,
        "position": 310,
        "description": "Es necesaria una ley que abra todos los archivos de los servicios secretos del Estado y que proh\u00edba taxativamente que la vida personal de los trabajadores, las mujeres y la juventud, es decir, de los ciudadanos de a pie sea investigada desde el Estado. El kirchnerismo se dice progresista pero implementa el espionaje a los trabajadores y la izquierda.\r\n",
        "person": "hector-antonio-heberling"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 987
},
{
    "fields": {
        "topic": 81,
        "position": 314,
        "description": "La pelea entre el gobierno y Clar\u00edn cre\u00f3 una falsa pol\u00e9mica: ni los medios controlados por el Estado ni los monopolios medi\u00e1ticos garantizan el acceso democr\u00e1tico a la informaci\u00f3n y a la libre expresi\u00f3n. Las organizaciones de trabajadores, de mujeres y de la juventud deber\u00edan tener acceso al manejo de los medios masivos. \r\n(NO ELIGIO OPCION)",
        "person": "hector-antonio-heberling"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 988
},
{
    "fields": {
        "topic": 78,
        "position": 302,
        "description": "Hay que nacionalizar las tierras y trabajarlas en funci\u00f3n de las necesidades de alimentaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n. La patronal agraria arruina la tierra y la salud de la poblaci\u00f3n con el monocultivo y los agrot\u00f3xicos. Con el dinero de la exportaci\u00f3n debe industrializarse el pa\u00eds.\r\n",
        "person": "hector-antonio-heberling"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 989
},
{
    "fields": {
        "topic": 88,
        "position": 345,
        "description": "",
        "person": "hector-antonio-heberling"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 990
},
{
    "fields": {
        "topic": 28,
        "position": 105,
        "description": "No s\u00f3lo con un sistema de prevenci\u00f3n sino adem\u00e1s un curso de educaci\u00f3n a la embarazada al momento de la denuncia, y en caso de seguir con la intenci\u00f3n de abortar, darle la opci\u00f3n de tener al hijo/a y que el estado asuma su custodia desde el nacimiento. ",
        "person": "mauricio-yattah-150949"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 991
},
{
    "fields": {
        "topic": 29,
        "position": 109,
        "description": "Y de un sistema de atenci\u00f3n de urgencias conjuntamente con un curso de reeducaci\u00f3n de 3 meses al adicto compulsivo.",
        "person": "mauricio-yattah-150949"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 992
},
{
    "fields": {
        "topic": 30,
        "position": 116,
        "description": "E impulsa la construcci\u00f3n del \u201cgran hermano\u201d d\u00e1ndole a los gobiernos un poder que no les corresponde sobre la vida de los ciudadanos. ",
        "person": "mauricio-yattah-150949"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 993
},
{
    "fields": {
        "topic": 31,
        "position": 120,
        "description": "La soluci\u00f3n se debe plantear en varias etapas: 1\u00ba recomponer la matriz social y la participaci\u00f3n ciudadana en los niveles vecinales con redes ci...udadanas y redes intel,  2\u00ba enfrentar a los comisarios de todo el pa\u00eds con la opci\u00f3n de ser polic\u00edas al servicio de la ciudadan\u00eda cumpliendo adem\u00e1s del rol de polic\u00edas de seguridad de polic\u00edas comunitarios \u201co\u201d dedicarse fuera de la fuerza policial a \u201csus propios negocios en la prostituci\u00f3n, en la venta de droga, en la trata de personas, etc.\u201d como pasa actualmente, o cumplen una funci\u00f3n o cumplen otra. 3\u00ba trabajar y resolver inmediatamente el drama del Sistema Penitenciario Nacional. 4\u00ba obligar en plazo perentorio, pero extendido en el tiempo a que todos los jueces penales del pa\u00eds pasen test de aptitud psico-f\u00edsica y jur\u00eddico-legal.",
        "person": "mauricio-yattah-150949"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 994
},
{
    "fields": {
        "topic": 32,
        "position": 122,
        "description": " donde la justicia, primera necesidad b\u00e1sica social, tenga dos instancia distintas seg\u00fan el delito tratado, una administraci\u00f3n de justicia ciudadana -local- y una administraci\u00f3n de justicia profesional, delitos graves. Nuestros programas de pol\u00edticas nacionales le dan a la transformaci\u00f3n del sistema de administraci\u00f3n de justicia nacional la m\u00e1xima prioridad, por sobre cualquier otra necesidad que est\u00e1 en el nivel cat\u00e1strofe.",
        "person": "mauricio-yattah-150949"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 995
},
{
    "fields": {
        "topic": 33,
        "position": 125,
        "description": "pero nuestra intenci\u00f3n es la de implementar monedas alternativas y otros instrumentos de valoraci\u00f3n de transacciones de todo tipo, instrumentos que no solo consideran el precio sino fundamentalmente \u201cEL VALOR\u201d como fundamento de la transacci\u00f3n en cuesti\u00f3n. Este es un avance m\u00e1s que significativo socio-econ\u00f3mico-financiero.",
        "person": "mauricio-yattah-150949"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 996
},
{
    "fields": {
        "topic": 34,
        "position": 129,
        "description": "En realidad hay que eliminar todos los impuestos, e implementar el impuesto \u00fanico MIO-TUYO-Nuestro que proponemos, terminando con \u201cel imperio de la tributaci\u00f3n en manos de un estado burocr\u00e1tico\u201d y transfiriendo dicho imperio AL SOBERANO que es el que produce la riqueza del pa\u00eds.",
        "person": "mauricio-yattah-150949"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 997
},
{
    "fields": {
        "topic": 35,
        "position": 133,
        "description": "En este punto TODA la estructura financiera del pa\u00eds est\u00e1 desquiciada, y se debe eliminar, construyendo una nueva matriz social y regional y para ello las 23 provincias -y la CABA- deben regionalizarse en funci\u00f3n de su composici\u00f3n socio-econ\u00f3mico-financiera en 7 regiones que est\u00e1n perfecta, natural e hist\u00f3ricamente establecidas.",
        "person": "mauricio-yattah-150949"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 998
},
{
    "fields": {
        "topic": 36,
        "position": 140,
        "description": "Pero previamente hay que comprometer a la agroindustria a incorporarse a nuevas pol\u00edticas nacionales que los incluya en los desarrollos que proponemos desde Partido Popular una vez que seamos gobierno.",
        "person": "mauricio-yattah-150949"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 999
},
{
    "fields": {
        "topic": 40,
        "position": 154,
        "description": "y permitir que medios sociales y publicidad social -de pymes, clubs de barrios, sociedades de fomentos, ONGs, OCNAs -Organizaciones C\u00edvicas NO Alineadas-, etc. tambi\u00e9n participen.",
        "person": "mauricio-yattah-150949"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1000
},
{
    "fields": {
        "topic": 38,
        "position": 145,
        "description": "pero como todo el sistema jur\u00eddico-legal est\u00e1 desquiciado, ni los decretos ni el art. 14, ni siquiera las convenciones internacionales donde somos signatarios fieles, sirven para evitar los excesos, abusos e imposiciones del sistema p\u00fablico y de las corporaciones medi\u00e1ticas a las restricciones que a diario se le imponen EN TODOS LOS NIVELES y TEMAS a la ciudadan\u00eda. Es la ingenier\u00eda social impuesta la que hay que desactivar para que la informaci\u00f3n p\u00fablica fluya naturalmente.",
        "person": "mauricio-yattah-150949"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1001
},
{
    "fields": {
        "topic": 39,
        "position": 149,
        "description": "pero a su vez hay que crear una legislaci\u00f3n especial para cuando los mismos medios de comunicaci\u00f3n -tanto impresa como audiovisual- utilizan su funci\u00f3n extorsivamente para conseguir pautas, beneficios financieros, o exclusividad de informaci\u00f3n p\u00fablica, etc. es tan aberrante una condici\u00f3n como la otra.",
        "person": "mauricio-yattah-150949"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1002
},
{
    "fields": {
        "topic": 41,
        "position": 157,
        "description": "pero hay que reformular todo el sistema educativo nacional, haci\u00e9ndolo abierto, amplio, libre, independiente, soberano y totalmente aut\u00f3nomo e inclusivo.",
        "person": "mauricio-yattah-150949"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1003
},
{
    "fields": {
        "topic": 42,
        "position": 161,
        "description": "pero con obligaciones por parte de todos los estudiantes de participaci\u00f3n y aportar durante su per\u00edodo educativo a una integraci\u00f3n social y/o econ\u00f3mica para su perfeccionamiento e inclusi\u00f3n laboral futura, ya que casi el 100% de las universidades p\u00fablica tiene una orientaci\u00f3n casi exclusiva hacia la educaci\u00f3n ocupacional.",
        "person": "mauricio-yattah-150949"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1004
},
{
    "fields": {
        "topic": 43,
        "position": 167,
        "description": "pero antes de actuar en este sentido es necesario que existan pol\u00edticas p\u00fablicas nacionales y provinciales para terminar con la especulaci\u00f3n inmobiliaria -en todas sus formas- y programas nacionales de \u201chabitaci\u00f3n nacional\u201d desarrollados por organizaciones que respondan a un sistema mutualista \u00fatil y coordinado -como son las cooperativas para cr\u00e9dito y vivienda, con talleres propios y escuelas de capacitaci\u00f3n en oficios-.",
        "person": "mauricio-yattah-150949"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1005
},
{
    "fields": {
        "topic": 37,
        "position": 141,
        "description": "pero solo hasta que existan pol\u00edticas nacionales sociales y econ\u00f3micas que tengan en cuenta los distintos niveles cat\u00e1strofe a resolver inmediatamente en todas las \u00e1reas del quehacer nacional y de las 7 necesidades b\u00e1sicas sociales. Se debe implementar en el corto tiempo \u201cel valor de existencia m\u00ednimo y necesario\u201d para operar del nacimiento hasta la muerte dentro de un sistema econ\u00f3mico-financiero artificial como el que est\u00e1 impuesto a nivel mundial.",
        "person": "mauricio-yattah-150949"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1006
},
{
    "fields": {
        "topic": 44,
        "position": 172,
        "description": "porque la \u00fanica pol\u00edtica p\u00fablica que \u201chabilita\u201d al actual sistema de subsidios es el r\u00e9dito de las empresas contratistas y de transportes con los funcionarios p\u00fablicos del sector transporte. Si implementamos las pol\u00edticas de transportes con objetivos claros y concretos de las distintas \u00e1reas del transporte nacional e internacional argentinos, entonces SI los subsidios, los cr\u00e9ditos y las subvenciones ser\u00edan ampliamente factibles y recomendables para impulsar el transporte p\u00fablico y privado, nacional y de bandera argentina.",
        "person": "mauricio-yattah-150949"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1007
},
{
    "fields": {
        "topic": 28,
        "position": 106,
        "description": "",
        "person": "raul-albarracin-20021960"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1008
},
{
    "fields": {
        "topic": 29,
        "position": 111,
        "description": "",
        "person": "raul-albarracin-20021960"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1009
},
{
    "fields": {
        "topic": 30,
        "position": 113,
        "description": "",
        "person": "raul-albarracin-20021960"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1010
},
{
    "fields": {
        "topic": 31,
        "position": 118,
        "description": "",
        "person": "raul-albarracin-20021960"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1011
},
{
    "fields": {
        "topic": 32,
        "position": 122,
        "description": "",
        "person": "raul-albarracin-20021960"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1012
},
{
    "fields": {
        "topic": 33,
        "position": 125,
        "description": "",
        "person": "raul-albarracin-20021960"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1013
},
{
    "fields": {
        "topic": 34,
        "position": 130,
        "description": "",
        "person": "raul-albarracin-20021960"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1014
},
{
    "fields": {
        "topic": 35,
        "position": 134,
        "description": "",
        "person": "raul-albarracin-20021960"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1015
},
{
    "fields": {
        "topic": 36,
        "position": 139,
        "description": "",
        "person": "raul-albarracin-20021960"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1016
},
{
    "fields": {
        "topic": 40,
        "position": 155,
        "description": "",
        "person": "raul-albarracin-20021960"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1017
},
{
    "fields": {
        "topic": 38,
        "position": 145,
        "description": "",
        "person": "raul-albarracin-20021960"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1018
},
{
    "fields": {
        "topic": 39,
        "position": 149,
        "description": "",
        "person": "raul-albarracin-20021960"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1019
},
{
    "fields": {
        "topic": 41,
        "position": 157,
        "description": "",
        "person": "raul-albarracin-20021960"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1020
},
{
    "fields": {
        "topic": 42,
        "position": 163,
        "description": "",
        "person": "raul-albarracin-20021960"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1021
},
{
    "fields": {
        "topic": 43,
        "position": 168,
        "description": "",
        "person": "raul-albarracin-20021960"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1022
},
{
    "fields": {
        "topic": 37,
        "position": 141,
        "description": "",
        "person": "raul-albarracin-20021960"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1023
},
{
    "fields": {
        "topic": 44,
        "position": 171,
        "description": "",
        "person": "raul-albarracin-20021960"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1024
},
{
    "fields": {
        "topic": 49,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "osvaldo-cirnigliaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1025
},
{
    "fields": {
        "topic": 50,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "osvaldo-cirnigliaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1026
},
{
    "fields": {
        "topic": 45,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "osvaldo-cirnigliaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1027
},
{
    "fields": {
        "topic": 51,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "osvaldo-cirnigliaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1028
},
{
    "fields": {
        "topic": 52,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "osvaldo-cirnigliaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1029
},
{
    "fields": {
        "topic": 53,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "osvaldo-cirnigliaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1030
},
{
    "fields": {
        "topic": 54,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "osvaldo-cirnigliaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1031
},
{
    "fields": {
        "topic": 55,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "osvaldo-cirnigliaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1032
},
{
    "fields": {
        "topic": 56,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "osvaldo-cirnigliaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1033
},
{
    "fields": {
        "topic": 61,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "osvaldo-cirnigliaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1034
},
{
    "fields": {
        "topic": 57,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "osvaldo-cirnigliaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1035
},
{
    "fields": {
        "topic": 46,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "osvaldo-cirnigliaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1036
},
{
    "fields": {
        "topic": 59,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "osvaldo-cirnigliaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1037
},
{
    "fields": {
        "topic": 60,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "osvaldo-cirnigliaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1038
},
{
    "fields": {
        "topic": 64,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "osvaldo-cirnigliaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1039
},
{
    "fields": {
        "topic": 62,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "osvaldo-cirnigliaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1040
},
{
    "fields": {
        "topic": 63,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "osvaldo-cirnigliaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1041
},
{
    "fields": {
        "topic": 66,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "osvaldo-cirnigliaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1042
},
{
    "fields": {
        "topic": 47,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "osvaldo-cirnigliaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1043
},
{
    "fields": {
        "topic": 48,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "osvaldo-cirnigliaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1044
},
{
    "fields": {
        "topic": 58,
        "position": null,
        "description": "",
        "person": "osvaldo-cirnigliaro"
    },
    "model": "candidator.takenposition",
    "pk": 1045
},
{
    "fields": {
        "name": "Salud",
        "slug": "salud"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 3
},
{
    "fields": {
        "name": "Seguridad",
        "slug": "seguridad"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 4
},
{
    "fields": {
        "name": "Justicia",
        "slug": "justicia"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 5
},
{
    "fields": {
        "name": "Econom\u00eda",
        "slug": "economia"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 6
},
{
    "fields": {
        "name": "F\u00fatbol para Todos",
        "slug": "futbol-para-todos"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 7
},
{
    "fields": {
        "name": "Transparencia y acceso a la informaci\u00f3n",
        "slug": "transparencia-y-acceso-a-la-informacion"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 8
},
{
    "fields": {
        "name": "Educaci\u00f3n",
        "slug": "educacion"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 9
},
{
    "fields": {
        "name": "Vivienda",
        "slug": "vivienda"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 10
},
{
    "fields": {
        "name": "Pol\u00edticas Sociales",
        "slug": "politicas-sociales"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 11
},
{
    "fields": {
        "name": "Subsidios",
        "slug": "subsidios"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 13
},
{
    "fields": {
        "name": "Salud",
        "slug": "salud"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 14
},
{
    "fields": {
        "name": "Seguridad",
        "slug": "seguridad"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 15
},
{
    "fields": {
        "name": "Justicia",
        "slug": "justicia"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 16
},
{
    "fields": {
        "name": "Econom\u00eda",
        "slug": "economia"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 17
},
{
    "fields": {
        "name": "Pol\u00edticas Sociales",
        "slug": "politicas-sociales"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 18
},
{
    "fields": {
        "name": "F\u00fatbol para Todos",
        "slug": "futbol-para-todos"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 20
},
{
    "fields": {
        "name": "Educaci\u00f3n",
        "slug": "educacion"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 21
},
{
    "fields": {
        "name": "Vivienda",
        "slug": "vivienda"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 22
},
{
    "fields": {
        "name": "Subsidios",
        "slug": "subsidios"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 23
},
{
    "fields": {
        "name": "Transparencia y acceso a la informaci\u00f3n",
        "slug": "transparencia-y-acceso-a-la-informacion"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 24
},
{
    "fields": {
        "name": "Sector Agroindustrial",
        "slug": "sector-agroindustrial"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 25
},
{
    "fields": {
        "name": "Salud",
        "slug": "salud"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 26
},
{
    "fields": {
        "name": "Seguridad",
        "slug": "seguridad"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 27
},
{
    "fields": {
        "name": "Justicia",
        "slug": "justicia"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 28
},
{
    "fields": {
        "name": "Econom\u00eda",
        "slug": "economia"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 29
},
{
    "fields": {
        "name": "F\u00fatbol para Todos",
        "slug": "futbol-para-todos"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 30
},
{
    "fields": {
        "name": "Sector Agroindustrial",
        "slug": "sector-agroindustrial"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 31
},
{
    "fields": {
        "name": "Transparencia y acceso a la informaci\u00f3n",
        "slug": "transparencia-y-acceso-a-la-informacion"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 32
},
{
    "fields": {
        "name": "Vivienda",
        "slug": "vivienda"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 33
},
{
    "fields": {
        "name": "Educaci\u00f3n",
        "slug": "educacion"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 34
},
{
    "fields": {
        "name": "Subsidios",
        "slug": "subsidios"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 35
},
{
    "fields": {
        "name": "Pol\u00edtica Provincial",
        "slug": "politica-provincial"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 36
},
{
    "fields": {
        "name": "Pol\u00edticas Sociales",
        "slug": "politicas-sociales"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 37
},
{
    "fields": {
        "name": "Juegos de azar y Casinos BA",
        "slug": "juegos-de-azar-y-casinos"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 38
},
{
    "fields": {
        "name": "Salud",
        "slug": "salud"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 39
},
{
    "fields": {
        "name": "Seguridad",
        "slug": "seguridad"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 40
},
{
    "fields": {
        "name": "Justicia",
        "slug": "justicia"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 41
},
{
    "fields": {
        "name": "Econom\u00eda",
        "slug": "economia"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 43
},
{
    "fields": {
        "name": "Sector Agroindustrial",
        "slug": "sector-agroindustrial"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 44
},
{
    "fields": {
        "name": "Transparencia y acceso a la informaci\u00f3n",
        "slug": "transparencia-y-acceso-a-la-informacion"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 45
},
{
    "fields": {
        "name": "Educaci\u00f3n",
        "slug": "educacion"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 46
},
{
    "fields": {
        "name": "F\u00fatbol para Todos",
        "slug": "futbol-para-todos"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 47
},
{
    "fields": {
        "name": "Vivienda",
        "slug": "vivienda"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 48
},
{
    "fields": {
        "name": "Subsidios",
        "slug": "subsidios"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 49
},
{
    "fields": {
        "name": "Pol\u00edticas Sociales",
        "slug": "politicas-sociales-er"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 50
},
{
    "fields": {
        "name": "Salud",
        "slug": "salud-sj"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 51
},
{
    "fields": {
        "name": "Justicia",
        "slug": "justicia-sj"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 52
},
{
    "fields": {
        "name": "Econom\u00eda",
        "slug": "economia-sj"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 53
},
{
    "fields": {
        "name": "Seguridad",
        "slug": "seguridad-sj"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 54
},
{
    "fields": {
        "name": "Pol\u00edticas Sociales",
        "slug": "politicas-sociales-sj"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 55
},
{
    "fields": {
        "name": "Transparencia y acceso a la informaci\u00f3n",
        "slug": "transparencia-y-acceso-a-la-informacion"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 56
},
{
    "fields": {
        "name": "F\u00fatbol para Todos",
        "slug": "futbol-para-todos"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 57
},
{
    "fields": {
        "name": "Sector Agroindustrial",
        "slug": "sector-agroindustrial-sj"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 58
},
{
    "fields": {
        "name": "Educaci\u00f3n",
        "slug": "educacion-sj"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 59
},
{
    "fields": {
        "name": "Vivienda",
        "slug": "vivienda-sj"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 60
},
{
    "fields": {
        "name": "Subsidios",
        "slug": "subsidios-sj"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 61
},
{
    "fields": {
        "name": "Miner\u00eda",
        "slug": "mineria-sj"
    },
    "model": "candidator.category",
    "pk": 62
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 2,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjMjVCNjVEcQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgTAAAATm8gc3VwZXLDsyBsYXMgUEFTT3EFVQpzdWJwYXJ0aWRvcQZYDgAAAFVuaWRhZCBQb3B1bGFycQdVB3BhcnRpZG9xCFgOAAAARnJlbnRlIFBvcHVsYXJxCVUOcG9ydHJhaXRfcGhvdG9xClg6AAAAaHR0cDovL3ZvdGFpbnRlbGlnZW50ZS5jbC9zdGF0aWMvaW1nL2NhbmRpZGF0ZS1kZWZhdWx0LmpwZ3ELdS4="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "adolfo-aguirre"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 1,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjMDE4NkJGcQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgAAAAAVQpzdWJwYXJ0aWRvcQVYFQAAAFBhcnRpZG8gSnVzdGljaWFsaXN0YXEGVQdwYXJ0aWRvcQdYEgAAAENvbXByb21pc28gRmVkZXJhbHEIVQ5wb3J0cmFpdF9waG90b3EJWDoAAABodHRwOi8vdm90YWludGVsaWdlbnRlLmNsL3N0YXRpYy9pbWcvY2FuZGlkYXRlLWRlZmF1bHQuanBncQp1Lg=="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "adolfo-rodriguez-saa"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 4,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjNUZDNUVEcQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgAAAAAVQpzdWJwYXJ0aWRvcQVYEAAAAEZyZW50ZSBSZW5vdmFkb3JxBlUHcGFydGlkb3EHWCAAAABVbmlkb3MgcG9yIHVuYSBOdWV2YSBBbHRlcm5hdGl2YXEIVQ5wb3J0cmFpdF9waG90b3EJWAAAAAB1Lg=="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "adrian-fuertes-29091970"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 5,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjMjVCNjVEcQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgAAAAAVQpzdWJwYXJ0aWRvcQVYHwAAAFBhcnRpZG8gZGVsIFRyYWJham8geSBlbCBQdWVibG9xBlUHcGFydGlkb3EHWBoAAABGcmVudGUgUHJvZ3Jlc2lzdGEgUG9wdWxhcnEIVQ5wb3J0cmFpdF9waG90b3EJWAAAAAB1Lg=="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "alberto-aguero"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 1,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjNkFBMDM2cQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgTAAAATm8gc3VwZXLDsyBsYXMgUEFTT3EFVQpzdWJwYXJ0aWRvcQZYKQAAAE1vdmltaWVudG8gU29jaWFsaXN0YSBkZSBsb3MgVHJhYmFqYWRvcmVzcQdVB3BhcnRpZG9xCFgbAAAAQWxpYW56YSBNU1QtTnVldmEgSXpxdWllcmRhcQlVDnBvcnRyYWl0X3Bob3RvcQpYAAAAAHUu"
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "alejandro-bodart-2121963"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 5,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjNDExMDQ3cQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgAAAAAVQpzdWJwYXJ0aWRvcQVYEgAAAENydXphZGEgUmVub3ZhZG9yYXEGVQdwYXJ0aWRvcQdYEgAAAENydXphZGEgUmVub3ZhZG9yYXEIVQ5wb3J0cmFpdF9waG90b3EJWAAAAAB1Lg=="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "alfredo-avelin-nollens"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 4,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjRkZGMTU1cQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgAAAAAVQpzdWJwYXJ0aWRvcQVYGwAAAFByb3B1ZXN0YSBSZXB1YmxpY2FuYSAoUFJPKXEGVQdwYXJ0aWRvcQdYEAAAAEZyZW50ZSBDYW1iaWVtb3NxCFUOcG9ydHJhaXRfcGhvdG9xCVgAAAAAdS4="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "alfredo-de-angeli"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 2,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjMDA2OEI0cQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgAAAAAVQpzdWJwYXJ0aWRvcQVYFQAAAFBhcnRpZG8gSnVzdGljaWFsaXN0YXEGVQdwYXJ0aWRvcQdYFwAAAEZyZW50ZSBwYXJhIGxhIFZpY3RvcmlhcQhVDnBvcnRyYWl0X3Bob3RvcQlYOgAAAGh0dHA6Ly92b3RhaW50ZWxpZ2VudGUuY2wvc3RhdGljL2ltZy9jYW5kaWRhdGUtZGVmYXVsdC5qcGdxCnUu"
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "anibal-fernandez"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 5,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjRTY0QTE5cQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgAAAAAVQpzdWJwYXJ0aWRvcQVYEgAAAFBhcnRpZG8gU29jaWFsaXN0YXEGVQdwYXJ0aWRvcQdYGgAAAEZyZW50ZSBQcm9ncmVzaXN0YSBQb3B1bGFycQhVDnBvcnRyYWl0X3Bob3RvcQlYAAAAAHUu"
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "benjamin-kuchen"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 2,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjOTkwMDBEcQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgTAAAATm8gc3VwZXLDsyBsYXMgUEFTT3EFVQpzdWJwYXJ0aWRvcQZYJwAAAFBhcnRpZG8gZGUgbG9zIFRyYWJhamFkb3JlcyBTb2NpYWxpc3Rhc3EHVQdwYXJ0aWRvcQhYLwAAAEZyZW50ZSBkZSBJenF1aWVyZGEgeSBkZSBsb3MgVHJhYmFqYWRvcmVzIChGSVQpcQlVDnBvcnRyYWl0X3Bob3RvcQpYOgAAAGh0dHA6Ly92b3RhaW50ZWxpZ2VudGUuY2wvc3RhdGljL2ltZy9jYW5kaWRhdGUtZGVmYXVsdC5qcGdxC3Uu"
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "christian-castillo"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 3,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjQ0MwMDExcQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgAAAAAVQpzdWJwYXJ0aWRvcQVYDgAAAFBhcnRpZG8gT2JyZXJvcQZVB3BhcnRpZG9xB1gTAAAARnJlbnRlIGRlIEl6cXVpZXJkYXEIVQ5wb3J0cmFpdF9waG90b3EJWAAAAAB1Lg=="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "daniel-blanco"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 1,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjMDA2OEI0cQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgAAAAAVQpzdWJwYXJ0aWRvcQVYFQAAAFBhcnRpZG8gSnVzdGljaWFsaXN0YXEGVQdwYXJ0aWRvcQdYFwAAAEZyZW50ZSBwYXJhIGxhIFZpY3RvcmlhcQhVDnBvcnRyYWl0X3Bob3RvcQlYOgAAAGh0dHA6Ly92b3RhaW50ZWxpZ2VudGUuY2wvc3RhdGljL2ltZy9jYW5kaWRhdGUtZGVmYXVsdC5qcGdxCnUu"
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "daniel-scioli-2"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 2,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjNUZDNUVEcQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgTAAAATm8gc3VwZXLDsyBsYXMgUEFTT3EFVQpzdWJwYXJ0aWRvcQZYFQAAAFBhcnRpZG8gSnVzdGljaWFsaXN0YXEHVQdwYXJ0aWRvcQhYEgAAAENvbXByb21pc28gRmVkZXJhbHEJVQ5wb3J0cmFpdF9waG90b3EKWDoAAABodHRwOi8vdm90YWludGVsaWdlbnRlLmNsL3N0YXRpYy9pbWcvY2FuZGlkYXRlLWRlZmF1bHQuanBncQt1Lg=="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "eduardo-donofrio"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 1,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjRDgwMDdFcQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgTAAAATm8gc3VwZXLDsyBsYXMgUEFTT3EFVQpzdWJwYXJ0aWRvcQZYFgAAAENvYWxpY2nDs24gQ8OtdmljYSBBUklxB1UHcGFydGlkb3EIWAkAAABDYW1iaWVtb3NxCVUOcG9ydHJhaXRfcGhvdG9xClg6AAAAaHR0cDovL3ZvdGFpbnRlbGlnZW50ZS5jbC9zdGF0aWMvaW1nL2NhbmRpZGF0ZS1kZWZhdWx0LmpwZ3ELdS4="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "elisa-carrio"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 1,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjRjQ0MzM2cQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgTAAAATm8gc3VwZXLDsyBsYXMgUEFTT3EFVQpzdWJwYXJ0aWRvcQZYFgAAAFVuacOzbiBDw612aWNhIFJhZGljYWxxB1UHcGFydGlkb3EIWAkAAABDYW1iaWVtb3NxCVUOcG9ydHJhaXRfcGhvdG9xClg6AAAAaHR0cDovL3ZvdGFpbnRlbGlnZW50ZS5jbC9zdGF0aWMvaW1nL2NhbmRpZGF0ZS1kZWZhdWx0LmpwZ3ELdS4="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "ernesto-sanz"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 2,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjMDE4NkJGcQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgAAAAAVQpzdWJwYXJ0aWRvcQVYEAAAAEZyZW50ZSBSZW5vdmFkb3JxBlUHcGFydGlkb3EHWCAAAABVbmlkb3MgcG9yIHVuYSBOdWV2YSBBbHRlcm5hdGl2YXEIVQ5wb3J0cmFpdF9waG90b3EJWDoAAABodHRwOi8vdm90YWludGVsaWdlbnRlLmNsL3N0YXRpYy9pbWcvY2FuZGlkYXRlLWRlZmF1bHQuanBncQp1Lg=="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "felipe-sola"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 4,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjNkFBMDM2cQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgTAAAATm8gc3VwZXLDsyBsYXMgUEFTT3EFVQpzdWJwYXJ0aWRvcQZYNQAAAE1vdmltaWVudG8gU29jaWFsaXN0YSBkZSBsb3MgVHJhYmFqYWRvcmVzIEVudHJlIFLDrW9zcQdVB3BhcnRpZG9xCFgPAAAATnVldmEgSXpxdWllcmRhcQlVDnBvcnRyYWl0X3Bob3RvcQpYAAAAAHUu"
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "gabriel-geist"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 3,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjOTkwMDBEcQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgAAAAAVQpzdWJwYXJ0aWRvcQVYDAAAAFB1ZWJsbyBVbmlkb3EGVQdwYXJ0aWRvcQdYEwAAAEFsdGVybmF0aXZhIFBvcHVsYXJxCFUOcG9ydHJhaXRfcGhvdG9xCVgAAAAAdS4="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "gumersindo"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 4,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjMDA2OEI0cQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgAAAAAVQpzdWJwYXJ0aWRvcQVYFQAAAFBhcnRpZG8gSnVzdGljaWFsaXN0YXEGVQdwYXJ0aWRvcQdYFwAAAEZyZW50ZSBwYXJhIGxhIFZpY3RvcmlhcQhVDnBvcnRyYWl0X3Bob3RvcQlYAAAAAHUu"
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "gustavo-bordet"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 2,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjQzgxQjM3cQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgTAAAATm8gc3VwZXLDsyBsYXMgUEFTT3EFVQpzdWJwYXJ0aWRvcQZYCQAAAE51ZXZvIE1BU3EHVQdwYXJ0aWRvcQhYGAAAAE1vdmltaWVudG8gYWwgU29jaWFsaXNtb3EJVQ5wb3J0cmFpdF9waG90b3EKWEgAAABodHRwOi8vZWxlY2Npb25lczIwMTUueW9xdWllcm9zYWJlci5vcmcvc3RhdGljL2ltZy9jYW5kaWRhdGUtZGVmYXVsdC5qcGdxC3Uu"
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "hector-antonio-heberling"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 2,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjRTY0QTE5cQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgAAAAAVQpzdWJwYXJ0aWRvcQVYLAAAAEdlbmVyYWNpw7NuIHBhcmEgdW4gRW5jdWVudHJvIE5hY2lvbmFsIChHRU4pcQZVB3BhcnRpZG9xB1gMAAAAUHJvZ3Jlc2lzdGFzcQhVDnBvcnRyYWl0X3Bob3RvcQlYOgAAAGh0dHA6Ly92b3RhaW50ZWxpZ2VudGUuY2wvc3RhdGljL2ltZy9jYW5kaWRhdGUtZGVmYXVsdC5qcGdxCnUu"
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "jaime-linares"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 1,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjQ0MwMDExcQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgTAAAATm8gc3VwZXLDsyBsYXMgUEFTT3EFVQpzdWJwYXJ0aWRvcQZYDgAAAFBhcnRpZG8gT2JyZXJvcQdVB3BhcnRpZG9xCFgvAAAARnJlbnRlIGRlIEl6cXVpZXJkYSB5IGRlIGxvcyBUcmFiYWphZG9yZXMgKEZJVClxCVUOcG9ydHJhaXRfcGhvdG9xClgAAAAAdS4="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "jorge-altamira"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 2,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjRDgwMDdFcQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgTAAAATm8gc3VwZXLDsyBsYXMgUEFTT3EFVQpzdWJwYXJ0aWRvcQZYDgAAAExpYnJlcyBkZWwgU3VycQdVB3BhcnRpZG9xCFgMAAAAUHJvZ3Jlc2lzdGFzcQlVDnBvcnRyYWl0X3Bob3RvcQpYOgAAAGh0dHA6Ly92b3RhaW50ZWxpZ2VudGUuY2wvc3RhdGljL2ltZy9jYW5kaWRhdGUtZGVmYXVsdC5qcGdxC3Uu"
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "jorge-ceballos"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 3,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjRjQ0MzM2cQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgAAAAAVQpzdWJwYXJ0aWRvcQVYFgAAAFVuacOzbiBDw612aWNhIFJhZGljYWxxBlUHcGFydGlkb3EHWBsAAABBbGlhbnphIHBvciBlbCBCaWNlbnRlbmFyaW9xCFUOcG9ydHJhaXRfcGhvdG9xCVgAAAAAdS4="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "jose-cano-15071965"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 1,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjNDExMDQ3cQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgTAAAATm8gc3VwZXLDsyBsYXMgUEFTT3EFVQpzdWJwYXJ0aWRvcQZYHAAAAFBhcnRpZG8gRGVtw7NjcmF0YSBDcmlzdGlhbm9xB1UHcGFydGlkb3EIWCAAAABVbmlkb3MgcG9yIHVuYSBOdWV2YSBBbHRlcm5hdGl2YXEJVQ5wb3J0cmFpdF9waG90b3EKWAAAAAB1Lg=="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "jose-manuel-de-la-sota"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 3,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjMDA2OEI0cQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgAAAAAVQpzdWJwYXJ0aWRvcQVYFwAAAEZyZW50ZSBwYXJhIGxhIFZpY3RvcmlhcQZVB3BhcnRpZG9xB1gXAAAARnJlbnRlIHBhcmEgbGEgVmljdG9yaWFxCFUOcG9ydHJhaXRfcGhvdG9xCVgAAAAAdS4="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "juan-manzur"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 2,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjMDA2OEI0cQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgTAAAATm8gc3VwZXLDsyBsYXMgUEFTT3EFVQpzdWJwYXJ0aWRvcQZYFQAAAFBhcnRpZG8gSnVzdGljaWFsaXN0YXEHVQdwYXJ0aWRvcQhYFwAAAEZyZW50ZSBwYXJhIGxhIFZpY3RvcmlhcQlVDnBvcnRyYWl0X3Bob3RvcQpYOgAAAGh0dHA6Ly92b3RhaW50ZWxpZ2VudGUuY2wvc3RhdGljL2ltZy9jYW5kaWRhdGUtZGVmYXVsdC5qcGdxC3Uu"
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "julian-dominguez"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 4,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjRTY0QTE5cQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgAAAAAVQpzdWJwYXJ0aWRvcQVYEgAAAFBhcnRpZG8gU29jaWFsaXN0YXEGVQdwYXJ0aWRvcQdYHwAAAEFsdGVybmF0aXZhIFByb2dyZXNpc3RhIFBvcHVsYXJxCFUOcG9ydHJhaXRfcGhvdG9xCVgAAAAAdS4="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "lisandro-viale"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 2,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjNDExMDQ3cQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgTAAAATm8gc3VwZXLDsyBsYXMgUEFTT3EFVQpzdWJwYXJ0aWRvcQZYGAAAAE1vdmltaWVudG8gUGF0cmlhIEdyYW5kZXEHVQdwYXJ0aWRvcQhYDQAAAFBhdHJpYSBHcmFuZGVxCVUOcG9ydHJhaXRfcGhvdG9xClhIAAAAaHR0cDovL2VsZWNjaW9uZXMyMDE1LnlvcXVpZXJvc2FiZXIub3JnL3N0YXRpYy9pbWcvY2FuZGlkYXRlLWRlZmF1bHQuanBncQt1Lg=="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "manuel-bertoldi"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 1,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjRTY0QTE5cQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgAAAAAVQpzdWJwYXJ0aWRvcQVYLAAAAEdlbmVyYWNpw7NuIHBhcmEgdW4gRW5jdWVudHJvIE5hY2lvbmFsIChHRU4pcQZVB3BhcnRpZG9xB1gMAAAAUHJvZ3Jlc2lzdGFzcQhVDnBvcnRyYWl0X3Bob3RvcQlYAAAAAHUu"
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "margarita-stolbizer"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 2,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjRkZGMTU1cQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgAAAAAVQpzdWJwYXJ0aWRvcQVYGwAAAFByb3B1ZXN0YSBSZXB1YmxpY2FuYSAoUFJPKXEGVQdwYXJ0aWRvcQdYCQAAAENhbWJpZW1vc3EIVQ5wb3J0cmFpdF9waG90b3EJWDoAAABodHRwOi8vdm90YWludGVsaWdlbnRlLmNsL3N0YXRpYy9pbWcvY2FuZGlkYXRlLWRlZmF1bHQuanBncQp1Lg=="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "maria-eugenia-vidal"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 1,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjQzgxQjM3cQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgTAAAATm8gc3VwZXLDsyBsYXMgUEFTT3EFVQpzdWJwYXJ0aWRvcQZYHgAAAE1vdmltaWVudG8gYWwgU29jaWFsaXNtbyAoTUFTKXEHVQdwYXJ0aWRvcQhYAwAAAE1BU3EJVQ5wb3J0cmFpdF9waG90b3EKWAAAAAB1Lg=="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "mariana-castaneda"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 3,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjMDA2OEI0cQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgAAAAAVQpzdWJwYXJ0aWRvcQVYGAAAAFVuacOzbiB5IFByb2dyZXNvIFNvY2lhbHEGVQdwYXJ0aWRvcQdYGAAAAFVuacOzbiB5IFByb2dyZXNvIFNvY2lhbHEIVQ5wb3J0cmFpdF9waG90b3EJWAAAAAB1Lg=="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "mario-koltan"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 5,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjRkZGMTU1cQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgAAAAAVQpzdWJwYXJ0aWRvcQVYAwAAAFBST3EGVQdwYXJ0aWRvcQdYGwAAAEFsaWFuemEganVudG9zIHBvciBTYW4gSnVhbnEIVQ5wb3J0cmFpdF9waG90b3EJWAAAAAB1Lg=="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "martin-tucurman"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 5,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjNkFBMDM2cQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgAAAAAVQpzdWJwYXJ0aWRvcQVYAwAAAE1TVHEGVQdwYXJ0aWRvcQdYDwAAAE51ZXZhIEl6cXVpZXJkYXEIVQ5wb3J0cmFpdF9waG90b3EJWAAAAAB1Lg=="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "mary-garrido"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 1,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjRkZGMTU1cQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgAAAAAVQpzdWJwYXJ0aWRvcQVYGwAAAFByb3B1ZXN0YSBSZXB1YmxpY2FuYSAoUFJPKXEGVQdwYXJ0aWRvcQdYCQAAAENhbWJpZW1vc3EIVQ5wb3J0cmFpdF9waG90b3EJWAAAAAB1Lg=="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "mauricio-macri"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 1,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjRkZEQjAxcQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgTAAAATm8gc3VwZXLDsyBsYXMgUEFTT3EFVQpzdWJwYXJ0aWRvcQZYDwAAAFBhcnRpZG8gUG9wdWxhcnEHVQdwYXJ0aWRvcQhYHAAAAE1vdmltaWVudG8gU29saWRhcmlvIFBvcHVsYXJxCVUOcG9ydHJhaXRfcGhvdG9xClgAAAAAdS4="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "mauricio-yattah-150949"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 2,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjQ0MwMDExcQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgAAAAAVQpzdWJwYXJ0aWRvcQVYDgAAAFBhcnRpZG8gT2JyZXJvcQZVB3BhcnRpZG9xB1gvAAAARnJlbnRlIGRlIEl6cXVpZXJkYSB5IGRlIGxvcyBUcmFiYWphZG9yZXMgKEZJVClxCFUOcG9ydHJhaXRfcGhvdG9xCVgAAAAAdS4="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "nestor-pitrola"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 1,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjOTkwMDBEcQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgAAAAAVQpzdWJwYXJ0aWRvcQVYJwAAAFBhcnRpZG8gZGUgbG9zIFRyYWJhamFkb3JlcyBTb2NpYWxpc3Rhc3EGVQdwYXJ0aWRvcQdYLwAAAEZyZW50ZSBkZSBJenF1aWVyZGEgeSBkZSBsb3MgVHJhYmFqYWRvcmVzIChGSVQpcQhVDnBvcnRyYWl0X3Bob3RvcQlYAAAAAHUu"
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "nicolas-del-cano"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 3,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjZmY4MDQwcQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgAAAAAVQpzdWJwYXJ0aWRvcQVYAAAAAFUHcGFydGlkb3EGWBEAAABQYXJ0aWRvIExhYm9yaXN0YXEHVQ5wb3J0cmFpdF9waG90b3EIWEgAAABodHRwOi8vZWxlY2Npb25lczIwMTUueW9xdWllcm9zYWJlci5vcmcvc3RhdGljL2ltZy9jYW5kaWRhdGUtZGVmYXVsdC5qcGdxCXUu"
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "osvaldo-cirnigliaro"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 1,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjODBCQzRBcQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgTAAAATm8gc3VwZXLDsyBsYXMgUEFTT3EFVQpzdWJwYXJ0aWRvcQZYHQAAAE1vdmltaWVudG8gZGUgQWNjacOzbiBWZWNpbmFscQdVB3BhcnRpZG9xCFgSAAAAQ29tcHJvbWlzbyBWZWNpbmFscQlVDnBvcnRyYWl0X3Bob3RvcQpYHQAAAE1vdmltaWVudG8gZGUgQWNjacOzbiBWZWNpbmFscQt1Lg=="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "raul-albarracin-20021960"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 3,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjMDE4NkJGcQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgAAAAAVQpzdWJwYXJ0aWRvcQVYEgAAAEZ1ZXJ6YSBSZXB1YmxpY2FuYXEGVQdwYXJ0aWRvcQdYEgAAAEZ1ZXJ6YSBSZXB1YmxpY2FuYXEIVQ5wb3J0cmFpdF9waG90b3EJWAAAAAB1Lg=="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "ricardo-bussi-24041964"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 5,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjNUZDNUVEcQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgAAAAAVQpzdWJwYXJ0aWRvcQVYGQAAAEZyZW50ZSBDb21wcm9taXNvIEZlZGVyYWxxBlUHcGFydGlkb3EHWBUAAABQcm9kdWNjacOzbiB5IFRyYWJham9xCFUOcG9ydHJhaXRfcGhvdG9xCVgAAAAAdS4="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "roberto-basualdo"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 5,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjMDA2OEI0cQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgAAAAAVQpzdWJwYXJ0aWRvcQVYEAAAAFBvZGVtb3MgU2FuIEp1YW5xBlUHcGFydGlkb3EHWBcAAABGcmVudGUgcGFyYSBsYSBWaWN0b3JpYXEIVQ5wb3J0cmFpdF9waG90b3EJWAAAAAB1Lg=="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "ruperto-godoy"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 1,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjNUZDNUVEcQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgAAAAAVQpzdWJwYXJ0aWRvcQVYEAAAAEZyZW50ZSBSZW5vdmFkb3JxBlUHcGFydGlkb3EHWCAAAABVbmlkb3MgcG9yIHVuYSBOdWV2YSBBbHRlcm5hdGl2YXEIVQ5wb3J0cmFpdF9waG90b3EJWDoAAABodHRwOi8vdm90YWludGVsaWdlbnRlLmNsL3N0YXRpYy9pbWcvY2FuZGlkYXRlLWRlZmF1bHQuanBncQp1Lg=="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "sergio-massa-2"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 5,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjMDA2OEI0cQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgAAAAAVQpzdWJwYXJ0aWRvcQVYFwAAAEZyZW50ZSBwYXJhIGxhIFZpY3RvcmlhcQZVB3BhcnRpZG9xB1gXAAAARnJlbnRlIHBhcmEgbGEgVmljdG9yaWFxCFUOcG9ydHJhaXRfcGhvdG9xCVgAAAAAdS4="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "sergio-unac"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 1,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjMjVCNjVEcQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgTAAAATm8gc3VwZXLDsyBsYXMgUEFTT3EFVQpzdWJwYXJ0aWRvcQZYDgAAAFVuaWRhZCBQb3B1bGFycQdVB3BhcnRpZG9xCFgWAAAAQWxpYW56YSBGcmVudGUgUG9wdWxhcnEJVQ5wb3J0cmFpdF9waG90b3EKWAAAAAB1Lg=="
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "victor-de-gennaro"
},
{
    "fields": {
        "force_has_answer": false,
        "election": 2,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjb2xvcnECWAcAAAAjZmYyNTFhcQNVDWN1c3RvbV9yaWJib25xBFgTAAAATm8gc3VwZXLDsyBsYXMgUEFTT3EFVQpzdWJwYXJ0aWRvcQZYLwAAAE1vdmltaWVudG8gU29jaWFsaXN0YSBkZSBsb3MgVHJhYmFqYWRvcmVzIChNU1QpcQdVB3BhcnRpZG9xCFgPAAAATnVldmEgSXpxdWllcmRhcQlVDnBvcnRyYWl0X3Bob3RvcQpYAAAAAHUu"
    },
    "model": "elections.candidate",
    "pk": "vilma-ripoll"
},
{
    "fields": {
        "value": "test",
        "candidate": "adolfo-aguirre",
        "label": "test"
    },
    "model": "elections.personaldata",
    "pk": 2
},
{
    "fields": {
        "election": 1
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 3
},
{
    "fields": {
        "election": 1
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 4
},
{
    "fields": {
        "election": 1
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 5
},
{
    "fields": {
        "election": 1
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 6
},
{
    "fields": {
        "election": 1
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 7
},
{
    "fields": {
        "election": 1
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 8
},
{
    "fields": {
        "election": 1
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 9
},
{
    "fields": {
        "election": 1
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 10
},
{
    "fields": {
        "election": 1
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 11
},
{
    "fields": {
        "election": 1
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 13
},
{
    "fields": {
        "election": 2
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 14
},
{
    "fields": {
        "election": 2
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 15
},
{
    "fields": {
        "election": 2
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 16
},
{
    "fields": {
        "election": 2
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 17
},
{
    "fields": {
        "election": 2
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 18
},
{
    "fields": {
        "election": 2
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 20
},
{
    "fields": {
        "election": 2
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 21
},
{
    "fields": {
        "election": 2
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 22
},
{
    "fields": {
        "election": 2
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 23
},
{
    "fields": {
        "election": 2
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 24
},
{
    "fields": {
        "election": 2
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 25
},
{
    "fields": {
        "election": 3
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 26
},
{
    "fields": {
        "election": 3
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 27
},
{
    "fields": {
        "election": 3
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 28
},
{
    "fields": {
        "election": 3
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 29
},
{
    "fields": {
        "election": 3
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 30
},
{
    "fields": {
        "election": 3
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 31
},
{
    "fields": {
        "election": 3
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 32
},
{
    "fields": {
        "election": 3
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 33
},
{
    "fields": {
        "election": 3
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 34
},
{
    "fields": {
        "election": 3
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 35
},
{
    "fields": {
        "election": 3
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 36
},
{
    "fields": {
        "election": 3
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 37
},
{
    "fields": {
        "election": 2
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 38
},
{
    "fields": {
        "election": 4
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 39
},
{
    "fields": {
        "election": 4
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 40
},
{
    "fields": {
        "election": 4
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 41
},
{
    "fields": {
        "election": 4
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 43
},
{
    "fields": {
        "election": 4
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 44
},
{
    "fields": {
        "election": 4
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 45
},
{
    "fields": {
        "election": 4
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 46
},
{
    "fields": {
        "election": 4
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 47
},
{
    "fields": {
        "election": 4
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 48
},
{
    "fields": {
        "election": 4
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 49
},
{
    "fields": {
        "election": 4
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 50
},
{
    "fields": {
        "election": 5
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 51
},
{
    "fields": {
        "election": 5
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 52
},
{
    "fields": {
        "election": 5
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 53
},
{
    "fields": {
        "election": 5
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 54
},
{
    "fields": {
        "election": 5
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 55
},
{
    "fields": {
        "election": 5
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 56
},
{
    "fields": {
        "election": 5
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 57
},
{
    "fields": {
        "election": 5
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 58
},
{
    "fields": {
        "election": 5
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 59
},
{
    "fields": {
        "election": 5
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 60
},
{
    "fields": {
        "election": 5
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 61
},
{
    "fields": {
        "election": 5
    },
    "model": "elections.questioncategory",
    "pk": 62
},
{
    "fields": {
        "description": "",
        "searchable": true,
        "area": "argentina",
        "uses_questionary": true,
        "uses_face_to_face": true,
        "highlighted": true,
        "extra_info_title": "",
        "uses_preguntales": true,
        "uses_ranking": true,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjYXJnb3ECWAoAAABQcmVzaWRlbnRlcQNVBWV4dHJhcQRYEQAAAEV4dHJhIGV4dHJhIGV4dHJhcQVVBW5pdmVscQZYCAAAAE5hY2lvbmFscQd1Lg==",
        "uses_soul_mate": true,
        "slug": "pre-candidato-a-presidente",
        "extra_info_content": "",
        "name": "Pre-candidatos a Presidente"
    },
    "model": "elections.election",
    "pk": 1
},
{
    "fields": {
        "description": "",
        "searchable": true,
        "area": "argentina",
        "uses_questionary": true,
        "uses_face_to_face": true,
        "highlighted": false,
        "extra_info_title": "",
        "uses_preguntales": true,
        "uses_ranking": true,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjYXJnb3ECWAoAAABHb2Jlcm5hZG9ycQNVBWV4dHJhcQRYEQAAAEV4dHJhIGV4dHJhIGV4dHJhcQVVBW5pdmVscQZYCgAAAFByb3ZpbmNpYWxxB3Uu",
        "uses_soul_mate": true,
        "slug": "pre-candidato-a-gobernador-de-buenos-aires",
        "extra_info_content": "",
        "name": "Pre-candidatos a Gobernador de Buenos Aires"
    },
    "model": "elections.election",
    "pk": 2
},
{
    "fields": {
        "description": "",
        "searchable": true,
        "area": "argentina",
        "uses_questionary": true,
        "uses_face_to_face": true,
        "highlighted": false,
        "extra_info_title": "",
        "uses_preguntales": true,
        "uses_ranking": true,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjYXJnb3ECWAoAAABHb2Jlcm5hZG9ycQNVBWV4dHJhcQRYEQAAAEV4dHJhIGV4dHJhIGV4dHJhcQVVBW5pdmVscQZYCgAAAFByb3ZpbmNpYWxxB3Uu",
        "uses_soul_mate": true,
        "slug": "pre-candidato-a-gobernador-de-tucuman",
        "extra_info_content": "",
        "name": "Pre-candidatos a Gobernador de Tucum\u00e1n"
    },
    "model": "elections.election",
    "pk": 3
},
{
    "fields": {
        "description": "",
        "searchable": true,
        "area": "argentina",
        "uses_questionary": true,
        "uses_face_to_face": true,
        "highlighted": false,
        "extra_info_title": "",
        "uses_preguntales": true,
        "uses_ranking": true,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjYXJnb3ECWAoAAABHb2Jlcm5hZG9ycQNVBWV4dHJhcQRYEQAAAEV4dHJhIGV4dHJhIGV4dHJhcQVVBW5pdmVscQZYCgAAAFByb3ZpbmNpYWxxB3Uu",
        "uses_soul_mate": true,
        "slug": "pre-candidato-a-gobernador-de-entre-rios",
        "extra_info_content": "",
        "name": "Pre-candidatos a Gobernador de Entre R\u00edos"
    },
    "model": "elections.election",
    "pk": 4
},
{
    "fields": {
        "description": "",
        "searchable": true,
        "area": "argentina",
        "uses_questionary": true,
        "uses_face_to_face": true,
        "highlighted": false,
        "extra_info_title": "",
        "uses_preguntales": true,
        "uses_ranking": true,
        "extra_info": "gAJ9cQEoVQVjYXJnb3ECWAoAAABHb2Jlcm5hZG9ycQNVBWV4dHJhcQRYEQAAAEV4dHJhIGV4dHJhIGV4dHJhcQVVBW5pdmVscQZYCgAAAFByb3ZpbmNpYWxxB3Uu",
        "uses_soul_mate": true,
        "slug": "pre-candidato-a-gobernador-de-san-juan",
        "extra_info_content": "",
        "name": "Pre-Candidatos a Gobernador de San Juan"
    },
    "model": "elections.election",
    "pk": 5
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Aguirre",
        "name": "Adolfo Aguirre",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "\"Fito\"",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-01T03:06:04.172Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-08-14T14:14:29.733Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: no ocupa cargos p\u00fablicos",
        "given_name": "Adolfo",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/adolfo_aguirre.png",
        "birth_date": "",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en San Juan, se traslad\u00f3 a la ciudad de La Plata para estudiar en el Conservatorio de M\u00fasica. Fue presidente del Centro de Estudiantes y luego titular de la Federaci\u00f3n de Conservatorios de M\u00fasica bonaerenses. En 1988 fue electo delegado general de ATE y otros cargos gremiales. En 1997 fue electo diputado provincial. En 2004 fund\u00f3 el Foro por los Derechos de la Ni\u00f1ez en la provincia de Buenos Aires. Fue secretario General de la Coordinadora de Centrales Sindicales del Cono Sur (2009-2011). Junto con V\u00edctor De Gennaro fue fundador de la Corriente Nacional por la Unidad Popular (UP), que integra el Frente Amplio Progresista (FAP). Adem\u00e1s es coordinador nacional de la iniciativa pol\u00edtica \u201cHacia una Constituyente Social en la Argentina\u201d y actualmente se desenvuelve como Secretario de Relaciones Internacionales de la Central de Trabajadores de la Argentina (CTA)."
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "adolfo-aguirre"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Rodr\u00edguez S\u00e1a",
        "name": "Adolfo Rodr\u00edguez S\u00e1a",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-06-30T23:35:33.030Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-08-05T13:15:41.222Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: Senador de la Naci\u00f3n por San Luis",
        "given_name": "Adolfo",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/saa2.png",
        "birth_date": "25/07/1947",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en la ciudad de San Luis. En 1971 obtuvo el t\u00edtulo de abogado en la Facultad de Derecho y Ciencias Sociales de la Universidad Nacional de Buenos Aires. En 1973 es electo Diputado Provincial y Presidente del Bloque Justicialista. Cre\u00f3 en 1999 la Fundaci\u00f3n de Investigaci\u00f3n Social Argentino Latinoamericana (FISAL). Desde el retorno de la democracia fue Gobernador de la Provincia de San Luis por cinco per\u00edodos consecutivos (1983-2001), Presidente de la Naci\u00f3n Argentina (2001), Diputado Nacional (2003-2005). Es adem\u00e1s Presidente del Grupo de Parlamentarios Argentinos de Amistad con la Rep\u00fablica Oriental del Uruguay (desde 2006), con Turqu\u00eda (desde 2008), del Mercosur (desde 2006) y Miembro de la Delegaci\u00f3n Externa del Parlamento del Mercosur ante el EUROLAT (desde 2008). Desde 2005 es Senador Nacional, cargo que desempe\u00f1a actualmente. "
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "adolfo-rodriguez-saa"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Fuertes",
        "name": "Adri\u00e1n Fuertes",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-12T21:00:20.995Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-07-29T21:07:32.797Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "",
        "given_name": "Adri\u00e1n",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/adrian_fuertes.png",
        "birth_date": "29/09/1970",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en Villaguay el 29 de septiembre de 1970. Curs\u00f3 Abogac\u00eda en la Universidad Nacional del Litoral. Est\u00e1 casado con la diputada provincial Mar\u00eda Claudia Monjo con quien tiene cuatro hijos: Valentina, Malena, Ignacio y Candela. \r\nEs productor agropecuario y empresario en el sector inmobiliario. \r\nFue concejal de Villaguay (1999-2003), diputado provincial (2003-2007) y en 2007 result\u00f3 electo Intendente de Villaguay, siendo reelegido en 2011. \r\n"
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "adrian-fuertes-29091970"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Alberto",
        "name": "Alberto Ag\u00fcero",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-09T02:46:33.806Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-08-02T23:56:58.329Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "",
        "given_name": "Ag\u00fcero",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/alberto_aguero.png",
        "birth_date": "",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Es el referente del Partido del Trabajo y el Pueblo (PTP), dentro del Frente del Pueblo. Ha sido un activo militante de las causas obreras en San Juan, tanto en tiempos de democracia como durante la \u00faltima dictadura militar. Fue candidato a Diputado Nacional en 2013 por el Frente del Pueblo. Al no lograr un acuerdo con el MST, su partido lanz\u00f3 su candidatura a la Gobernaci\u00f3n de San Juan. "
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "alberto-aguero"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Bodart",
        "name": "Alejandro Bodart",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-11T20:35:01.303Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-08-14T13:58:46.240Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: Legislador de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires",
        "given_name": "Alejandro",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/bodart.png",
        "birth_date": "02/12/1963",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en C\u00f3rdoba, donde inici\u00f3 su militancia socialista en los a\u00f1os 80. Vive en la Ciudad de Buenos Aires desde hace veinte a\u00f1os. Tiene 2 hijos. Es secretario general del MST y congresal nacional de la CTA (l\u00ednea Michelli). Es parte de la redacci\u00f3n del peri\u00f3dico Alternativa Socialista.\r\nEl primer proyecto que present\u00f3 es una ley de \u00e9tica p\u00fablica para que todos los funcionarios pol\u00edticos est\u00e9n obligados a educar a sus hijos en escuelas p\u00fablicas y a atenderse en hospitales p\u00fablicos, sin privilegios. Es un activo promotor de la defensa de los derechos de los trabajadores y actualmente se desempe\u00f1a como Legislador porte\u00f1o en la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires."
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "alejandro-bodart-2121963"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Alfredo",
        "name": "Alfredo Avel\u00edn Nollens",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-09T02:45:47.040Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-08-05T13:30:31.386Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: ",
        "given_name": "Avel\u00edn Nollens",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/alfredo_avelinnollens.png",
        "birth_date": "",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Tiene 61 a\u00f1os. Est\u00e1 casado. Se recibi\u00f3 de M\u00e9dico. Fue diputado provincial en dos per\u00edodos (1987-1991 y 1991-1995).  Actualmente preside el hist\u00f3rico partido que fund\u00f3 su padre (Cruzada Renovadora). Entre los diferentes cargos que ocup\u00f3, tambi\u00e9n fue Intendente de la Capital de San Juan entre 1999-2003. Durante su Intendencia, fue elegido tambi\u00e9n como vicepresidente de la Federaci\u00f3n Argentina de Municipios."
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "alfredo-avelin-nollens"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "De \u00c1ngeli",
        "name": "Alfredo De \u00c1ngeli",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-01T03:01:25.703Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-08-05T13:23:03.547Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "alfredo.deangeli@senado.gov.ar",
        "national_identity": "",
        "summary": "",
        "given_name": "Alfredo",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/alfredo_deangeli.png",
        "birth_date": "16/02/1957",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Productor agropecuario, naci\u00f3 el 16 de febrero de 1957 en Mar\u00eda Grande, Entre R\u00edos. Padre de Luigi, Marcos y Delfina. Sexto de 10 hermanos. Se autodefine como fan\u00e1tico del folklore y la historia argentina. Fue uno de los l\u00edderes que encabez\u00f3 las protestas del campo en 2008. Miembro de Federaci\u00f3n Agraria Argentina. Actualmente es Senador Nacional, cargo para el que fue electo en 2013. "
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "alfredo-de-angeli"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Fern\u00e1ndez",
        "name": "An\u00edbal Fern\u00e1ndez",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-01T03:04:34.647Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-07-28T02:45:28.823Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: Jefe de Gabinete de Ministros de la Naci\u00f3n",
        "given_name": "An\u00edbal",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/anibal_fernandez.png",
        "birth_date": "09/01/1957",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en Quilmes, Buenos Aires. Es padre de dos hijos. Se recibi\u00f3 como Contador p\u00fablico en la Universidad Nacional de Lomas de Zamora. Tambi\u00e9n obtuvo el t\u00edtulo de Abogado en la misma instituci\u00f3n. Se inici\u00f3 en la pol\u00edtica desde muy joven, militando en el peronismo desde los 14 a\u00f1os. En 1991 fue electo intendente de Quilmes, su ciudad de origen. Actualmente es presidente del Club Quilmes y de la Confederaci\u00f3n Argentina de Hockey.\r\nEn 1994 fue electo convencional constituyente. En 1995 asumi\u00f3 como Senador provincial. En 1997 ocup\u00f3 la Secretar\u00eda de Gobierno de la Provincia de Buenos Aires. Tambi\u00e9n fue funcionario de la Gobernaci\u00f3n de Carlos Ruckauf en la provincia de Buenos Aires, se desempe\u00f1\u00f3 sucesivamente como Secretario del Ministerio de Trabajo y luego como Ministro de Trabajo.\r\nFue Ministro de Interior, Ministro de Justicia, Seguridad y Derechos Humanos, Jefe de Gabinete entre otros cargos de relevancia que ocup\u00f3 entre 2002 y 2011, bajo las \u00f3rdenes de tres presidentes, Eduardo Duhalde, N\u00e9stor Kirchner y Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner. En 2011 fue electo Senador Nacional por la provincia de Buenos Aires, cargo que ejerci\u00f3 hasta que fue designado Secretario General de la Presidencia a comienzos de 2015. Luego fue nombrado nuevamente Jefe de Gabinete de Ministros, cargo que desempe\u00f1a actualmente. "
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "anibal-fernandez"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Benjam\u00edn",
        "name": "Benjam\u00edn Kuchen",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-09T02:46:11.004Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-08-05T13:28:38.027Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: Profesor Titular Ordinario en la Universidad Nacional de San Juan",
        "given_name": "Kuchen",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/benjamin_kuchen.png",
        "birth_date": "01/10/1941",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en Santa Mar\u00eda, provincia de Santa Fe. Se gradu\u00f3 como Ingeniero Electr\u00f3nico en la Universidad Cat\u00f3lica de C\u00f3rdoba en 1967. Se especializ\u00f3 en electr\u00f3nica en Europa. Realiz\u00f3 su doctorado en la Universidad Renano Westfalica, Alemania. Actualmente es profesor en la Universidad Nacional de San Juan, desarrollando actividades de investigaci\u00f3n y de docencia de grado y posgrado. Se desempe\u00f1a como Investigador Independiente del Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas (CONICET). "
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "benjamin-kuchen"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Castillo",
        "name": "Christian Castillo",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-01T03:06:27.812Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-08-14T14:12:05.775Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: no ocupa cargos p\u00fablicos",
        "given_name": "Christian",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/christian_castillo.png",
        "birth_date": "28/031967",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Es soci\u00f3logo y docente universitario. Fue director de la Carrera de Sociolog\u00eda de la UBA y coordinador de la C\u00e1tedra Libre \u201cKarl Marx\u201d, que se dicta en varias universidades del pa\u00eds. Entre 1983 y 1988 fue dirigente de la \"Juventud Socialista\" del Movimiento al Socialismo (MAS). En 1988 fue uno de los fundadores del Partido de los Trabajadores Socialistas (PTS), del cual es dirigente nacional. Fue candidato a diversos cargos de nivel provincial y nacional por las coaliciones de Izquierda. En las elecciones de 2013 result\u00f3 electo diputado de la Provincia de Buenos Aires por el Frente de Izquierda, cargo al que renunci\u00f3 el 10 de junio de 2015 para dejar su lugar al siguiente candidato en funci\u00f3n de la rotaci\u00f3n de banca entre los distintos partidos que conforman la coalici\u00f3n."
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "christian-castillo"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Blanco",
        "name": "Daniel Blanco",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-01T03:07:46.700Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-07-30T04:17:29.893Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: no ocupa cargos p\u00fablicos",
        "given_name": "Daniel",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/daniel_blanco.png",
        "birth_date": "",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en Chos Malal, Neuqu\u00e9n, hace 59 a\u00f1os. Es periodista y en su juventud tambi\u00e9n estuvo en la \"cocina\" de los medios como tornero gr\u00e1fico. Sus comienzos en la pol\u00edtica se remontan a la d\u00e9cada del 70 donde se integr\u00f3 al Partido Obrero. Se define como un dirigente socialista. Es precandidato a Gobernador y a legislador.\r\n"
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "daniel-blanco"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Scioli",
        "name": "Daniel Scioli",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "Osvaldo",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-06-30T22:59:16.728Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-08-05T13:15:06.806Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: Gobernador de Buenos Aires",
        "given_name": "Daniel",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/scioli.png",
        "birth_date": "13/01/1957",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en Buenos Aires el 13 de enero de 1957. Estudi\u00f3 Marketing en la U.A.D.E., de Buenos Aires. En 1991 se cas\u00f3 con Karina Rabolini. Fue deportista profesional. En su paso por la Moton\u00e1utica, sufri\u00f3 un accidente por el que le amputaron un brazo. Fue diputado nacional, y Secretario de deportes y turismo de la Naci\u00f3n durante el gobierno de Carlos Menem. Fue electo Vicepresidente de la Naci\u00f3n en 2003 en la f\u00f3rmula que encbezaba N\u00e9stor Kirchner. Es el actual Gobernador de la Provincia de Buenos Aires, cargo para el que fue reelecto en 2011. Su primer mandato como Gobernador se inici\u00f3 en 2007. "
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "daniel-scioli-2"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "D'onofrio",
        "name": "Eduardo D'onofrio",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-01T03:06:17.537Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-08-14T14:13:09.839Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: Ministro de Gobierno de San Luis",
        "given_name": "Eduardo",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/eduardo_donofrio.png",
        "birth_date": "",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Es hermano del actual Presidente del bloque de senadores del Frente Renovador, Jorge D\u00b4Onofrio. Tom\u00f3 licencia en el cargo en territorio puntano para dedicarse a recorrer la provincia de Buenos Aires como candidato a la Gobernaci\u00f3n por el sector de Adolfo Rodr\u00edguez Saa. A pesar de que reside en la ciudad de San Luis, los Rodr\u00edguez Saa lo convencieron de representarlos en el territorio bonaerense. Fue Coordinador de Desarrollo y Proteccion Social de San Luis. Tambi\u00e9n ocup\u00f3 el Ministerio de Pol\u00edtica Habitacional, del que debi\u00f3 irse despu\u00e9s de un episodio con la Polic\u00eda. Meses m\u00e1s tarde, el Gobernador Poggi volvi\u00f3 a nombrarlo Ministro de Gobierno, cargo que desempe\u00f1a actualmente. Es hijo de Jorge Jos\u00e9 Donofrio, funcionario de Juan Domingo Per\u00f3n."
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "eduardo-donofrio"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Carri\u00f3",
        "name": "Elisa Carri\u00f3",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Femenino",
        "created_at": "2015-06-30T23:36:37.425Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-08-14T14:01:54.727Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: Diputada de la Naci\u00f3n por la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires",
        "given_name": "Elisa",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/elisa-carrio.png",
        "birth_date": "16/12/1956",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en Resistencia, Chaco. Se recibi\u00f3 de Abogada en la Universidad Nacional del Nordeste en el a\u00f1o 1978 e hizo estudios de Doctorado en Derecho P\u00fablico en la Universidad Nacional del Litoral. Tuvo a su cargo varias c\u00e1tedras en Universidad Nacional del Nordeste (UNNE). Se alej\u00f3 del Radicalismo en 2001, en ocasi\u00f3n de tratarse en el Congreso Nacional la entrega de Poderes especiales para el Poder Ejecutivo, que Carri\u00f3 rechaz\u00f3. En el 2004 fund\u00f3 el Instituto de formaci\u00f3n cultural y pol\u00edtica Hannah Arendt del que es su Coordinadora General. Fue Convencional Constituyente y Diputada Nacional por la provincia del Chaco entre 1995 y 2003. En el 2005 fue electa Diputada Nacional por la Ciudad de Buenos Aires por el ARI. Desde diciembre del 2009 es diputada nacional de la Coalici\u00f3n C\u00edvica por la Ciudad de Buenos Aires. "
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "elisa-carrio"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Sanz",
        "name": "Ernesto Sanz",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-06-30T23:07:53.193Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-08-14T14:02:48.824Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: Senador de la Naci\u00f3n por Mendoza",
        "given_name": "Ernesto",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/sanz.png",
        "birth_date": "09/12/1956",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en San Rafael, Mendoza. Est\u00e1 casado con Cristina Bessone y tiene dos hijos. Su actividad pol\u00edtica comenz\u00f3 en 1982 con el advenimiento de la democracia, cuando fue electo presidente de la Juventud Radical en San Rafael. Desde entonces ocup\u00f3 diversos cargos partidarios. En 2009 fue elegido Presidente del Comit\u00e9 Nacional de la UCR. Fue miembro del Consejo de la Magistratura como representante del Senado. Actualmente se desempe\u00f1a como Senador Nacional y preside el Comit\u00e9 Nacional de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical."
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "ernesto-sanz"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Sol\u00e1",
        "name": "Felipe Sol\u00e1",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-01T03:05:42.968Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-07-28T02:24:26.032Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: Diputado Nacional por Buenos Aires",
        "given_name": "",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/felipe_sola.png",
        "birth_date": "23/07/1950",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en el barrio porte\u00f1o de Recoleta. Durante su adolescencia comenz\u00f3 a militar en el peronismo. Se gradu\u00f3 como ingeniero agr\u00f3nomo en la Universidad de Buenos Aires y se dedic\u00f3 a la ense\u00f1anza, la investigaci\u00f3n y la consultor\u00eda privada antes de dedicarse a la pol\u00edtica. Fue ministro de Agricultura de la provincia de Buenos Aires durante la gobernaci\u00f3n de Cafiero. En 1989 pas\u00f3 ocupar la Secretar\u00eda de Agricultura, Ganader\u00eda y Pesca de la Naci\u00f3n hasta 1991. Fue electo diputado nacional, cargo que ocup\u00f3 por dos a\u00f1os, ya que en 1993 regres\u00f3 al puesto de Secretario de Agricultura, Ganader\u00eda, Pesca y Alimentos. En 1999 fue electo vicegobernador de la provincia de Buenos Aires. Cuando el entonces Gobernador Ruckauf asum\u00f3 como ministro de Relaciones Exteriores y Culto, qued\u00f3 a cargo de la Gobernaci\u00f3n. En las elecciones de 2003 fue electo como Gobernador. En 2007 fue electo Diputado nacional por el Frente para la Victoria. En 2009 renunci\u00f3 a su banca para convertirse en candidato a diputado nacional con el sello de Uni\u00f3n-PRO, cargo para el que result\u00f3 electo. Durante 2013, renov\u00f3 su banca en la c\u00e1mara de diputados por el Frente Renovador que lidera Sergio Massa. "
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "felipe-sola"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Geist",
        "name": "Gabriel Geist",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-01T03:02:05.020Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-08-14T14:02:21.666Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "gabrielgeist@yahoo.com",
        "national_identity": "",
        "summary": "",
        "given_name": "Gabriel",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/gabriel_geist.png",
        "birth_date": "01/08/1970",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Es profesor de Historia en la escuela secundaria, preceptor y trabaja en la biblioteca popular de Crespo. Ocup\u00f3 diferentes cargos gremiales en el sindicato docente de Agmer, y actualmente es congresal por el gremio de los docentes entrerrianos.\r\n"
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "gabriel-geist"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Parajon",
        "name": "Gumersindo Paraj\u00f3n",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-01T03:07:22.759Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-07-30T16:21:53.440Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "",
        "given_name": "Gumersindo",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/gumersindo_parajon.png",
        "birth_date": "",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en Villa Alem, donde sigue viviendo desde hace 73 a\u00f1os. Milit\u00f3 desde joven y se desempe\u00f1\u00f3 como empleado judicial, actividad con la que se jubil\u00f3. Tambi\u00e9n fue delegado por el gremio de los judiciales a la CGT de los Argentinos. En su juventud jug\u00f3 al f\u00fatbol en Tucum\u00e1n Central. Se ufana de no saber manejar ni tener auto. Ocup\u00f3 diversos roles partidarios dentro de las filas de l Uni\u00f3n C\u00edvica Radical. \r\n"
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "gumersindo"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Bordet",
        "name": "Gustavo Bordet",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-01T03:01:08.000Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-08-05T13:24:47.672Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "gustavobordet@hotmail.com",
        "national_identity": "",
        "summary": "",
        "given_name": "Gustavo",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/gustavo_bordet.png",
        "birth_date": "22/02/1963",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Es oriundo de la ciudad de Concordia, tiene 52 a\u00f1os. Fue contador del Instituto de Ayuda Financiera a la Acci\u00f3n Social (Iafas), ex concejal de su ciudad y fue Coordinador de Administraci\u00f3n de la subsede de la Universidad Aut\u00f3noma de Entre R\u00edos (Uader) en Concordia. En 2005 asumi\u00f3 como ministro de Salud y Acci\u00f3n Social de Entre R\u00edos durante la Gobernaci\u00f3n de Jorge Busti. En 2007 fue electo Intendente de Concordia y fue reelecto en 2011. Preside el Consejo Departamental del Partido Justicialista de Concordia y la Liga de Intendentes del PJ Entre R\u00edos. "
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "gustavo-bordet"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Heberling",
        "name": "H\u00e9ctor Heberling",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "Antonio",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-18T17:59:59.599Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-08-14T14:18:46.896Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: no ocupa cargos p\u00f9blicos",
        "given_name": "H\u00e9ctor",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/hector_heberling.png",
        "birth_date": "",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Apodado \"Chino\". Naci\u00f3 y vive hasta hoy en la ciudad de Avellaneda con su esposa y dos hijos. Fue obrero y activista sindical del Ferrocarril Gral. Roca. Desde su juventud se sum\u00f3 a las filas del Partido Socialista de los Trabajadores - PST (Partido antecesor del MAS). Trabaj\u00f3 como obrero metal\u00fargico, fue electo delegado de la Uni\u00f3n Obrera Metal\u00fargica (UOM). Tras el golpe de Estado de 1976 pas\u00f3 a la clandestinidad. Con la recuperaci\u00f3n democr\u00e1tica tuvo una activa participaci\u00f3n en las luchas obreras encabezando los reclamos frente a las privatizaciones, al igual que tras la ca\u00edda de f\u00e1bricas y la recuperaci\u00f3n en la crisis de 2001. Fue candidato en distintas elecciones pero hasta el momento no ha ocupado cargos p\u00fablicos. \r\n"
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "hector-antonio-heberling"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Linares",
        "name": "Jaime Linares",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-01T03:05:05.586Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-07-28T03:05:58.628Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: Senador de la Naci\u00f3n por la provincia de Buenos Aires",
        "given_name": "Jaime",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/jaime_linares.png",
        "birth_date": "03/03/1951",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en Bah\u00eda Blanca, Provincia de Buenos Aires. Se recibi\u00f3 de agrimensor en la Universidad Nacional del Sur. Fue profesor de la misma Universidad y de la Universidad Nacional del Centro. Es hermano de la diputada nacional Virginia Linares, est\u00e1 casado y tiene cuatro hijos y una nieta.\r\nEn Bah\u00eda Blanca, fue Secretario de Obras y Servicios P\u00fablicos Municipal  y presidente del Concejo Deliberante. En 1991 fue electo Intendente y mantuvo el cargo durante tres mandatos consecutivos hasta el 2003. En 2005 fue electo diputado de la Provincia de Buenos Aires siendo reelecto en 2009, ya por entonces como candidato del Partido GEN. Para el a\u00f1o 2011 renunci\u00f3 a su banca provincial y asumi\u00f3 como Senador nacional, cargo que ocupa actualmente."
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "jaime-linares"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Altamira",
        "name": "Jorge Altamira",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-06-30T23:43:21.470Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-08-14T14:03:18.386Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: no ocupa cargos p\u00f9blicos",
        "given_name": "Jorge",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/altamira.png",
        "birth_date": "14/04/1942",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Su verdadero nombre es Jos\u00e9 Sa\u00fal Wermus, pero se lo conoce como Jorge Altamira. Naci\u00f3 en Buenos Aires en 1942. Particip\u00f3 en huelgas obreras desde muy joven. Estudi\u00f3 Econom\u00eda pol\u00edtica. En 1964 fund\u00f3 la revista Pol\u00edtica Obrera, que m\u00e1s tarde dar\u00eda nombre al Partido Obrero del que fue fundador. \r\nFue Legislador de la Ciudad de Buenos Aires (2000-2004). Es pol\u00edglota: habla franc\u00e9s, ingl\u00e9s, italiano y portugu\u00e9s, adem\u00e1s de castellano. Domina tambi\u00e9n el \u00eddish y el hebreo. Es hermano del periodista y analista econ\u00f3mico Natalio Wermus (m\u00e1s conocido como Ismael Berm\u00fadez) y del influyente asesor pol\u00edtico Felipe Wermus (que utiliza el seud\u00f3nimo Luis Favre). Ha sido varias veces candidato a Presidente de la Naci\u00f3n y a diputado nacional. "
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "jorge-altamira"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Ceballos",
        "name": "Jorge Ceballos",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-01T03:05:54.344Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-08-14T14:11:31.604Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: no ocupa cargos p\u00fablicos",
        "given_name": "Jorge",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/jorge_ceballos.png",
        "birth_date": "22/08/1960",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en Villa Mar\u00eda, C\u00f3rdoba. Egres\u00f3 como abogado de la Universidad Nacional de C\u00f3rdoba. Est\u00e1 casado. Participa en pol\u00edtica desde los 21 a\u00f1os. Llega a Buenos Aires en 1989 ejerce la abogac\u00eda y la docencia en San Justo, La Matanza. All\u00ed comienza su militancia en el conurbano. Fue uno de los impulsores de la organizaci\u00f3n social Barrios de Pie, que coordin\u00f3 a nivel nacional hasta 2003. En el \u00e1mbito de la funci\u00f3n p\u00fablica, se desempe\u00f1a en el Ministerio de Desarrollo Social de la Naci\u00f3n; en 2003 como Director Nacional de Asistencia Comunitaria y en 2006 como Subsecretario de Organizaci\u00f3n y Capacitaci\u00f3n Popular. Renunci\u00f3 al cargo cuando Libres del Sur decide alejarse del kirchnerismo, en diciembre de 2008. Fue creador de V\u00cdas Sarmiento, asociaci\u00f3n de usuarios organizados para recuperar un ferrocarril digno. Actualmente es Secretario General del Movimiento Libres del Sur en la Provincia de Buenos y miembro de la Direcci\u00f3n Provincial del Frente Amplio Unen."
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "jorge-ceballos"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Cano",
        "name": "Jos\u00e9 Manuel Cano",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "Manuel",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-15T23:05:39.785Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-07-30T16:30:55.184Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: Diputado Nacional por Tucum\u00e1n",
        "given_name": "Jos\u00e9 Manuel",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/jose_cano.png",
        "birth_date": "15/07/1965",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en San Miguel de Tucum\u00e1n. Desarroll\u00f3 su militancia desde joven. Presidi\u00f3 el Centro de Estudiantes de la Facultad de Odontolog\u00eda de la Universidad Nacional de Tucum\u00e1n, Consejero Directivo y luego Consejero Superior. Se gradu\u00f3 como Odont\u00f3logo, trabaj\u00f3 en su consultorio y ocup\u00f3 diversos cargos en el \u00e1mbito Universitario donde fue Secretario de Extensi\u00f3n y Secretario Administrativo de la Facultad de Odontolog\u00eda y m\u00e1s tarde Secretario de Asuntos Estudiantiles y Secretario de Extensi\u00f3n de la Universidad Nacional de Tucum\u00e1n. En 2003 fue electo legislador provincial. Tambi\u00e9n ocup\u00f3 cargos partidarios de relevancia en la UCR, donde alcanz\u00f3 en 2007 la Vicepresidencia del Comit\u00e9 Nacional. El 10 de diciembre del 2009 asumi\u00f3 como Senador de la Naci\u00f3n, presidiendo el bloque de Senadores de la UCR desde 2012. En diciembre de 2013 renunci\u00f3 a su banca en el Senado para asumir como Diputado, cargo que actualmente ocupa."
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "jose-cano-15071965"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "de la Sota",
        "name": "Jos\u00e9 Manuel de la Sota",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-06-30T23:09:00.720Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-08-14T14:04:41.154Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: Gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba",
        "given_name": "Jos\u00e9 Manuel",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/de-la-sota.png",
        "birth_date": "28/11/1949",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en R\u00edo Cuarto, C\u00f3rdoba. Es abogado. Curs\u00f3 sus estudios superiores en la Facultad de Derecho y Ciencias Sociales de la Universidad Nacional de C\u00f3rdoba. All\u00ed se desempe\u00f1\u00f3 como docente. Tiene dos hijas y actualmente est\u00e1 en pareja con su ex ministra de la Producci\u00f3n, Adriana Nazari. Fue uno de los promotores del movimiento conocido como \"Renovaci\u00f3n peronista\" en la d\u00e9cada de 1980. Fue Diputado Nacional por C\u00f3rdoba, Embajador en Brasil, Senador Nacional y tres veces Gobernador de C\u00f3rdoba, cargo que desempe\u00f1a actualmente."
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "jose-manuel-de-la-sota"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Manzur",
        "name": "Juan Manzur",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "Luis",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-01T03:06:53.490Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-07-30T15:27:13.716Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: ",
        "given_name": "Juan",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/juan_manzur.png",
        "birth_date": "08/01/1969",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en San Miguel de Tucum\u00e1n. Es de origen liban\u00e9s, y se recibi\u00f3 de m\u00e9dico cirujano, sanitarista y m\u00e9dico-legista. Curs\u00f3 la carrera de Medicina en la Universidad Nacional de Tucum\u00e1n. Entre otros t\u00edtulos profesionales tambi\u00e9n tiene un m\u00e1ster en Administraci\u00f3n de Servicios y Sistemas de Salud realizado en la Escuela de Salud P\u00fablica de la UBA. Se desempe\u00f1\u00f3 como ministro de Salud en el Partido de La Matanza (Buenos Aires), y luego como viceministro de salud en la provincia de San Luis. En el a\u00f1o 2003 asumi\u00f3 como ministro de salud de la provincia de Tucum\u00e1n, integrando el gabinete del Gobernador Jos\u00e9 Alperovich. En el a\u00f1o 2007 fue electo vicegobernador de Tucum\u00e1n, compartiendo la f\u00f3rmula electoral con el Gobernador Jos\u00e9 Alperovich. En 2009 asumi\u00f3 el cargo de Ministro de Salud de la Naci\u00f3n, integrando el gabinete de la Presidenta Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner. En 2011 fue reelecto como Vicegobernador de Tucum\u00e1n."
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "juan-manzur"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Dominguez",
        "name": "Juli\u00e1n Dom\u00ednguez",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "Andr\u00e9s",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-01T03:04:03.195Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-08-14T14:09:06.520Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: Diputado de la Naci\u00f3n por la provincia de Buenos Aires",
        "given_name": "Juli\u00e1n",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/julian_dominguez.png",
        "birth_date": "24/11/1963",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en Chacabuco, Provincia de Buenos Aires. Sus primeros cargos de relevancia se dieron durante la gesti\u00f3n de Menem: cumpli\u00f3 funciones en los ministerios de Salud, Interior y en la Jefatura de Gabinete. En 1995, fue electo intendente de su ciudad natal, Chacabuco. Fue Ministro de Obras P\u00fablicas en la Gobernaci\u00f3n bonaerense de Ruckauf (1999). En 2002, con la asunci\u00f3n de Duhalde como presidente, fue designado vicejefe de Gabinete. En 2003 fue designado por N\u00e9stor Kirchner en un cargo de la Jefatura de Gabinete y m\u00e1s tarde en el Ministerio de Defensa de la Naci\u00f3n. Entre 2007 y 2011fue Diputado y Vicepresidente de la C\u00e1mara de Diputados de la Provincia de Buenos Aires. En 2009 la presidenta Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner lo nombra Ministro de Agricultura. En 2011 asumi\u00f3 como diputado nacional y fue nombrado presidente de la C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n, cargo que desempe\u00f1a actualmente. En 2013 se recibi\u00f3 de abogado en la Universidad de Buenos Aires."
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "julian-dominguez"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Viale",
        "name": "Lisandro Viale",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-01T03:03:44.610Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-08-05T13:25:35.014Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "diplisandroviale@hcder.gov.ar",
        "national_identity": "",
        "summary": "",
        "given_name": "Lisandro",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/lisandro_viale.png",
        "birth_date": "16/01/1966",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 el 16 de enero de 1966 en Rosario. Sonia Solari es su esposa y tiene dos hijos: Malena (1998) y Mart\u00edn (2001). Es Ingeniero Agr\u00f3nomo recibido en la Facultad de Ciencias Agrarias de Rosario. Es Productor agropecuario. Diputado Nacional (MC 2007-2011). Actual Diputado Provincial de Entre R\u00edos. Miembro de la Mesa Directiva Nacional del Partido Socialista.\r\n"
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "lisandro-viale"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Bertoldi",
        "name": "Manuel Bertoldi",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-17T21:47:24.834Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-08-14T14:15:07.343Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: ",
        "given_name": "Manuel",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/manuel_bertoldi.png",
        "birth_date": "",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en La Plata, donde vive actualmente. Es Ingeniero Agr\u00f3nomo, egresado de la Universidad Nacional de La Plata (UNLP). Actualmente se desempe\u00f1a como docente en la Facultad de Ciencias Agrarias de la UNLP. Es militante y referente de la Agrupaci\u00f3n \"Patria Grande\". Ocupa un rol destacado en la Secretar\u00eda de articulaci\u00f3n de Movimientos Sociales del ALBA, la Alternativa Bolivariana para los Pueblos de Nuestra Am\u00e9rica. "
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "manuel-bertoldi"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Stolbizer",
        "name": "Margarita Stolbizer",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Femenino",
        "created_at": "2015-05-29T20:17:08.303Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-07-28T13:35:20.216Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: Diputada de la Naci\u00f3n por la provincia de Buenos Aires",
        "given_name": "Margarita",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/stolbizer.png",
        "birth_date": "17/03/1955",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en Mor\u00f3n, Buenos Aires. Estudi\u00f3 Derecho en la Universidad de Mor\u00f3n. Ha sido diputada nacional por la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, partido que abandon\u00f3 en 2007. Desde ese a\u00f1o es la m\u00e1xima referente y l\u00edder del Partido GEN.  Fue Presidenta del Consejo Internacional de Parlamentarian for Global Action y del Grupo de Mujeres del Foro Interparlamentario de las Am\u00e9ricas. Tambi\u00e9n particip\u00f3 activamente en la Comisi\u00f3n de Derechos Humanos del Parlamento Latinoamericano y del Foro de Parlamentarios contra la Corrupci\u00f3n. En 2013 fue electa Dipuitada Nacional, cargo que ocupa actualmente."
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "margarita-stolbizer"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Vidal",
        "name": "Mar\u00eda Eugenia Vidal",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Femenino",
        "created_at": "2015-07-01T03:04:49.046Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-07-28T02:59:35.883Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: Vicejefa de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires",
        "given_name": "Mar\u00eda Eugenia",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/maria_euge_vidal.png",
        "birth_date": "08/09/1973",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en 1973 y creci\u00f3 en el barrio porte\u00f1o de Flores. Se recibi\u00f3 como Licenciada en Ciencias pol\u00edticas en la Universidad Cat\u00f3lica Argentina, especializada en relaciones internacionales. Est\u00e1 casada y tiene tres hijos. Particip\u00f3 en la Fundaci\u00f3n Crecer y Crecer y en el Grupo Sophia, un think tank fundado por Horacio Rodr\u00edguez Larreta y formado mayormente por voluntarios. tambi\u00e9n trabaj\u00f3 en la ANSES, en los ministerios de Desarrollo Social de la Naci\u00f3n y Relaciones Exteriores y Culto, y en el PAMI.En el 2003 fue electa Legisladora de la Ciudad de Buenos Aires. En el 2007 fue reelecta como legisladora porte\u00f1a renunciando a la banca para asumir como Ministra de Desarrollo Social del primer mandato de Mauricio Macri como Jefe de Gobierno de la Ciudad de Buenos Aires. En 2011 fue electa Vicejefa de Gobierno en la f\u00f3rmula junto a Macri, puesto que ocupa actualmente. "
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "maria-eugenia-vidal"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Casta\u00f1eira",
        "name": "Manuela Casta\u00f1eira",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Femenino",
        "created_at": "2015-07-11T20:45:19.245Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-08-14T14:03:46.577Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: no ocupa cargos p\u00fablicos",
        "given_name": "Manuela",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/castaneira.png",
        "birth_date": "",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en Paran\u00e1, Entre R\u00edos y vive en la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires desde hace 10 a\u00f1os. Es Licenciada en Sociolog\u00eda, egresada de la Facultad de Ciencias Sociales de la UBA. Es militante de la Agrupaci\u00f3n de mujeres Las Rojas y del Nuevo MAS (Movimiento al Socialismo).\r\nSe define a s\u00ed misma como \u201cActivista por los derechos de las mujeres y de los trabajadores\u201d y es una impulsora de la lucha por el aborto legal en la Argentina. Junto a Las Rojas organiz\u00f3 la movilizaci\u00f3n del 1\u00b0 de Noviembre de 2012, una de las marchas m\u00e1s importantes por el derecho al aborto legal, seguro y gratuito. Tiene 30 a\u00f1os. Es la candidata presidencial m\u00e1s joven de la historia argentina. "
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "mariana-castaneda"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Koltan",
        "name": "Mario Koltan",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-01T03:07:05.813Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-07-30T16:19:26.886Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: no ocupa cargos p\u00fablicos",
        "given_name": "Mario",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/mario_koltan.png",
        "birth_date": "",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en San Miguel de Tucum\u00e1n. Tiene 50 a\u00f1os de edad, 5 hijos y 3 nietos. Se gradu\u00f3 como Contador P\u00fablico Nacional de la Universidad Nacional de Tucum\u00e1n. Ocup\u00f3 diversos cargos relacionados con el \u00e1rea de salud, entre ellos fue Interventor del Subsidio de Salud entre 2003 y 2008. Tambi\u00e9n se desempe\u00f1\u00f3 como Interventor de la Caja Popular de Ahorros de Tucum\u00e1n (2008/9) y particip\u00f3 de cargos dependientes del Gobierno Nacional durante el mandato de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, donde fue designado en la Administraci\u00f3n de Programas Especiales de la Seguridad Social y como Funcionario del Ministerio de Salud en el cargo de Subsecretario de Gesti\u00f3n Asistencial. Actualmente desarrolla actividades empresariales relacionadas al sector de la salud y forma parte del Frente que lidera Sergio Massa."
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "mario-koltan"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Mart\u00edn",
        "name": "Mart\u00edn Turcum\u00e1n",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-09T02:44:06.684Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-07-31T15:50:19.979Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "martinturcumanpro@gmail.com",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: Presidente de la Fundaci\u00f3n Pensar",
        "given_name": "Turcum\u00e1n",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/martin_turcuman.png",
        "birth_date": "31/12/1976",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Tiene 38 a\u00f1os. Es abogado. Est\u00e1 casado y tiene tres hijas. Se sum\u00f3 a la pol\u00edtica recientemente, entusiasmado con la conducci\u00f3n de Mauricio Macri. Es el referente de la Fundaci\u00f3n Pensar en San Juan y fue el elegido para representar a la fuerza en la pelea por la Gobernaci\u00f3n. "
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "martin-tucurman"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Mary",
        "name": "Mary Garrido",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Femenino",
        "created_at": "2015-07-09T02:45:21.034Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-07-31T15:55:08.645Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: Sec. de Relaciones Institucionales de la CTA y  Docente y Directora de Escuela primaria",
        "given_name": "Garrido",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/mary_garrido.png",
        "birth_date": "25/04/1954",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Tiene 61 a\u00f1os. Es dirigente del Movimiento Socialista de los Trabajadores (MST). Actualmente integra la conducci\u00f3n de la Central de Trabajadores Argentinos (CTA) de San Juan, a cargo de la Secretar\u00eda de Relaciones Institucionales de la central obrera. En distintas elecciones se postul\u00f3 para ser diputada nacional, intendenta de Rivadavia y, en 2011, fue la compa\u00f1era de f\u00f3rmula de Carlos Navas en el Frente Opositor como candidata a Vice. En esta ocasi\u00f3n, encabeza la f\u00f3rmula a la Gobernaci\u00f3n de San Juan por Nueva Izquierda. "
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "mary-garrido"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Macri",
        "name": "Mauricio Macri",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-05-29T20:15:17.646Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-07-28T01:39:43.781Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: Jefe de Gobierno de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires",
        "given_name": "Mauricio",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/mauricio-macri.png",
        "birth_date": "08/02/1959",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en Tandil el 8 de febrero de 1959. Es ingeniero civil, padre de cuatro hijos y est\u00e1 casado desde 2010 con la empresaria Juliana Awada.  Trabaj\u00f3 en varias empresas del pa\u00eds como Citibank y el propio Grupo Macri. Fue presidente del Club Atl\u00e9tico Boca Juniors entre 1995 y 2008. Fue elegido como Diputado Nacional por Capital Federal en 2005 y en 2007 fue electo Jefe de Gobierno Porte\u00f1o. Fue reelegido en el cargo en 2011."
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "mauricio-macri"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Yattah",
        "name": "Mauricio Yattah",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-23T16:58:08.915Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-08-14T14:05:22.196Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "yattah@mauriciopresidente.com",
        "national_identity": "",
        "summary": "",
        "given_name": "Mauricio",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/mauricio_yattah.png",
        "birth_date": "15/09/49",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Mauricio Jorge Yattah es oriundo de la Ciudad de Buenos Aires, nacido el 15 de Julio de 1949. Estudi\u00f3 Ciencias Econ\u00f3micas y Administraci\u00f3n de Empresas en la Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas de la Universidad Nacional de Buenos Aires. Se gradu\u00f3 con el t\u00edtulo de Contador P\u00fablico. En la d\u00e9cada de 1980 constituy\u00f3 la Fundaci\u00f3n Un Mundo Un Pueblo, desde la cual realiz\u00f3 toda su labor c\u00edvica a lo largo de m\u00e1s de 30 a\u00f1os. "
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "mauricio-yattah-150949"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Pitrola",
        "name": "N\u00e9stor Pitrola",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-01T03:05:26.494Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-08-05T13:20:04.326Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: no ocupa cargos p\u00fablicos",
        "given_name": "N\u00e9stor",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/nestor_pitrola.png",
        "birth_date": "01/04/1952",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en C\u00f3rdoba. Inici\u00f3 su actividad militante desde adolescente. Fue part\u00edcipe del Cordobazo (1969) a ra\u00edz de su pertenencia a la corriente Pol\u00edtica Obrera, de la que emergi\u00f3 el Partido Obrero. Fue empleado de comercio, bancario, y delegado en representaci\u00f3n de los trabajadores del sector. En 1975 fue encarcelado por sus actividades en la huelga general de julio de ese a\u00f1o. Luego del golpe de estado de 1976 se radic\u00f3 en Buenos Aires, trabajando en la industria gr\u00e1fica, siendo elegido primero delegado y m\u00e1s tarde secretario general adjunto de la Federaci\u00f3n Gr\u00e1fica. Fue uno de los fundadores del Polo Obrero y el Bloque Piquetero Nacional.En 2011 fue electo Diputado Nacional.\r\nEn funci\u00f3n de los acuerdos internos del Frente de Izquierda, Pitrola debi\u00f3 renunciar a su banca el 10 de junio de 2015 para dejarle su lugar a Myriam Bregman, integrante del Partido de los Trabajadores Socialistas."
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "nestor-pitrola"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Del Ca\u00f1o",
        "name": "Nicolas Del Ca\u00f1o",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-06-30T23:06:16.668Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-07-28T13:47:56.972Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: Diputado de la Naci\u00f3n por la provincia de Mendoza",
        "given_name": "Nicol\u00e1s",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/nicolas-del-cano.png",
        "birth_date": "06/02/1980",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Nacido en C\u00f3rdoba. En la Universidad Nacional de C\u00f3rdoba integr\u00f3 el centro de estudiantes de la Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades. En 2006 se traslad\u00f3 a Mendoza para construir el Partido de los Trabajadores Socialistas (PTS) en esa provincia. Ingres\u00f3 a la Universidad Nacional de Cuyo, donde estudi\u00f3 Sociolog\u00eda.\r\nEn las elecciones nacionales de 2013, fue elegido Diputado nacional. Propuso que el salario de los diputados se igualara al de los docentes, donando la mayor parte de su dieta de legislador y destin\u00e1ndola mayormente a fondos de huelga. En 2015 compiti\u00f3 por la intendencia de Mendoza, obteniendo el segundo lugar. Actualmente es Diputado Nacional por Mendoza."
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "nicolas-del-cano"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Osvaldo",
        "name": "Osvaldo Cirnigliaro",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-31T16:45:34.750Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-07-31T18:41:49.983Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: jefe del Partido Laborista",
        "given_name": "Cirnigliaro",
        "image": "http://www.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/osvaldo-cirnigliaro.png",
        "birth_date": "",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en Sicilia, Italia. Est\u00e1 casado, tiene tres hijos. Se recibi\u00f3 y trabaja como Economista. Fue secretario de Planificaci\u00f3n y ministro de Econom\u00eda en Tucum\u00e1n (1983-1987). Se ufana de haber conocido a Juan Domingo Per\u00f3n en Puerta de Hierro, y dice representar al \u201cverdadero peronismo\u201d. Fue\r\npremiado por varios gobiernos italianos en 2002 por ser el \u00fanico diputado argentino que trabaj\u00f3 gratis durante cuatro a\u00f1os, donando su dieta. Reconocido por su honestidad en la funci\u00f3n p\u00fablica, en 2007 fue reelecto como legislador provincial. "
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "osvaldo-cirnigliaro"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Albarrac\u00edn",
        "name": "Ra\u00fal Albarrac\u00edn",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "Humberto",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-23T17:02:03.251Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-08-14T14:06:26.708Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: Abogado, Socio del estudio jur\u00eddico \"Albarrac\u00edn\"",
        "given_name": "Ra\u00fal",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/raul_albarracin.png",
        "birth_date": "20/02/1960",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en la ciudad de C\u00f3rdoba el 20 de febrero de 1960. Estudi\u00f3 abogac\u00eda en la Universidad Nacional de C\u00f3rdoba; se cas\u00f3 y tuvo dos hijos. Trabaj\u00f3 en ARCOR SA 17 a\u00f1os desempe\u00f1ando funciones variadas (administraci\u00f3n, tesorer\u00eda, comercio exterior, recursos humanos). Adem\u00e1s, fue co fundador del partido Recrear Para el Crecimiento orden Nacional y fue Legislador de la provincia de C\u00f3rdoba por el PRO en el  per\u00edodo 2007/2011."
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "raul-albarracin-20021960"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Bussi",
        "name": "Ricardo Bussi",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "Argentino",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-16T15:39:23.193Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-08-05T13:14:13.429Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: Diputado provincial de Tucum\u00e1n",
        "given_name": "Ricardo",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/ricardo_bussi.png",
        "birth_date": "24/04/1964",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en EEUU, en la localidad de Kansas City. Es hijo del militar y ex-gobernador de Tucum\u00e1n Antonio Domingo Bussi, condenado por delitos de lesa humanidad. Ricardo Bussi se recibi\u00f3 de abogado en la Universidad de Belgrano de la ciudad de Buenos Aires y ejerci\u00f3 hasta 1997. Es divorciado, tiene 3 hermanos y es padre de 3 hijos. En 1997 Ricardo Bussi obtiene una banca como Diputado Nacional, que renueva en el 2001. En 2003 fue electo Senador Nacional por la provincia de Tucum\u00e1n, pero renunci\u00f3 al poco tiempo cuando su padre fue detenido: Desde entonces se radic\u00f3 en Tucum\u00e1n para recorrer la provincia. En 2007 fue elegido Legislador Provincial y reelecto en 2011, cargo que desempe\u00f1a actualmente."
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "ricardo-bussi-24041964"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Roberto",
        "name": "Roberto Basualdo",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-09T02:44:25.173Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-07-31T15:51:29.497Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: Senador de la Naci\u00f3n por San Juan",
        "given_name": "Basualdo",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/roberto_basualdo.png",
        "birth_date": "15/12/1957",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Es el l\u00edder del Frente de la Producci\u00f3n y Trabajo. Fue un exitoso corredor de autos. Junto a su padre fundaron la compa\u00f1\u00eda Roberto Basualdo SA, que vende perfumes y productos de limpieza, transferida hace poco a una multinacional. Lleg\u00f3 a la pol\u00edtica de la mano del Justicialismo a comienzos de la d\u00e9cada de 1990. Las diferencias con el justicialismo sanjuanino lo llevaron a crear su propio partido. En 2001 fue elegido diputado nacional. En 2005 result\u00f3 electo Senador Nacional. En 2011, tras perder la elecci\u00f3n a la Gobernaci\u00f3n frente a Luis Gioja, asumi\u00f3 como Senador Nacional luego que los titulares de su lista renunciaran a las bancas para darle el lugar. Actualmente es miembro del Senado de la Naci\u00f3n por San Juan."
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "roberto-basualdo"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Ruperto",
        "name": "Ruperto Godoy",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-09T02:44:42.630Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-08-01T19:50:15.186Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: Senador de la Naci\u00f3n por San Juan",
        "given_name": "Godoy",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/ruperto_godoy.png",
        "birth_date": "13/01/1953",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en la ciudad de San Juan. Est\u00e1 casado con Cristina Nacif y tiene tres hijos. Se inici\u00f3 en la pol\u00edtica con la recuperaci\u00f3n democr\u00e1tica, siendo asesor del Concejo Deliberante de la Municipalidad de la capital sanjuanina (1983-1985). Tambi\u00e9n ocup\u00f3 el cargo de Secretario de Gobierno y Justicia (1991-1992) y luego fue designado Ministro de Gobierno (1992-1994). Fue electo como Diputado Provincial (1995-1999) y lleg\u00f3 al Congreso de la Naci\u00f3n como Diputado Nacional por dos per\u00edodos consecutivos (2003-2007 y 2007-2011). Actualmente  se desempe\u00f1a como Senador Nacional por San Juan: fue electo en 2011 y tiene mandato hasta 2017. Fue designado miembro titular de la Delegaci\u00f3n de senadores ante el Parlamento del Mercosur."
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "ruperto-godoy"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Massa",
        "name": "Sergio Massa",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "Tom\u00e1s",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-06-30T23:03:28.494Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-07-27T00:26:39.232Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: Diputado de la Naci\u00f3n por la provincia de Buenos Aires",
        "given_name": "Sergio",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/sergio-massa.png",
        "birth_date": "28/04/1972",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en San Mart\u00edn, Buenos Aires. Es Abogado. Est\u00e1 casado y tiene dos hijos con Malena Galmarini.\r\nEn la funci\u00f3n p\u00fablica ocup\u00f3 cargos como Diputado de la Provincia de Buenos Aires. Fue Director ejecutivo de la ANSES durante el Gobierno de N\u00e9stor Kirchner. Fue elegido intendente de Tigre en 2007. Tras la crisis del campo, en 2008 asumi\u00f3 como Jefe de Gabinete del Gobierno de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner. En 2001 fue reelegido como Intendente de Tigre. En 2013 fue electo Diputado Nacional por la Provincia de Buenos Aires, cargo que ocupa actualmente."
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "sergio-massa-2"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Sergio",
        "name": "Sergio U\u00f1ac",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-09T02:45:03.349Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-08-01T20:57:15.873Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "unacsergio@gmail.com",
        "national_identity": "",
        "summary": "Cargo actual: Vicegobernador de San Juan",
        "given_name": "U\u00f1ac",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/sergio_unac.png",
        "birth_date": "15/02/1970",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en la localidad de Pocito, San Juan. Est\u00e1 casado. Es Abogado y Procurador, egresado de la Facultad de Derecho de la Universidad Nacional de C\u00f3rdoba. Fue Intendente de su ciudad entre 2003 y 2007, en la Municipalidad de Pocito. Fue reelecto en el cargo en 2007. Tras finalizar su mandato, se present\u00f3 como compa\u00f1ero de f\u00f3rmula de Luis Gioja y fue electo como Vicegobernador de San Juan. Actualmente es Vicepresidente del Partido Justicialista de San Juan y se desempe\u00f1a como Vicegobernador."
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "sergio-unac"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "De Gennaro",
        "name": "V\u00edctor De Gennaro",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "",
        "gender": "Masculino",
        "created_at": "2015-07-11T20:44:53.304Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-08-14T14:05:58.830Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "",
        "given_name": "V\u00edctor ",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/de-gennaro.png",
        "birth_date": "29/09/1948",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 y vive en la localidad de Lan\u00fas, provincia de Buenos Aires. Termin\u00f3 sus estudios de Maestro Normal en 1965. Fue uno de los fundadores de ANUSATE, la organizaci\u00f3n que recuper\u00f3 la conducci\u00f3n de la Asociaci\u00f3n de Trabajadores del Estado durante la dictadura. Tambi\u00e9n fue uno de los pilares de la creaci\u00f3n de la Central de Trabajadores Argentinos (CTA) en la que comparte la conducci\u00f3n del ala oficialista. Particip\u00f3 activamente de la fundaci\u00f3n del Frente Nacional contra la Pobreza (FRENAPO). Actualmente es Consejero Superior de Universidad Nacional de Lan\u00fas (UNLa). En 2011 fue electo diputado nacional por el Partido Unidad Popular, cargo que ocupa actualmente."
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "victor-de-gennaro"
},
{
    "fields": {
        "family_name": "Ripoll",
        "name": "Vilma Ripoll",
        "end_date": "",
        "honorific_suffix": "",
        "additional_name": "Ana",
        "gender": "Femenino",
        "created_at": "2015-07-13T23:04:53.501Z",
        "death_date": "",
        "updated_at": "2015-08-14T14:17:17.693Z",
        "patronymic_name": "",
        "honorific_prefix": "",
        "email": "",
        "national_identity": "",
        "summary": "",
        "given_name": "VIlma",
        "image": "http://elecciones2015.yoquierosaber.org/static/img/candidatos/vilma_ripoll.png",
        "birth_date": "12/04/1954",
        "sort_name": "",
        "start_date": "",
        "biography": "Naci\u00f3 en la localidad de Firmat, Provincia de Santa Fe. Obtuvo el t\u00edtulo de Licenciada en Enfermer\u00eda por la Universidad Nacional de Rosario, trabaja como enfermera de terapia intensiva en la Unidad Coronaria del Hospital Italiano. Comenz\u00f3 su militancia en el movimiento estudiantil. Fue fundadora y primera presidente, en 1973, del Centro de Estudiantes de Enfermer\u00eda de la Facultad de Medicina de la Universidad Nacional de Rosario. Tras el inicio de la dictadura, en 1977 tuvo que exiliarse en Colombia. En el 2000 fue electa legisladora por el frente Izquierda Unida de la Ciudad de Buenos Aires y reelecta en 2003. Un a\u00f1o despu\u00e9s de su reelecci\u00f3n renunci\u00f3 a su cargo para que otro compa\u00f1ero de f\u00f3rmula pudiera participar de la legislatura.\r\nActualmente tambi\u00e9n se presenta como candidata a Vicepresidenta en la f\u00f3rmula del MST \u2013 Nueva Izquierda."
    },
    "model": "popolo.person",
    "pk": "vilma-ripoll"
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-04T15:35:20.083Z",
        "updated_at": "2015-08-05T13:15:06.819Z",
        "object_id": "daniel-scioli-2",
        "label": "Facebook oficial",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/danielsciolioficial?fref=ts",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 1
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-11T20:04:54.214Z",
        "updated_at": "2015-07-11T20:04:54.403Z",
        "object_id": "daniel-scioli-2",
        "label": "P\u00e1gina web oficial",
        "note": "",
        "value": "http://www.danielscioli.com.ar/",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 2
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-11T20:04:54.216Z",
        "updated_at": "2015-07-13T21:57:24.980Z",
        "object_id": "daniel-scioli-2",
        "label": "danielscioli",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/danielscioli?lang=es",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 3
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-11T20:08:01.363Z",
        "updated_at": "2015-08-05T13:15:41.226Z",
        "object_id": "adolfo-rodriguez-saa",
        "label": "Facebook personal",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/adolforsaa2015?fref=ts",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 4
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-11T20:08:01.365Z",
        "updated_at": "2015-07-16T20:20:19.526Z",
        "object_id": "adolfo-rodriguez-saa",
        "label": "adolfors2015",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/adolfors2015",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 5
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-11T20:08:01.368Z",
        "updated_at": "2015-07-11T20:08:01.526Z",
        "object_id": "adolfo-rodriguez-saa",
        "label": "P\u00e1gina web personal",
        "note": "",
        "value": "http://www.adolforodriguezsaa.com.ar/",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 6
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-11T20:10:27.323Z",
        "updated_at": "2015-07-11T20:10:27.485Z",
        "object_id": "elisa-carrio",
        "label": "Facebook personal",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/Elisa.Lilita.Carrio",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 7
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-11T20:10:27.325Z",
        "updated_at": "2015-07-15T21:17:13.791Z",
        "object_id": "elisa-carrio",
        "label": "elisacarrio",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/elisacarrio?lang=es",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 8
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-11T20:10:27.328Z",
        "updated_at": "2015-07-14T14:30:12.738Z",
        "object_id": "elisa-carrio",
        "label": "P\u00e1gina web personal",
        "note": "",
        "value": "http://www.elisacarrio.com.ar",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 9
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-11T20:15:20.473Z",
        "updated_at": "2015-07-11T20:15:20.634Z",
        "object_id": "jose-manuel-de-la-sota",
        "label": "Facebook personal",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/DelaSotaOk",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 10
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-11T20:15:20.476Z",
        "updated_at": "2015-07-13T21:26:24.427Z",
        "object_id": "jose-manuel-de-la-sota",
        "label": "delasotaok",
        "note": "",
        "value": "https://www.twitter.com/delasotaok",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 11
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-11T20:15:20.479Z",
        "updated_at": "2015-07-14T14:11:03.198Z",
        "object_id": "jose-manuel-de-la-sota",
        "label": "Sitio web oficial",
        "note": "",
        "value": "http://www.elhombre.com.ar/",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 12
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-11T20:17:28.765Z",
        "updated_at": "2015-07-11T20:17:28.959Z",
        "object_id": "margarita-stolbizer",
        "label": "Facebook personal",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/Stolbizer",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 13
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-11T20:17:28.768Z",
        "updated_at": "2015-07-13T22:03:19.664Z",
        "object_id": "margarita-stolbizer",
        "label": "Stolbizer",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/Stolbizer?lang=es",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 14
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-11T20:17:28.771Z",
        "updated_at": "2015-07-11T20:17:28.960Z",
        "object_id": "margarita-stolbizer",
        "label": "P\u00e1gina web personal",
        "note": "",
        "value": "http://margaritastolbizer.com.ar/",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 15
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-11T20:20:38.719Z",
        "updated_at": "2015-07-11T20:20:38.906Z",
        "object_id": "nicolas-del-cano",
        "label": "Facebook personal",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/NicolasDelCano.PTS",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 16
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-11T20:20:38.722Z",
        "updated_at": "2015-07-16T20:32:55.445Z",
        "object_id": "nicolas-del-cano",
        "label": "NicolasdelCano",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/NicolasdelCano?lang=es",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 17
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-11T20:20:38.726Z",
        "updated_at": "2015-07-11T20:20:38.908Z",
        "object_id": "nicolas-del-cano",
        "label": "P\u00e1gina web del partido",
        "note": "",
        "value": "http://www.pts.org.ar/Nicolas-del-Cano",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 18
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-11T20:25:45.416Z",
        "updated_at": "2015-07-11T20:25:45.587Z",
        "object_id": "mauricio-macri",
        "label": "Facebook personal",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/mauriciomacri",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 19
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-11T20:25:45.419Z",
        "updated_at": "2015-07-13T21:52:07.407Z",
        "object_id": "mauricio-macri",
        "label": "mauriciomacri",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/mauriciomacri?lang=es",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 20
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-11T20:25:45.422Z",
        "updated_at": "2015-07-11T20:25:45.588Z",
        "object_id": "mauricio-macri",
        "label": "P\u00e1gina web personal",
        "note": "",
        "value": "http://mauriciomacri.com.ar/",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 21
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-11T20:27:22.495Z",
        "updated_at": "2015-07-11T20:27:22.651Z",
        "object_id": "sergio-massa-2",
        "label": "Facebook personal",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/SergioMassaOK",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 22
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-11T20:27:22.497Z",
        "updated_at": "2015-07-13T22:02:44.461Z",
        "object_id": "sergio-massa-2",
        "label": "SergioMassa",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/SergioMassa?lang=es",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 23
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-11T20:27:22.500Z",
        "updated_at": "2015-07-11T20:27:22.652Z",
        "object_id": "sergio-massa-2",
        "label": "P\u00e1gina web personal",
        "note": "",
        "value": "http://sergio-massa.org/",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 24
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-11T20:31:39.712Z",
        "updated_at": "2015-07-11T20:31:39.956Z",
        "object_id": "jorge-altamira",
        "label": "Facebook personal",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/jorge.altamira.ok",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 25
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-11T20:31:39.715Z",
        "updated_at": "2015-07-13T21:25:13.772Z",
        "object_id": "jorge-altamira",
        "label": "altamirajorge",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/altamirajorge?lang=es",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 26
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-11T20:31:39.718Z",
        "updated_at": "2015-07-11T20:31:39.957Z",
        "object_id": "jorge-altamira",
        "label": "P\u00e1gina web personal",
        "note": "",
        "value": "http://www.altamiraresponde.com.ar/",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 27
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-11T20:32:38.388Z",
        "updated_at": "2015-07-11T20:32:38.586Z",
        "object_id": "ernesto-sanz",
        "label": "Facebook personal",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/ernestoricardosanz",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 28
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-11T20:32:38.391Z",
        "updated_at": "2015-07-16T20:26:18.283Z",
        "object_id": "ernesto-sanz",
        "label": "SanzErnesto",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/SanzErnesto?lang=es",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 29
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-11T20:32:38.394Z",
        "updated_at": "2015-07-14T14:14:17.902Z",
        "object_id": "ernesto-sanz",
        "label": "Sitio web oficial",
        "note": "",
        "value": "http://ernestosanz.org.ar/",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 30
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-11T20:35:01.339Z",
        "updated_at": "2015-07-11T20:35:01.457Z",
        "object_id": "alejandro-bodart-2121963",
        "label": "Facebook personal",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/alejandro.bodart?fref=ts",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 31
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-11T20:35:01.343Z",
        "updated_at": "2015-07-15T14:45:26.131Z",
        "object_id": "alejandro-bodart-2121963",
        "label": "Ale_Bodart",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/Ale_Bodart?lang=es",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 32
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-11T20:35:01.346Z",
        "updated_at": "2015-07-11T20:35:01.458Z",
        "object_id": "alejandro-bodart-2121963",
        "label": "P\u00e1gina web personal",
        "note": "",
        "value": "http://alejandrobodart.com.ar/",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 33
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-11T20:36:43.955Z",
        "updated_at": "2015-07-11T20:36:44.152Z",
        "object_id": "anibal-fernandez",
        "label": "Facebook personal",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/anibalfernandezpaginaoficial",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 34
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-11T20:36:43.958Z",
        "updated_at": "2015-07-17T22:02:51.803Z",
        "object_id": "anibal-fernandez",
        "label": "FernandezAnibal",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/FernandezAnibal",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 35
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-11T20:36:43.961Z",
        "updated_at": "2015-07-11T20:36:44.153Z",
        "object_id": "anibal-fernandez",
        "label": "P\u00e1gina web personal",
        "note": "",
        "value": "http://www.anibalfernandez.com.ar/",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 36
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-11T20:37:53.711Z",
        "updated_at": "2015-07-11T20:37:53.952Z",
        "object_id": "julian-dominguez",
        "label": "Facebook personal",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/dominguezjul",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 37
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-11T20:37:53.714Z",
        "updated_at": "2015-07-20T13:34:08.291Z",
        "object_id": "julian-dominguez",
        "label": "DominguezJul",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/DominguezJul",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 38
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-11T20:37:53.716Z",
        "updated_at": "2015-07-11T20:37:53.953Z",
        "object_id": "julian-dominguez",
        "label": "P\u00e1gina web personal",
        "note": "",
        "value": "http://juliandominguez.com.ar/",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 39
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-11T20:39:01.017Z",
        "updated_at": "2015-07-11T20:39:01.314Z",
        "object_id": "maria-eugenia-vidal",
        "label": "Facebook personal",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/meugeniavidal",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 40
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-11T20:39:01.020Z",
        "updated_at": "2015-07-17T22:42:23.532Z",
        "object_id": "maria-eugenia-vidal",
        "label": "mariuvidal",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/mariuvidal",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 41
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-11T20:39:01.023Z",
        "updated_at": "2015-07-11T20:39:01.316Z",
        "object_id": "maria-eugenia-vidal",
        "label": "P\u00e1gina web personal",
        "note": "",
        "value": "http://www.mariaeugeniavidal.com.ar/",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 42
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-11T20:40:27.398Z",
        "updated_at": "2015-07-11T20:40:27.574Z",
        "object_id": "jaime-linares",
        "label": "Facebook personal",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/jaime.linares.56",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 43
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-11T20:40:27.400Z",
        "updated_at": "2015-07-20T14:22:07.692Z",
        "object_id": "jaime-linares",
        "label": "LinaresJaime",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/LinaresJaime",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 44
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-11T20:40:27.403Z",
        "updated_at": "2015-07-11T20:40:27.575Z",
        "object_id": "jaime-linares",
        "label": "P\u00e1gina web personal",
        "note": "",
        "value": "http://www.jaimelinares.com.ar/",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 45
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-12T19:30:24.433Z",
        "updated_at": "2015-07-12T19:30:24.741Z",
        "object_id": "alfredo-de-angeli",
        "label": "Facebook oficial",
        "note": "",
        "value": "https://es-la.facebook.com/alfredodeangeli",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 46
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-12T19:30:24.435Z",
        "updated_at": "2015-07-12T19:30:24.742Z",
        "object_id": "alfredo-de-angeli",
        "label": "Twitter oficial",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/alfredodeangeli",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 47
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-12T19:30:24.441Z",
        "updated_at": "2015-07-12T19:30:24.743Z",
        "object_id": "alfredo-de-angeli",
        "label": "Sitio Web",
        "note": "",
        "value": "http://senadordeangeli.com/",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 49
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-12T20:23:01.619Z",
        "updated_at": "2015-07-12T20:23:01.810Z",
        "object_id": "gustavo-bordet",
        "label": "Facebook oficial",
        "note": "",
        "value": "https://es-es.facebook.com/gustavoebordet",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 50
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-12T20:23:01.622Z",
        "updated_at": "2015-07-14T20:44:25.345Z",
        "object_id": "gustavo-bordet",
        "label": "bordet",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/bordet",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 51
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-12T20:23:01.624Z",
        "updated_at": "2015-08-05T13:24:47.676Z",
        "object_id": "gustavo-bordet",
        "label": "Web Oficial",
        "note": "",
        "value": "http://gustavobordet.com.ar",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 52
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-12T20:28:50.101Z",
        "updated_at": "2015-07-12T20:28:50.322Z",
        "object_id": "lisandro-viale",
        "label": "Facebook personal",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/viale.lisandro",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 53
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-12T20:28:50.104Z",
        "updated_at": "2015-07-12T20:28:50.323Z",
        "object_id": "lisandro-viale",
        "label": "Web personal",
        "note": "",
        "value": "http://lisandroviale.blogspot.com.ar/",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 54
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-12T20:45:40.189Z",
        "updated_at": "2015-07-12T20:45:40.413Z",
        "object_id": "gabriel-geist",
        "label": "Facebook oficial",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/mst.entrerios",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 56
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-12T20:45:40.192Z",
        "updated_at": "2015-07-12T20:45:40.413Z",
        "object_id": "gabriel-geist",
        "label": "Sitio oficial Nacional",
        "note": "",
        "value": "http://mst.org.ar/",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 57
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-12T21:00:21.036Z",
        "updated_at": "2015-07-12T21:00:21.230Z",
        "object_id": "adrian-fuertes-29091970",
        "label": "Facebook personal",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/adrianfederico.fuertes.9",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 59
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-12T21:00:21.040Z",
        "updated_at": "2015-07-12T21:00:21.230Z",
        "object_id": "adrian-fuertes-29091970",
        "label": "Twitter personal",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/AdrianFuertes1",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 60
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-12T21:00:21.044Z",
        "updated_at": "2015-07-12T21:00:21.231Z",
        "object_id": "adrian-fuertes-29091970",
        "label": "Sitio web oficial",
        "note": "",
        "value": "http://adrianfuertes.com.ar/",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 61
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-13T22:53:58.017Z",
        "updated_at": "2015-07-13T22:53:58.272Z",
        "object_id": "jorge-ceballos",
        "label": "Facebook personal",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/pages/Jorge-Ceballos/96434474407?fref=ts",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 62
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-13T22:53:58.020Z",
        "updated_at": "2015-07-21T18:57:46.281Z",
        "object_id": "jorge-ceballos",
        "label": "JRCeballos",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/JRCeballos",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 63
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-13T22:53:58.023Z",
        "updated_at": "2015-07-13T22:53:58.274Z",
        "object_id": "jorge-ceballos",
        "label": "P\u00e1gina web personal",
        "note": "",
        "value": "http://jorgeceballos.com.ar/",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 64
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-14T14:09:28.501Z",
        "updated_at": "2015-07-14T14:09:28.667Z",
        "object_id": "victor-de-gennaro",
        "label": "Facebook oficial",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/victordegennaropresidente",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 65
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-14T14:09:28.504Z",
        "updated_at": "2015-07-16T20:37:27.471Z",
        "object_id": "victor-de-gennaro",
        "label": "victordegennaro",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/victordegennaro",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 66
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-14T14:09:28.507Z",
        "updated_at": "2015-07-14T14:09:28.669Z",
        "object_id": "victor-de-gennaro",
        "label": "Sitio web oficial",
        "note": "",
        "value": "http://victordegennaro.org.ar",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 67
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-14T15:00:30.857Z",
        "updated_at": "2015-07-14T15:00:31.031Z",
        "object_id": "mariana-castaneda",
        "label": "Facebook oficial",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/ManuAlaLegislaturaCABA",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 68
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-14T15:00:30.860Z",
        "updated_at": "2015-07-15T14:56:15.099Z",
        "object_id": "mariana-castaneda",
        "label": "ManuelaC22",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/ManuelaC22",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 69
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-14T15:00:30.863Z",
        "updated_at": "2015-07-14T15:00:31.032Z",
        "object_id": "mariana-castaneda",
        "label": "Facebook personal",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/manuela.castaneira?fref=ts",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 70
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-15T22:28:45.247Z",
        "updated_at": "2015-07-15T22:28:45.421Z",
        "object_id": "juan-manzur",
        "label": "P\u00e1gina oficial de Facebook",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/JuanManzurOficial",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 71
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-15T22:28:45.249Z",
        "updated_at": "2015-07-15T22:28:45.422Z",
        "object_id": "juan-manzur",
        "label": "juanmanzurok",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/juanmanzurok",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 72
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-15T22:28:45.252Z",
        "updated_at": "2015-07-15T22:28:45.423Z",
        "object_id": "juan-manzur",
        "label": "Sitio web oficial",
        "note": "",
        "value": "http://www.juanmanzur.com.ar/",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 73
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-15T22:49:07.913Z",
        "updated_at": "2015-07-15T22:49:08.191Z",
        "object_id": "mario-koltan",
        "label": "Sitio oficial de Facebook",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/mariokoltanoficial",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 74
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-15T22:49:07.916Z",
        "updated_at": "2015-07-15T22:49:08.191Z",
        "object_id": "mario-koltan",
        "label": "KoltanMario",
        "note": "",
        "value": "http://twitter.com/KoltanMario",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 75
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-15T22:49:07.919Z",
        "updated_at": "2015-07-15T22:49:08.192Z",
        "object_id": "mario-koltan",
        "label": "Sitio web oficial",
        "note": "",
        "value": "mariokoltan.com.ar/",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 76
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-15T23:05:39.806Z",
        "updated_at": "2015-07-15T23:05:39.934Z",
        "object_id": "jose-cano-15071965",
        "label": "Sitio oficial de Facebook",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/JoseCanoPaginaOficial",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 77
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-15T23:05:39.809Z",
        "updated_at": "2015-07-15T23:05:39.934Z",
        "object_id": "jose-cano-15071965",
        "label": "JCanoOk",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/JCanoOk",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 78
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-15T23:05:39.812Z",
        "updated_at": "2015-07-15T23:05:39.935Z",
        "object_id": "jose-cano-15071965",
        "label": "Sitio web oficial",
        "note": "",
        "value": "http://www.josecanogobernador.com/",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 79
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-16T15:26:42.777Z",
        "updated_at": "2015-07-16T15:26:42.986Z",
        "object_id": "gumersindo",
        "label": "Sitio personal de Facebook",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/gumersindo.parajon",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 80
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-16T15:26:42.780Z",
        "updated_at": "2015-07-16T15:26:42.987Z",
        "object_id": "gumersindo",
        "label": "menchoparajon",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/menchoparajon",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 81
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-16T15:26:42.783Z",
        "updated_at": "2015-07-16T15:26:42.988Z",
        "object_id": "gumersindo",
        "label": "",
        "note": "",
        "value": "www.facebook.com/gumersindo.parajon",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 82
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-16T15:39:23.231Z",
        "updated_at": "2015-07-16T15:39:23.362Z",
        "object_id": "ricardo-bussi-24041964",
        "label": "Sitio personal de Facebook",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/ricardo.bussi.1 ",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 83
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-16T15:39:23.236Z",
        "updated_at": "2015-07-16T15:39:23.362Z",
        "object_id": "ricardo-bussi-24041964",
        "label": "ricardobussi",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/ricardobussi",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 84
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-16T15:39:23.241Z",
        "updated_at": "2015-07-16T15:39:23.363Z",
        "object_id": "ricardo-bussi-24041964",
        "label": "Sitio web oficial",
        "note": "",
        "value": "http://www.fuerzarepublicana.com/",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 85
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-17T14:45:57.311Z",
        "updated_at": "2015-07-17T14:45:57.508Z",
        "object_id": "daniel-blanco",
        "label": "Sitio personal de Facebook",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/daniel.blanco.311",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 86
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-17T14:45:57.314Z",
        "updated_at": "2015-07-17T14:45:57.509Z",
        "object_id": "daniel-blanco",
        "label": "danielblancopo",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/danielblancopo",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 87
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-17T14:45:57.316Z",
        "updated_at": "2015-07-17T14:45:57.509Z",
        "object_id": "daniel-blanco",
        "label": "Sitio web del Partido Obrero",
        "note": "",
        "value": "http://partidoobrero-tucuman.blogspot.com.ar",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 88
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-17T20:40:57.068Z",
        "updated_at": "2015-07-17T21:21:30.925Z",
        "object_id": "nestor-pitrola",
        "label": "Facebook personal",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/pages/N%C3%A9stor-Pitrola/159353024159157",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 89
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-17T20:40:57.071Z",
        "updated_at": "2015-07-17T20:40:57.272Z",
        "object_id": "nestor-pitrola",
        "label": "nestorpitrola",
        "note": "",
        "value": " https://twitter.com/nestorpitrola",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 90
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-17T20:40:57.074Z",
        "updated_at": "2015-08-05T13:20:04.330Z",
        "object_id": "nestor-pitrola",
        "label": "Sitio web del Partido Obrero",
        "note": "",
        "value": "http://www.po.org.ar",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 91
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-17T21:47:24.854Z",
        "updated_at": "2015-07-17T21:47:24.976Z",
        "object_id": "manuel-bertoldi",
        "label": "Facebook personal",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/manuel.bertoldi",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 92
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-17T21:47:24.857Z",
        "updated_at": "2015-07-17T21:47:24.977Z",
        "object_id": "manuel-bertoldi",
        "label": "m_bertol",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/m_bertol",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 93
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-17T21:47:24.860Z",
        "updated_at": "2015-08-05T13:19:04.929Z",
        "object_id": "manuel-bertoldi",
        "label": "Sitio web de Patria Grande",
        "note": "",
        "value": "http://www.patriagrandeba.com.ar",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 94
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-17T22:00:59.406Z",
        "updated_at": "2015-07-17T22:00:59.600Z",
        "object_id": "felipe-sola",
        "label": "Sitio oficial de Facebook",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/felipesola",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 95
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-17T22:00:59.409Z",
        "updated_at": "2015-07-17T22:00:59.600Z",
        "object_id": "felipe-sola",
        "label": "Felipe_Sola",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/Felipe_Sola",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 96
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-17T22:00:59.411Z",
        "updated_at": "2015-07-17T22:00:59.601Z",
        "object_id": "felipe-sola",
        "label": "Sitio web oficial",
        "note": "",
        "value": "http://www.felipesola.com.ar",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 97
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-17T22:15:54.810Z",
        "updated_at": "2015-07-17T22:15:55.014Z",
        "object_id": "vilma-ripoll",
        "label": "Facebook oficial",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/vilmaripoll",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 98
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-17T22:15:54.813Z",
        "updated_at": "2015-07-17T22:15:55.015Z",
        "object_id": "vilma-ripoll",
        "label": "vilma_ripoll",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/vilma_ripoll",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 99
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-17T22:15:54.815Z",
        "updated_at": "2015-07-17T22:15:55.015Z",
        "object_id": "vilma-ripoll",
        "label": "Sitio web oficial",
        "note": "",
        "value": "http://vilmaripoll.mst.org.ar/",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 100
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-18T18:44:07.706Z",
        "updated_at": "2015-07-18T18:44:07.874Z",
        "object_id": "hector-antonio-heberling",
        "label": "Facebook personal",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/ChinoHeberling",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 101
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-18T18:44:07.709Z",
        "updated_at": "2015-07-18T18:44:07.875Z",
        "object_id": "hector-antonio-heberling",
        "label": "chinoheberling",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/chinoheberling",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 102
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-18T18:44:07.712Z",
        "updated_at": "2015-07-18T18:44:07.875Z",
        "object_id": "hector-antonio-heberling",
        "label": "Sitio oficial del Partido Nuevo Mas",
        "note": "",
        "value": "https://www.mas.org.ar",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 103
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-21T18:35:17.151Z",
        "updated_at": "2015-07-21T18:35:17.367Z",
        "object_id": "adolfo-aguirre",
        "label": "Facebook oficial",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/AdolfoFitoAguirre",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 104
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-21T18:35:17.157Z",
        "updated_at": "2015-07-22T23:20:27.060Z",
        "object_id": "adolfo-aguirre",
        "label": "Twitter personal",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/fito_aguirre",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 105
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-21T18:35:17.162Z",
        "updated_at": "2015-07-21T18:35:17.368Z",
        "object_id": "adolfo-aguirre",
        "label": "Sitio Oficial de CTA",
        "note": "",
        "value": "http://www.ctainternacionales.org/?page_id=140",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 106
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-21T19:13:54.869Z",
        "updated_at": "2015-07-21T19:13:55.090Z",
        "object_id": "christian-castillo",
        "label": "Facebook oficial",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/ChristianCastillo.PTS",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 107
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-21T19:13:54.873Z",
        "updated_at": "2015-07-21T19:13:55.091Z",
        "object_id": "christian-castillo",
        "label": "chipicastillo",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/chipicastillo",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 108
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-21T19:13:54.876Z",
        "updated_at": "2015-08-05T13:21:33.971Z",
        "object_id": "christian-castillo",
        "label": "Sitio Oficial del PTS",
        "note": "",
        "value": "http://www.pts.org.ar/Christian-Castillo",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 109
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-23T16:58:08.938Z",
        "updated_at": "2015-07-23T16:58:09.048Z",
        "object_id": "mauricio-yattah-150949",
        "label": "Twitter personal",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/mauricioyattah",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 110
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-23T16:58:08.941Z",
        "updated_at": "2015-08-05T13:16:07.002Z",
        "object_id": "mauricio-yattah-150949",
        "label": "Facebook personal",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/mauripresidente",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 111
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-23T16:58:08.943Z",
        "updated_at": "2015-07-23T16:58:09.049Z",
        "object_id": "mauricio-yattah-150949",
        "label": "P\u00e1gina web personal",
        "note": "",
        "value": "http://www.mauriciopresidente.social/",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 112
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-23T17:02:03.272Z",
        "updated_at": "2015-07-23T17:02:03.382Z",
        "object_id": "raul-albarracin-20021960",
        "label": "Twitter personal",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/Rhalbarracin",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 113
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-23T17:02:03.275Z",
        "updated_at": "2015-07-23T17:02:03.383Z",
        "object_id": "raul-albarracin-20021960",
        "label": "Facebook de inter\u00e9s",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/pages/Ra%C3%BAl-Albarrac%C3%ADn/850665725022598?fref=ts",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 114
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-23T17:02:03.277Z",
        "updated_at": "2015-07-23T17:02:03.384Z",
        "object_id": "raul-albarracin-20021960",
        "label": "P\u00e1gina web del partido",
        "note": "",
        "value": " http://movimientodeaccionvecinal.com/",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 115
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-26T00:59:13.415Z",
        "updated_at": "2015-07-26T00:59:13.604Z",
        "object_id": "alfredo-avelin-nollens",
        "label": "Facebook oficial",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/alfredo.avelinnollen",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 116
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-26T00:59:13.418Z",
        "updated_at": "2015-07-26T00:59:13.605Z",
        "object_id": "alfredo-avelin-nollens",
        "label": "alfredoavelin",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/alfredoavelin",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 117
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-26T00:59:13.421Z",
        "updated_at": "2015-07-26T00:59:13.605Z",
        "object_id": "alfredo-avelin-nollens",
        "label": "Facebook del Partido Cruzada Renovadora",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/cruzadarenovadorasj",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 118
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-28T13:21:01.859Z",
        "updated_at": "2015-07-28T13:21:02.141Z",
        "object_id": "jorge-altamira",
        "label": "Cuestionario completo",
        "note": "",
        "value": "https://docs.google.com/document/d/1xzqYNwDnQdtejAr6lhutcwL4-yrcOnTnDVhzaK__2GE/edit",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 119
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-28T13:35:19.891Z",
        "updated_at": "2015-07-28T13:35:20.226Z",
        "object_id": "margarita-stolbizer",
        "label": "Cuestionario completo",
        "note": "",
        "value": "https://docs.google.com/document/d/19E29P9thOaDPQuwwBGQRncXLu4qRCjHXPpAePo44qBY/edit?usp=sharing",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 120
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-28T13:40:33.791Z",
        "updated_at": "2015-07-28T13:40:33.985Z",
        "object_id": "ernesto-sanz",
        "label": "Cuestionario completo",
        "note": "",
        "value": "https://docs.google.com/document/d/1gI7S1YnawGYOlW4wy8V5kQxza2MdgGu5fQgIUG4-0Os/edit?usp=sharing",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 121
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-28T13:47:56.798Z",
        "updated_at": "2015-07-28T13:47:56.977Z",
        "object_id": "nicolas-del-cano",
        "label": "Cuestionario completo",
        "note": "",
        "value": "https://docs.google.com/document/d/1xVLzoDTGbXzUTpO3tKRfqjhnVbQSmOmlAMe-bdN_EW8/edit?usp=sharing",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 122
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-28T13:56:50.379Z",
        "updated_at": "2015-07-28T13:56:50.635Z",
        "object_id": "mauricio-yattah-150949",
        "label": "Cuestionario completo",
        "note": "",
        "value": "https://docs.google.com/document/d/1Nwz8nWOZ6zG1rgOk4Url1VoPJDixPLAGjKG9-sk0f6U/edit",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 123
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-28T20:21:49.789Z",
        "updated_at": "2015-07-28T20:21:49.990Z",
        "object_id": "nestor-pitrola",
        "label": "Cuestionario completo",
        "note": "",
        "value": "https://docs.google.com/document/d/1DTiE9BYPzVRG7WWtvLp180C0B_lJ5QZKXGgYtHaW_fw/edit?usp=sharing",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 124
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-28T20:22:13.315Z",
        "updated_at": "2015-07-28T20:22:13.531Z",
        "object_id": "vilma-ripoll",
        "label": "Cuestionario completo",
        "note": "",
        "value": "https://docs.google.com/document/d/1dWbIHN1UG0TcQVo9mWSvzGp38P2cMD_xEv1ewMKasJ4/edit",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 125
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-29T00:17:20.971Z",
        "updated_at": "2015-07-29T00:17:21.158Z",
        "object_id": "alejandro-bodart-2121963",
        "label": "Cuestionario Completo",
        "note": "",
        "value": "https://docs.google.com/document/d/1EA_1pMpDAFjLeq0NpAA01hNQy6HCuArX_Rdi_Ef3fVQ/edit?usp=sharing",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 126
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-29T00:26:59.852Z",
        "updated_at": "2015-07-29T00:27:00.026Z",
        "object_id": "mariana-castaneda",
        "label": "Cuestionario Completo",
        "note": "",
        "value": "https://docs.google.com/document/d/1hgJ75fg-TmSr4TsprDQgDozJaby2gUXSW7iMT-BFSXc/edit?usp=sharing",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 127
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-29T00:34:24.882Z",
        "updated_at": "2015-07-29T00:34:25.066Z",
        "object_id": "raul-albarracin-20021960",
        "label": "Cuestionario Completo",
        "note": "",
        "value": "https://docs.google.com/document/d/1SFw1BkAKO46dqaUx5twDxGBzhcnP5yGyS-BQLMABHZ0/edit?usp=sharing",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 128
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-29T15:07:36.102Z",
        "updated_at": "2015-07-29T15:07:36.306Z",
        "object_id": "christian-castillo",
        "label": "Cuestionario Completo",
        "note": "",
        "value": "https://docs.google.com/document/d/19784eJ7GvDbyzqZXgwVCXAyGBrjrRjzbD1sQDFak6qc/edit",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 129
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-29T15:10:15.180Z",
        "updated_at": "2015-07-29T15:10:15.417Z",
        "object_id": "adolfo-aguirre",
        "label": "Cuestionario Completo",
        "note": "",
        "value": "https://drive.google.com/open?id=1zyniy1eccyhj7klMRzeNj1Ht0jyryqrBYF4Oa8d9S8k",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 130
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-29T15:10:52.721Z",
        "updated_at": "2015-07-29T15:10:53.423Z",
        "object_id": "jorge-ceballos",
        "label": "Cuestionario Completo",
        "note": "",
        "value": "https://drive.google.com/open?id=1t3OduZ3oY-lz5LIwDjNyu-dXZlni2dwMr1Zsjg5PbfA",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 131
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-29T15:11:45.890Z",
        "updated_at": "2015-07-29T15:11:46.110Z",
        "object_id": "manuel-bertoldi",
        "label": "Cuestionario Completo",
        "note": "",
        "value": "https://drive.google.com/open?id=121D6KENfwRd8gWuctpcVFAEwigQzXGRC9VZHr7vCpFg",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 132
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-29T15:13:39.163Z",
        "updated_at": "2015-07-29T15:13:39.415Z",
        "object_id": "hector-antonio-heberling",
        "label": "Cuestionario Completo",
        "note": "",
        "value": "https://drive.google.com/open?id=1nsZyjOYBdv5h4vN8P0lmv2ww0VdBrEEIdvrd5rBdT3A",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 133
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-29T21:06:13.944Z",
        "updated_at": "2015-07-29T21:06:14.244Z",
        "object_id": "alfredo-de-angeli",
        "label": "Cuestionario Completo",
        "note": "",
        "value": "https://docs.google.com/document/d/1DNMwrvpD0Kjz-DBpsRaMsLFO8ECl3oj2tHRVNIb1ByM/edit",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 134
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-29T21:07:32.561Z",
        "updated_at": "2015-07-29T21:07:32.805Z",
        "object_id": "adrian-fuertes-29091970",
        "label": "Cuestionario Completo",
        "note": "",
        "value": "https://docs.google.com/document/d/1tYiMj8PBaOPFeAlabsqq2bFt3pPIrnXNsKm4BEfVnxQ/edit",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 135
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-29T21:09:14.527Z",
        "updated_at": "2015-07-29T21:09:14.741Z",
        "object_id": "gabriel-geist",
        "label": "Cuestionario Completo",
        "note": "",
        "value": "https://docs.google.com/document/d/1oF7yIuS1xVhCqs6-n0-ZvWiqRgPbWHOYC2BvqAXeXkw/edit",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 136
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-30T16:17:16.846Z",
        "updated_at": "2015-07-30T16:17:17.076Z",
        "object_id": "alfredo-avelin-nollens",
        "label": "Cuestionario Completo",
        "note": "",
        "value": "https://drive.google.com/open?id=10S2vDLcEhxlOlVJ57894Tp0YBOM9FPS70LsYBNdliUU",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 137
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-30T16:19:26.500Z",
        "updated_at": "2015-07-30T16:19:26.896Z",
        "object_id": "mario-koltan",
        "label": "Cuestionario Completo",
        "note": "",
        "value": "https://drive.google.com/open?id=1cRgHWuEwKikxK9XGIaQIhtKa41ZFLaQyafuLrKwOkVU",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 138
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-30T16:21:23.605Z",
        "updated_at": "2015-07-30T16:21:23.887Z",
        "object_id": "benjamin-kuchen",
        "label": "Cuestionario Completo",
        "note": "",
        "value": "https://drive.google.com/open?id=1bLmEUrVQEJ2fN8ro7ONlMyEE56zmbqzGz5XfwzxC7z0",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 139
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-30T16:21:53.199Z",
        "updated_at": "2015-07-30T16:21:53.446Z",
        "object_id": "gumersindo",
        "label": "Cuestionario Completo",
        "note": "",
        "value": "https://drive.google.com/open?id=178-QWB8-k8S_L6oGAm_QUXc8aokxnc6oLkQA5Hx2GRk",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 140
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-30T16:22:27.068Z",
        "updated_at": "2015-07-30T16:22:27.259Z",
        "object_id": "martin-tucurman",
        "label": "Cuestionario Completo",
        "note": "",
        "value": "https://drive.google.com/open?id=10DKRy1cwz7aw2X-DY8aAKchruoifPe0Zr3XMOmLcTRk",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 141
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-30T16:22:55.987Z",
        "updated_at": "2015-07-30T16:22:56.267Z",
        "object_id": "mary-garrido",
        "label": "Cuestionario Completo",
        "note": "",
        "value": "https://drive.google.com/open?id=1faJctlAPBh5_LF7Tcqe2croFH648a06jfUodute8OF4",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 142
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-30T16:23:37.048Z",
        "updated_at": "2015-07-30T16:23:37.293Z",
        "object_id": "ricardo-bussi-24041964",
        "label": "Cuestionario Completo",
        "note": "",
        "value": "https://drive.google.com/open?id=1aRBwHtMwl-EWBW160FMLVUs_JwUuMk6tB6n2c3Rhrvw",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 143
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-31T00:24:08.773Z",
        "updated_at": "2015-07-31T00:24:09.085Z",
        "object_id": "martin-tucurman",
        "label": "Facebook personal",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/martinturcumanpro",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 144
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-31T00:24:08.776Z",
        "updated_at": "2015-07-31T00:24:09.086Z",
        "object_id": "martin-tucurman",
        "label": "martinturcuman",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/martinturcuman",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 145
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-31T00:25:21.839Z",
        "updated_at": "2015-07-31T00:25:22.034Z",
        "object_id": "roberto-basualdo",
        "label": "Facebook personal",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/rgbasualdo",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 146
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-31T00:25:21.842Z",
        "updated_at": "2015-07-31T00:25:22.035Z",
        "object_id": "roberto-basualdo",
        "label": "RGBasualdo",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/RGBasualdo",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 147
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-31T00:25:21.845Z",
        "updated_at": "2015-07-31T00:25:22.036Z",
        "object_id": "roberto-basualdo",
        "label": "P\u00e1gina web personal",
        "note": "",
        "value": "http://www.robertobasualdo.com.ar/",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 148
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-31T00:29:07.547Z",
        "updated_at": "2015-07-31T00:29:07.772Z",
        "object_id": "sergio-unac",
        "label": "Facebook personal",
        "note": "",
        "value": "https://es-la.facebook.com/sergio.unac",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 149
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-31T00:29:07.552Z",
        "updated_at": "2015-07-31T00:29:07.773Z",
        "object_id": "sergio-unac",
        "label": "sergiounac",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/sergiounac",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 150
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-31T00:29:07.558Z",
        "updated_at": "2015-07-31T00:29:07.773Z",
        "object_id": "sergio-unac",
        "label": "P\u00e1gina web personal",
        "note": "",
        "value": "http://www.sergiounac.com/",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 151
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-31T00:34:28.785Z",
        "updated_at": "2015-07-31T00:34:29.046Z",
        "object_id": "ruperto-godoy",
        "label": "Facebook personal",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/rupertogodoy.SJ?fref=nf",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 152
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "TWITTER",
        "created_at": "2015-07-31T00:34:28.791Z",
        "updated_at": "2015-07-31T00:34:29.047Z",
        "object_id": "ruperto-godoy",
        "label": "rupertogodoy",
        "note": "",
        "value": "https://twitter.com/rupertogodoy",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 153
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-31T00:34:28.795Z",
        "updated_at": "2015-07-31T15:52:24.550Z",
        "object_id": "ruperto-godoy",
        "label": "P\u00e1gina web personal",
        "note": "",
        "value": "www.rupertogodoy.com.ar",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 154
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-31T00:35:43.109Z",
        "updated_at": "2015-07-31T00:35:43.293Z",
        "object_id": "mary-garrido",
        "label": "Facebook personal",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/mstsanjuan",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 155
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-31T00:35:43.111Z",
        "updated_at": "2015-07-31T15:55:08.649Z",
        "object_id": "mary-garrido",
        "label": "P\u00e1gina web del MST",
        "note": "",
        "value": "http://sanjuan.mst.org.ar/",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 156
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-31T00:37:11.189Z",
        "updated_at": "2015-07-31T00:37:11.399Z",
        "object_id": "alberto-aguero",
        "label": "Facebook personal",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/pages/Alberto-Ag%C3%BCero/150483035149643?fref=ts",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 157
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-07-31T00:37:11.194Z",
        "updated_at": "2015-07-31T00:37:11.399Z",
        "object_id": "alberto-aguero",
        "label": "P\u00e1gina web personal",
        "note": "",
        "value": "http://www.propopular.blogspot.com.ar/",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 158
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-07-31T16:45:34.781Z",
        "updated_at": "2015-07-31T16:45:34.975Z",
        "object_id": "osvaldo-cirnigliaro",
        "label": "Facebook personal",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/renzo.cirnigliaro",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 159
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "FACEBOOK",
        "created_at": "2015-08-05T13:28:37.794Z",
        "updated_at": "2015-08-05T13:28:38.037Z",
        "object_id": "benjamin-kuchen",
        "label": "Facebook personal",
        "note": "",
        "value": "https://www.facebook.com/bekuchen?fref=ts",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 160
},
{
    "fields": {
        "end_date": null,
        "contact_type": "URL",
        "created_at": "2015-08-06T12:53:48.366Z",
        "updated_at": "2015-08-06T12:53:48.627Z",
        "object_id": "eduardo-donofrio",
        "label": "Cuestionario completo",
        "note": "",
        "value": "https://docs.google.com/document/d/179YYpGAiOF-By5YPZ0KBh4SRMCaQXelAaRQF67ElIf4/edit",
        "content_type": 14,
        "start_date": null
    },
    "model": "popolo.contactdetail",
    "pk": 161
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lanueva.com/el-pais/773380/scioli-descarto-la-creacion-de-hospitales-moviles-para-realizar-abortos.html",
        "note": "",
        "object_id": "206",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 1
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.elpais.com.uy/informacion/scioli-contra-legalizar-marihuana.html",
        "note": "",
        "object_id": "207",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 2
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.telam.com.ar/notas/201307/25950-scioli-inauguro-un-centro-de-camaras-de-seguridad-en-la-matanza.html",
        "note": "",
        "object_id": "208",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 3
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.banoticias.com/videos/1049-daniel-scioli-promulgo-la-ley-de-juicio-por-jurados",
        "note": "",
        "object_id": "210",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 4
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.pagina12.com.ar/diario/ultimas/20-229905-2013-09-26.html",
        "note": "",
        "object_id": "210",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 5
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lanacion.com.ar/1779260-daniel-scioli-mi-rival-politico-es-la-alianza-pro-ucr",
        "note": "",
        "object_id": "211",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 6
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.clarin.com/politica/Scioli-Mendoza-ganancias-Macri_0_1210079470.html",
        "note": "",
        "object_id": "212",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 7
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.latecla.info/3/nota_1.php?noticia_id=21096",
        "note": "",
        "object_id": "213",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 8
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.pagina12.com.ar/diario/elpais/1-269097-2015-03-27.html",
        "note": "",
        "object_id": "214",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 9
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.clarin.com/politica/futbol_para_todos-jorge_capitanich-daniel_scioli_0_1039096432.html",
        "note": "",
        "object_id": "215",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 10
},
{
    "fields": {
        "url": "http://portal.educacion.gov.ar/files/2009/12/ley26150.pdf",
        "note": "",
        "object_id": "217",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 12
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.infoleg.gov.ar/infolegInternet/anexos/120000-124999/121222/norma.htm",
        "note": "",
        "object_id": "218",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 13
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.telam.com.ar/notas/201505/105910-scioli-rector-uba-convenio-de-educacion-secundaria-a-distancia-municipales.html",
        "note": "",
        "object_id": "219",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 14
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.telam.com.ar/notas/201504/101444-daniel-scioli-hurlingham-entrega-escrituras-vivienda-frente-para-la-victoria.html",
        "note": "",
        "object_id": "220",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 15
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.telam.com.ar/notas/201506/109084-scioli-destaco-los-anuncions-de-cristina-sobre-cioli-destac-los-anuncios-de-cristina-sobre-asignacin-universal-por-hijo.html",
        "note": "",
        "object_id": "221",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 16
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.perfil.com/politica/Somos-la-revolucion-de-los-coroneles-20130804-0028.html",
        "note": "",
        "object_id": "223",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 17
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.infonews.com/nota/164915/massa-contra-la-despenalizacion-de-la-droga-es-un-mamarracho",
        "note": "",
        "object_id": "224",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 18
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lanacion.com.ar/1731675-massa-vamos-a-pelear-contra-este-mamarracho-de-la-despenalizacion-la-droga",
        "note": "",
        "object_id": "224",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 19
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.sergio-massa.org/ebook/El_Cambio_Justo_-_Sergio_Massa.pdf",
        "note": "",
        "object_id": "225",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 20
},
{
    "fields": {
        "url": "https://www.youtube.com/watch?v=-x6EBlISyD0",
        "note": "",
        "object_id": "226",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 21
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.frenterenovador.org.ar/massa-es-absurdo-que-le-pidan-a-la-gente-que-participe-en-el-sistema-penal-a-traves-del-juicio-por-jurados-y-que-despues-no-se-le-de-la-chance-de-opinar-con-respecto-a-que-sanciones-cree-que-debem/",
        "note": "",
        "object_id": "227",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 22
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.ieco.clarin.com/macri-massa-scioli-dolar-devaluacion_0_1312068886.html",
        "note": "",
        "object_id": "228",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 23
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lanacion.com.ar/1698507-massa-el-cepo-se-resuelve-en-semanas",
        "note": "",
        "object_id": "228",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 24
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.infobae.com/2015/03/31/1719266-massa-prometio-que-eliminara-el-impuesto-las-ganancias",
        "note": "",
        "object_id": "229",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 25
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.telam.com.ar/notas/201506/109313-con-chispazos-massa-y-de-la-sota-se-cruzaron-por-su-pasado-y-las-propuestas.html\"",
        "note": "",
        "object_id": "229",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 26
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.nuevarioja.com.ar/ver_noticia.asp?id=33298",
        "note": "",
        "object_id": "230",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 27
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.cronista.com/economiapolitica/En-Expoagro-Massa-prometio-bajar-retenciones-y-liberar-el-comercio-20150306-0056.html",
        "note": "",
        "object_id": "231",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 28
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lanacion.com.ar/1784885-sergio-massa-ganancias-futbolparatodos",
        "note": "",
        "object_id": "232",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 29
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.sergio-massa.org/ebook/El_Cambio_Justo_-_Sergio_Massa.pdf",
        "note": "",
        "object_id": "233",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 30
},
{
    "fields": {
        "url": "http://infocielo.com/nota/51475/el_massismo_presento_proyecto_de_ley_para_regular_la_publicidad_oficial/",
        "note": "",
        "object_id": "234",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 31
},
{
    "fields": {
        "url": "http://portal.educacion.gov.ar/files/2009/12/ley26150.pdf",
        "note": "",
        "object_id": "235",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 32
},
{
    "fields": {
        "url": "http://servicios.tigre.gov.ar/digesto/index.php?option=com_content&view=article&id=532:terrenos-privados-decreto-127911&catid=44:terrenos-privados&Itemid=226%20http://servicios.tigre.gov.ar/digesto/index.php?",
        "note": "",
        "object_id": "237",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 33
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.diariopopular.com.ar/notas/206523-massa-quiere-convertir-ley-la-asignacion-universal-hijo",
        "note": "",
        "object_id": "238",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 34
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lanacion.com.ar/1802688-comienza-el-debate-entre-sergio-massa-y-jose-manuel-de-la-sota",
        "note": "",
        "object_id": "239",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 35
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.diaadia.com.ar/argentina/aborto-no-punible-12-provincias-adhieren",
        "note": "",
        "object_id": "257",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 36
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.pagina12.com.ar/diario/sociedad/3-196818-2012-06-20.html",
        "note": "",
        "object_id": "258",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 37
},
{
    "fields": {
        "url": "http://argentina.indymedia.org/uploads/2012/12/informe_anual_antirrepresivo_-_coordinadora_antirrepresiva_c_rdoba.pdf",
        "note": "",
        "object_id": "259",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 38
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.cba24n.com.ar/content/juan-schiaretti-propone-un-endurecimiento-de-penas",
        "note": "",
        "object_id": "260",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 39
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.insumisos.com/diplo/NODE/1105.HTM",
        "note": "",
        "object_id": "261",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 40
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.pensamientopenal.org.ar/juicio-por-jurados-una-experiencia-que-ya-tuvo-buenos-resultados-en-cordoba/",
        "note": "",
        "object_id": "261",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 41
},
{
    "fields": {
        "url": "http://noticias.terra.com.ar/argentina/de-la-sota-le-presento-a-la-sociedad-rural-su-plan-para-el-campo,a2bf92a0347d16936ed502af04216be74djzRCRD.html",
        "note": "",
        "object_id": "262",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 42
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.continental.com.ar/noticias/actualidad/de-la-sota-hay-14-circulando-por-cada-dolar-hay-que-salir-del-cepo-con-un-acuerdo-de-24-meses/20150708/nota/2840916.aspx",
        "note": "",
        "object_id": "262",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 43
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lanacion.com.ar/1796507-jose-manuel-de-la-sota-pienso-ganarle-la-interna-a-massa-sin-agredirnos",
        "note": "",
        "object_id": "263",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 44
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.cadena3.com/contenido/2015/06/12/De-la-Sota-lejos-de-Mauricio-Macri-y-de-los-Kirchner-147013.asp",
        "note": "",
        "object_id": "264",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 45
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.elhombre.com.ar/noticia/84/de-la-una-propuesta-real-para-una-argentina-mas-federal",
        "note": "",
        "object_id": "264",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 46
},
{
    "fields": {
        "url": "http://noticias.terra.com.ar/argentina/de-la-sota-le-presento-a-la-sociedad-rural-su-plan-para-el-campo,a2bf92a0347d16936ed502af04216be74djzRCRD.html",
        "note": "",
        "object_id": "265",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 47
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lavoz.com.ar/politica/de-la-sota-quiero-ser-presidente-y-si-no-me-voy-mi-casa",
        "note": "",
        "object_id": "266",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 48
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.elhombre.com.ar/noticia/63/en-un-encuentro-con-jovenes-de-la-sota-presento-propuestas-para-gobienro-abierto",
        "note": "",
        "object_id": "267",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 49
},
{
    "fields": {
        "url": "http://boletinoficial.cba.gov.ar/wp-content/4p96humuzp/2015/04/240415_BOcba_1sbL7w.pdf",
        "note": "",
        "object_id": "269",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 50
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.puntal.com.ar/imprimir_noticia_portal.php?id=115101",
        "note": "",
        "object_id": "270",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 51
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.iprofesional.com/notas/213689-De-la-Sota-propone-duplicar-la-Asignacin-Universal-por-Hijo-si-llega-a-la-Casa-Rosada",
        "note": "",
        "object_id": "272",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 52
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lanacion.com.ar/1802688-comienza-el-debate-entre-sergio-massa-y-jose-manuel-de-la-sota",
        "note": "",
        "object_id": "273",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 53
},
{
    "fields": {
        "url": "http://tn.com.ar/politica/scioli-reclamo-a-la-justicia-mayor-rigurosidad-en-las-penas-vigentes_408753",
        "note": "",
        "object_id": "209",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 54
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.censuraindirecta.org.ar/sw_contenido.php?id=122",
        "note": "",
        "object_id": "268",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 55
},
{
    "fields": {
        "url": "https://www.youtube.com/watch?v=VA-DCOkvr0E",
        "note": "",
        "object_id": "98",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 56
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.po.org.ar/comunicados/politicas/en-el-parque-rivadavia-altamira-y-ramal-impulsaron-la-marcha-contra-los-femicidios",
        "note": "",
        "object_id": "104",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 57
},
{
    "fields": {
        "url": "http://altamiraresponde.com.ar/#/ver/democratizacion-universitaria",
        "note": "",
        "object_id": "105",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 58
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.ellitoral.com/index.php/diarios/2015/05/29/politica/POLI-02.html",
        "note": "",
        "object_id": "310",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 59
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.po.org.ar/comunicados/politicas/ley-de-medios-un-fallo-tardio-que-abre-nuevas-disputas",
        "note": "",
        "object_id": "312",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 60
},
{
    "fields": {
        "url": "https://youtu.be/9E10PuctwFg",
        "note": "",
        "object_id": "313",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 61
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.infobae.com/2014/11/05/1606631-macri-se-opuso-despenalizar-el-aborto-estoy-favor-la-vida",
        "note": "",
        "object_id": "189",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 62
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.primeraedicionweb.com.ar/nota/digital/10269/-macri-en-contra-del-fallo-de-la-corte-sobre-la-despenalizacion-de-tenencia-de-drogas.html",
        "note": "",
        "object_id": "190",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 63
},
{
    "fields": {
        "url": "http://parabuenosaires.com/macri-da-su-opinion-sobre-las-camaras-de-seguridad/",
        "note": "",
        "object_id": "191",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 64
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lanacion.com.ar/1345705-los-politicos-y-la-lucha-contra-el-crimen",
        "note": "",
        "object_id": "192",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 65
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.pagina12.com.ar/diario/economia/2-268364-2015-03-18.html",
        "note": "",
        "object_id": "194",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 66
},
{
    "fields": {
        "url": "https://www.youtube.com/watch?v=nB9t2b-7hPE",
        "note": "",
        "object_id": "195",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 67
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lagaceta.com.ar/nota/607062/politica/macri-quiere-eliminar-ganancias-para-2015.html",
        "note": "",
        "object_id": "195",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 68
},
{
    "fields": {
        "url": "http://pasado.eldia.com/edis/20120710/macri-suma-reclamo-mayor-coparticipacion-federal-elpais3.htm",
        "note": "",
        "object_id": "196",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 69
},
{
    "fields": {
        "url": "http://pasado.eldia.com/edis/20120710/macri-suma-reclamo-mayor-coparticipacion-federal-elpais3.htm",
        "note": "",
        "object_id": "196",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 70
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.eldestapeweb.com/retenciones-cero-el-plan-mauricio-macri-si-llega-la-presidencia-n5384",
        "note": "",
        "object_id": "197",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 71
},
{
    "fields": {
        "url": "http://fundacionpensar.org/DDPP/13propuestasAgro.pdf",
        "note": "",
        "object_id": "197",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 72
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.infobae.com/2015/03/17/1716387-que-piensa-macri-ganancias-futbol-todos-6-7-8-y-aerolineas-argentinas",
        "note": "",
        "object_id": "198",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 73
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.directoriolegislativo.org/debates-nacionales/acceso-a-la-informacion-publica-volvio-a-foja-cero/",
        "note": "",
        "object_id": "199",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 74
},
{
    "fields": {
        "url": "http://chequeado.com/ique-fue-de/la-promesa-de-macri-de-limitar-la-publicidad-oficial/",
        "note": "",
        "object_id": "200",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 75
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lanacion.com.ar/1230528-cuestionan-a-macri-por-vetar-la-ley-de-publicidad",
        "note": "",
        "object_id": "200",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 76
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.infojusnoticias.gov.ar/nacionales/del-cierre-de-programas-de-asistencia-a-victimas-al-niunamenos-8707.html",
        "note": "",
        "object_id": "201",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 77
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.inforegion.com.ar/noticia/70856/macri-culpo-al-gobierno-por-el-aumento-de-asentamientos-urbanos",
        "note": "",
        "object_id": "203",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 78
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lanacion.com.ar/1811860-mauricio-macri-prometio-que-ypf-y-aerolineas-seguiran-siendo-estatales",
        "note": "",
        "object_id": "204",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 79
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.infobae.com/2015/04/07/1720572-para-aranguren-macri-es-el-que-mejor-representa-el-cambio",
        "note": "",
        "object_id": "205",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 81
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lanacion.com.ar/1803397-asignacion-universal-una-bandera-opositora-que-gesto-cfk-y-que-sobrevivira",
        "note": "",
        "object_id": "843",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 82
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.argentinosalerta.org/noticia/2874-presentan-proyecto-de-aborto-en-diputados",
        "note": "",
        "object_id": "828",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 83
},
{
    "fields": {
        "url": "http://corrienteup.org/2013/05/en-todo-el-pais-piden-despenalizar-la-marihuana/",
        "note": "",
        "object_id": "829",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 84
},
{
    "fields": {
        "url": "https://www.youtube.com/watch?v=EqhzBRYwGBg",
        "note": "",
        "object_id": "830",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 85
},
{
    "fields": {
        "url": "http://corrienteup.org/institucional/base-de-accion-politica/",
        "note": "",
        "object_id": "831",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 86
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.radiolaplata.info/victor-de-gennaro-hoy-mueren-mas-de-20-trabajadores-por-dia-por-accidentes-y-enfermedades-laborales/",
        "note": "",
        "object_id": "834",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 87
},
{
    "fields": {
        "url": "https://youtu.be/xpFt4BkPQ4I",
        "note": "",
        "object_id": "836",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 88
},
{
    "fields": {
        "url": "https://www.youtube.com/watch?feature=player_embedded&v=O-g3776sa2o",
        "note": "",
        "object_id": "835",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 89
},
{
    "fields": {
        "url": "http://corrienteup.org/institucional/base-de-accion-politica/",
        "note": "",
        "object_id": "838",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 90
},
{
    "fields": {
        "url": "http://corrienteup.org/2015/05/285-acto-frente-al-congreso-por-el-aborto-legal/",
        "note": "",
        "object_id": "840",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 91
},
{
    "fields": {
        "url": "http://corrienteup.org/institucional/base-de-accion-politica/",
        "note": "",
        "object_id": "841",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 92
},
{
    "fields": {
        "url": "http://corrienteup.org/institucional/base-de-accion-politica/",
        "note": "",
        "object_id": "842",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 93
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.pagina12.com.ar/diario/elpais/1-141604-2010-03-08.html",
        "note": "",
        "object_id": "274",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 94
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.losandes.com.ar/noticia/opinion-67013",
        "note": "",
        "object_id": "277",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 95
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.eldiariodelarepublica.com/provincia/Rodriguez-Saa-pidio-cambios-en-el-Impuesto-pero-graduales-20150331-0030.html",
        "note": "",
        "object_id": "280",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 96
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.eldiariodelarepublica.com/pais/Adolfo-Rodriguez-Saa-volvio-a-reclamar-un-nuevo-regimen-de-coparticipacion-20140303-0007.html",
        "note": "",
        "object_id": "281",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 97
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.pagina12.com.ar/diario/elpais/subnotas/104144-32755-2008-05-14.html",
        "note": "",
        "object_id": "282",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 98
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.senado.gov.ar/parlamentario/parlamentaria/285559/downloadPdf",
        "note": "",
        "object_id": "284",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 99
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.senado.gov.ar/parlamentario/comisiones/verExp/4003.06/S/PL",
        "note": "",
        "object_id": "285",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 100
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.perfil.com/politica/El-Senado-aprobo-la-Ley-de-Educacion-Sexual-20061004-0076.html",
        "note": "",
        "object_id": "286",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 101
},
{
    "fields": {
        "url": "http://agenciasanluis.com/notas/2014/10/23/poggi-la-universidad-de-comechingones-es-una-nueva-oportunidad-de-progreso-para-san-luis",
        "note": "",
        "object_id": "287",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 102
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.eldiariodelarepublica.com/pais/Adolfo-Rodriguez-Saa-propuso-luchar-contra-la-pobreza-con-empleo-20150528-0031.html",
        "note": "",
        "object_id": "288",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 103
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.infoban.com.ar/despachos.asp?cod_des=62214&ID_Seccion=8",
        "note": "",
        "object_id": "289",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 104
},
{
    "fields": {
        "url": "http://votemosvalores.com/candidatos/elisa-carrio/",
        "note": "",
        "object_id": "291",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 105
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.elisacarrio.com.ar/index.asp?seccion=visor_noticia&id=125&descripcion=Sala%20de%20Prensa%20",
        "note": "",
        "object_id": "291",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 106
},
{
    "fields": {
        "url": "http://tiempo.infonews.com/nota/30761/drogas-candidatos-opinaron-sobre-despenalizacion-tenencia-y-consumo",
        "note": "",
        "object_id": "292",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 107
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.clarin.com/politica/Carrio-presento-proyectos-fin-ciclo_0_1103889918.html",
        "note": "",
        "object_id": "294",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 108
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www1.hcdn.gov.ar/proyxml/expediente.asp?fundamentos=si&numexp=0572-D-2015",
        "note": "",
        "object_id": "295",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 109
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.elisacarrio.com.ar/index.asp?seccion=visor_noticia&id=572&descripcion=",
        "note": "",
        "object_id": "296",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 110
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.elisacarrio.com.ar/index.asp?seccion=visor_noticia&id=810&descripcion=Gacetillas",
        "note": "",
        "object_id": "297",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 111
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lanacion.com.ar/1340813-no-soy-estatista-eso-es-anacronico",
        "note": "",
        "object_id": "298",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 112
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.laprensa.com.ar/434786-Carrio-Si-no-se-vota-dentro-de-la-alianza-Cambiemos-se-le-da-la-victoria-a-Scioli.note.aspx",
        "note": "",
        "object_id": "299",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 113
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.clarin.com/deportes/Carrio-destruyen-tocan-pasion-argentinos_0_524947695.html",
        "note": "",
        "object_id": "300",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 114
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.elisacarrio.com.ar/index.asp?seccion=visor_noticia&id=810&descripcion=Gacetillas",
        "note": "",
        "object_id": "301",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 115
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www1.hcdn.gov.ar/proyxml/expediente.asp?fundamentos=si&numexp=1248-D-2014",
        "note": "",
        "object_id": "302",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 116
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.pagina12.com.ar/diario/elpais/1-13299-2002-11-24.html",
        "note": "",
        "object_id": "303",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 117
},
{
    "fields": {
        "url": "http://weblogs.clarin.com/elecciones-2007/2007/10/26/lilita_carrio_responde_preguntas_de_los_lectores/",
        "note": "",
        "object_id": "303",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 118
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.equiposcarrio.com.ar/vivienda-y-urbanismo/",
        "note": "",
        "object_id": "305",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 119
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.latecla.info/3/nota_1.php?noticia_id=44270",
        "note": "",
        "object_id": "304",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 120
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.ccaridiputados.com.ar/proyecto-de-ley-de-la-diputada-elisa-carrio-2/",
        "note": "",
        "object_id": "306",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 121
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.latecla.info/3/nota_1.php?noticia_id=44270",
        "note": "",
        "object_id": "307",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 122
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.infobae.com/2014/03/09/1548955-scioli-toma-distancia-del-nuevo-codigo-penal-en-la-provincia-limite-las-excarcelaciones",
        "note": "",
        "object_id": "209",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 123
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.rielfm.com.ar/2007.03.25,bordet-pidio-la-despenalizacion-del-aborto,11790.htm",
        "note": "",
        "object_id": "316",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 124
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lagaceladigital.com.ar/licitan-la-compra-de-50-camaras-de-seguridad-para-concordia/",
        "note": "",
        "object_id": "318",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 125
},
{
    "fields": {
        "url": "http://colon.elentrerios.com/sociedad/la-inseguridad-se-combate-con-inclusion.htm",
        "note": "",
        "object_id": "319",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 126
},
{
    "fields": {
        "url": "https://dl-web.dropbox.com/get/Entrevistas%20-%20Candidato%20a%20Gobernador/15%2005%20Gustavo%20Bordet.mp3?_subject_uid=391689150&w=AAAxgaczttnK4OOHRWc9sNiLnPuoewMDvZkR0uti-8abiA",
        "note": "",
        "object_id": "320",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 127
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.apfdigital.com.ar/despachos.asp?cod_des=122284",
        "note": "",
        "object_id": "324",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 128
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.diariodelsurdigital.com.ar/Inauguraran-las-70-nuevas",
        "note": "",
        "object_id": "325",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 129
},
{
    "fields": {
        "url": "http://entreriosahora.com/gustavo-bordet-represento-una-propuesta-regional-y-es-probable-que-mi-companero-de-formula-sea-de-parana/",
        "note": "",
        "object_id": "326",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 130
},
{
    "fields": {
        "url": "http://entreriosahora.com/gustavo-bordet-represento-una-propuesta-regional-y-es-probable-que-mi-companero-de-formula-sea-de-parana/",
        "note": "",
        "object_id": "327",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 131
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.cndigital.com.ar/ver_noticias.php?id_nota=8608",
        "note": "",
        "object_id": "328",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 132
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.elentrerios.com/politica/en-un-ano-mazurier-recibio-mas-de-800-mil-pesos-en-pauta-oficial.htm",
        "note": "",
        "object_id": "330",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 133
},
{
    "fields": {
        "url": "http://vozentrerriana.blogspot.com.ar/2009/09/publicidad-oficial-en-entre-rios.html",
        "note": "",
        "object_id": "330",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 134
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.analisisdigital.com.ar/noticias.php?ed=1&di=0&no=218300",
        "note": "",
        "object_id": "331",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 135
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.analisisdigital.com.ar/noticias.php?ed=1&di=0&no=206897",
        "note": "",
        "object_id": "333",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 136
},
{
    "fields": {
        "url": "http://concordiadirecto.com/el-futbol-local-en-los-medios-audiovisuales-de-concordia.html",
        "note": "",
        "object_id": "333",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 137
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.diariodelsurdigital.com.ar/El-Presidente-Municipal-Gustavo",
        "note": "",
        "object_id": "334",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 138
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.diariodelsurdigital.com.ar/Proyectan-construir-1-200",
        "note": "",
        "object_id": "335",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 139
},
{
    "fields": {
        "url": "http://ferrocarrilentrerriano.blogspot.com.ar/2010_02_01_archive.html",
        "note": "",
        "object_id": "336",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 140
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lanacion.com.ar/1521961-intendente-ultra-k-organiza-una-vigilia-para-enfrentar-a-los-caceroleros-el-8n",
        "note": "",
        "object_id": "337",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 141
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lanacion.com.ar/1346779-sola-hay-que-mantener-lo-mejor-del-kirchnerismo",
        "note": "",
        "object_id": "460",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 142
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.perfil.com/politica/Sola-contra-Sedronar-despenalizar-el-consumo-es-sumamente-ignorante-20140929-0029.html",
        "note": "",
        "object_id": "461",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 143
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.radiobrisas.com/2015/07/08/felipe-sola-la-droga-es-un-problema-de-la-sociedad-entera",
        "note": "",
        "object_id": "461",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 144
},
{
    "fields": {
        "url": "https://www.youtube.com/watch?v=_scPsk3r9gY",
        "note": "",
        "object_id": "462",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 145
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.eldia.com/la-provincia/felipe-sola-aseguro-que-la-actual-gestion-deja-una-provincia-en-un-estado-deplorable-67030",
        "note": "",
        "object_id": "463",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 146
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.parlamentario.com/noticia-80271.html",
        "note": "",
        "object_id": "464",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 147
},
{
    "fields": {
        "url": "http://opinion.infobae.com/nestor-pitrola/2013/07/16/la-provincia-de-buenos-aires-una-batalla-crucial/",
        "note": "",
        "object_id": "445",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 148
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.cronista.com/impresageneral/Piqueteros-esperan-ser-bien-recibidos-en-la-marcha-de-Blumberg--20040419-0115.html",
        "note": "",
        "object_id": "446",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 149
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.elmensajerodiario.com.ar/contenidos/pitrola-plan-emergencia-seguridad-pelicula-vimos_47976.html",
        "note": "",
        "object_id": "447",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 150
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.eldiariodetandil.com/2013/11/13/pitrola-no-creemos-en-las-estatizaciones-kirchneristas/",
        "note": "",
        "object_id": "453",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 151
},
{
    "fields": {
        "url": "http://infoendemocracia.com.ar/153-candidatos-ya-se-comprometieron-a-mejorar-la-calidad-de-la-informacion/",
        "note": "",
        "object_id": "456",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 152
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.infobae.com/2004/10/19/146766-sola-puso-marcha-13-policias-comunales-intendentes",
        "note": "",
        "object_id": "465",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 153
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.frenterenovador.org.ar/sola-la-policia-comunal-que-propone-scioli-es-un-engendro-sin-plata-sin-armas-y-sin-capacidad/",
        "note": "",
        "object_id": "465",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 154
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.ambito.com/noticia.asp?id=698434",
        "note": "",
        "object_id": "468",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 155
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lapoliticaonline.com/nota/66997/",
        "note": "",
        "object_id": "469",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 156
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.frenterenovador.org.ar/felipe-sola-es-necesario-actualizar-las-asignaciones-el-gobierno-quiere-que-los-beneficios-sean-hoy-y-los-impuestos-para-siempre/",
        "note": "",
        "object_id": "470",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 157
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lanacion.com.ar/578271-las-escuelas-bonaerenses-privadas-deberan-dar-clases-de-sexualidad",
        "note": "",
        "object_id": "472",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 158
},
{
    "fields": {
        "url": "http://campanaargentina.com/view/3362",
        "note": "",
        "object_id": "476",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 159
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.jefatura.gob.ar/archivos/AccesoInfoPub/Normativa/normativa_local/PROVINCIADEBSAS.pdf",
        "note": "",
        "object_id": "477",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 160
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.frenterenovador.org.ar/el-frente-renovador-pide-transparencia-y-equidad-en-el-reparto-de-la-pauta-oficial-del-gobierno/",
        "note": "",
        "object_id": "478",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 161
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lanacion.com.ar/1346779-sola-hay-que-mantener-lo-mejor-del-kirchnerismo",
        "note": "",
        "object_id": "479",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 162
},
{
    "fields": {
        "url": "https://www.youtube.com/watch?v=XunztWfjyo4",
        "note": "",
        "object_id": "424",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 163
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.parlamentario.com/noticia-65685.html",
        "note": "",
        "object_id": "425",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 164
},
{
    "fields": {
        "url": "http://revista.elarcondeclio.com.ar/jaime-linares/",
        "note": "",
        "object_id": "426",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 165
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.agencianova.com/nota.asp?n=2015_4_19&id=47201&id_tiponota=4",
        "note": "",
        "object_id": "427",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 166
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lanueva.com/mobile/la-ciudad/817074/linares-anuncio-su-postulacion-a-gobernador-y-dijo-que-hara-un-cambio-profundo-en-la-educacion.html",
        "note": "",
        "object_id": "429",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 167
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.jaimelinares.com.ar/jaime-linares-el-dolar-paralelo-esta-marcando-el-ritmo-de-la-economia-cotidiana-hay-que-salir-de-la-convertibilidad-definitivamente/#.VZlexBuqqko",
        "note": "",
        "object_id": "431",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 168
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.jaimelinares.com.ar/el-senado-trata-la-modificacion-del-impuesto-a-las-ganancias/#.VZbFmPl_Oko",
        "note": "",
        "object_id": "432",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 169
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.jaimelinares.com.ar/linares-el-presupuesto-2015-refleja-un-modelo-de-concentracion-de-recursos-y-discrecionalidad-del-gobierno-nacional/",
        "note": "",
        "object_id": "433",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 170
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.jaimelinares.com.ar/jaime-linares-nos-parece-un-avance-que-la-movilidad-de-la-auh-sea-por-ley-y-que-no-dependa-de-las-circunstancias-del-funcionario-de-turno/#.VZaaB",
        "note": "",
        "object_id": "434",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 171
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.parlamentario.com/noticia-82600.html",
        "note": "",
        "object_id": "435",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 172
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.infoazuldiario.com.ar/ver_noticia?id=25933",
        "note": "",
        "object_id": "437",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 173
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.jaimelinares.com.ar/jaime-linares-el-fap-apoya-la-ley-de-habitat-porque-no-confundimos-propiedad-privada-con-intereses/#.VZb0C_l_Oko",
        "note": "",
        "object_id": "439",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 174
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.latecla.info/3/nota_1.php?noticia_id=51117",
        "note": "",
        "object_id": "440",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 175
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.infobae.com/2015/06/30/1738605-lo-cabral-es-realmente-muy-grave",
        "note": "",
        "object_id": "441",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 176
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lanueva.com/la-ciudad/815666/los-tuits-politicos-de-la-semana--en-contexto.html",
        "note": "",
        "object_id": "442",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 177
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lanueva.com/la-ciudad-impresa/755326/linares-propone-la-reduccion-de-las-retenciones.html",
        "note": "",
        "object_id": "443",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 178
},
{
    "fields": {
        "url": "https://www.noticiasurbanas.com.ar/noticias/0f56d867436c8486c6596462cdb35254/",
        "note": "",
        "object_id": "403",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 179
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.ambito.com/noticia.asp?id=479039",
        "note": "",
        "object_id": "404",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 180
},
{
    "fields": {
        "url": "https://www.facebook.com/meugeniavidal/posts/775135019202226",
        "note": "",
        "object_id": "405",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 181
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.infobae.com/2015/01/04/1618936-segun-el-pro-sin-educacion-no-se-podra-combatir-la-inseguridad-la-provincia-buenos-aires",
        "note": "",
        "object_id": "406",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 182
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.minutouno.com/notas/321340-para-vidal-la-emergencia-seguridad-provincia-es-positiva-pero-cortoplacista",
        "note": "",
        "object_id": "407",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 183
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.minutouno.com/notas/321340-para-vidal-la-emergencia-seguridad-provincia-es-positiva-pero-cortoplacista",
        "note": "",
        "object_id": "407",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 184
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.zonanortediario.com.ar/despachos.asp?cod_des=34694&ID_Seccion=155",
        "note": "",
        "object_id": "408",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 185
},
{
    "fields": {
        "url": "http://andigital.com.ar/politica/item/37680-segun-vidal-la-provincia-carece-de-un-plan-estrategico-de-seguridad",
        "note": "",
        "object_id": "409",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 186
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.clarin.com/politica/mauricio_macri-ucr-acuerdo-_PRO_0_1322267943.html",
        "note": "",
        "object_id": "410",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 187
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.nuevodiadigital.com/index.php/locales/19045-%E2%80%9Cgobernar%C3%A9-para-que-las-cosas-funcionen,-no-para-cortar-cintas%E2%80%9D.html",
        "note": "",
        "object_id": "411",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 188
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.buenosaires2punto0.com.ar/noticia.php?ba=2014&n=472%7CLos-precandidatos-a-la-Gobernacion-ponen-la-Coparticipacion-en-agenda",
        "note": "",
        "object_id": "412",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 189
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.eldestapeweb.com/en-el-pro-creemos-la-asignacion-universal-hijo-dijo-vidal-n3867",
        "note": "",
        "object_id": "413",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 190
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.derf.com.ar/despachos.asp?cod_des=638356",
        "note": "",
        "object_id": "414",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 191
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.buenosaires.gob.ar/noticias/maria-eugenia-vidal-lanzo-chautabu-un-sitio-web-sobre-salud-sexual-y-reproductiva",
        "note": "",
        "object_id": "415",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 192
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.buenosaires.gob.ar/noticias/maria-eugenia-vidal-seguimos-apostando-la-educacion-publica-gratuita-y-de-calidad",
        "note": "",
        "object_id": "416",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 193
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.buenosaires.gob.ar/noticias/macri-convoco-discutir-la-creacion-de-un-instituto-de-calidad-educativa",
        "note": "",
        "object_id": "417",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 194
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.politicargentina.com/notas/201408/3603-maria-eugenia-vidal-defendio-el-desalojo-en-villa-lugano.html",
        "note": "",
        "object_id": "418",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 195
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.diario26.com/maria-eugenia-vidal-es-positiva-la-creacion-del-ente-metropolitano-de-transporte-153113.html",
        "note": "",
        "object_id": "419",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 196
},
{
    "fields": {
        "url": "https://www.facebook.com/meugeniavidal/posts/419180641464334",
        "note": "",
        "object_id": "420",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 197
},
{
    "fields": {
        "url": "http://chequeado.com/ultimas-noticias/vidal-menos-del-5-de-las-leyes-que-se-aprueban-por-ano-son-vetadas/",
        "note": "",
        "object_id": "421",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 198
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lanacion.com.ar/1805762-vidal-acuso-al-gobierno-de-castigar-al-campo-y-propuso-eliminar-las-retenciones",
        "note": "",
        "object_id": "422",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 199
},
{
    "fields": {
        "url": "http://fmdelta903.com/blogs/wakeup/item/maria-eugenia-vidal-el-gobierno-nacional-es-el-responsable-de-la-crisis-energetica.html",
        "note": "",
        "object_id": "423",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 200
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.redaccion24.com.ar/nota/41560/nuevo-intento-para-sacar-la-ley-permitiendo-el-aborto.html",
        "note": "",
        "object_id": "362",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 201
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.infobae.com/2015/06/30/1738622-dominguez-espinoza-mas-respaldo-el-conurbano",
        "note": "",
        "object_id": "363",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 202
},
{
    "fields": {
        "url": "http://juliandominguez.com.ar/2015/07/trabajo-para-que-la-seguridad-pase-de-ser-una-necesidad-a-un-derecho-garantizado-en-la-provincia/",
        "note": "",
        "object_id": "363",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 203
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.telam.com.ar/notas/201507/111865-julian-dominguez-educacion-ascenso-social-pibes",
        "note": "",
        "object_id": "364",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 204
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.letrap.com.ar/nota/2014-4-16-junto-a-sindicalistas-julian-dominguez-dijo-que-su-candidatura-se-arreglara-sobre-la-marcha",
        "note": "",
        "object_id": "365",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 205
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.eldia.com/la-provincia/julian-dominguez-quiero-una-policia-preparada-para-prevenir-no-para-reprrimir-67757",
        "note": "",
        "object_id": "366",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 206
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.telam.com.ar/notas/201504/101391-politica-cambiaria-julian-dominguez-consumo-empleo-gobierno.html",
        "note": "",
        "object_id": "368",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 207
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.telam.com.ar/notas/201504/101391-politica-cambiaria-julian-dominguez-consumo-empleo-gobierno.html",
        "note": "",
        "object_id": "408",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 208
},
{
    "fields": {
        "url": "http://juliandominguez.com.ar/2015/07/quiero-policias-que-prevengan-los-delitos-y-vecinos-que-vuelvan-a-confiar-en-su-policia/",
        "note": "",
        "object_id": "408",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 209
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lapoliticaonline.com/nota/67177/",
        "note": "",
        "object_id": "370",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 210
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.diarionorte.com/article/114878/julian-dominguez-es-necesario-restituir-la-autoridad-del-docente",
        "note": "",
        "object_id": "371",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 211
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.movimientosanmartin.org/gsm/herramientas/pdf/Derechos%20sexuales%20y%20reproductivos%20en%20las%20politicas%20publicas.pdf",
        "note": "",
        "object_id": "373",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 212
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.telam.com.ar/notas/201501/92264-julian-dominguez-educacion-movimiento-san-martin-mar-del-plata.html",
        "note": "",
        "object_id": "374",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 213
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lanacion.com.ar/1790393-julian-dominguez",
        "note": "",
        "object_id": "375",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 214
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.pagina12.com.ar/diario/elpais/1-267874-2015-03-11.html",
        "note": "",
        "object_id": "378",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 215
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.valorsoja.com/2015/04/06/julian-dominguez-considero-que-es-escandaloso-dejar-al-trigo-al-vaiven-de-los-precios-que-fijan-molinos-pero-defendio-el-cupo-interno-del-cereal-para-segu/#.VawQT2NVK1E",
        "note": "",
        "object_id": "380",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 216
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.senado.gov.ar/parlamentario/parlamentaria/avanzada",
        "note": "",
        "object_id": "383",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 217
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.telam.com.ar/notas/201506/110121-gobierno-legalizacion-del-aborto.html",
        "note": "",
        "object_id": "382",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 218
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.minutouno.com/notas/336653-anibal-fernandez-massa-es-un-salame-que-le-habla-al-busto-sarmiento",
        "note": "",
        "object_id": "384",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 219
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.cronista.com/impresageneral/Para-Anibal-Fernandez-el-aumento-de-penas-no-basta-para-frenar-la-inseguridad--20040430-0123.html",
        "note": "",
        "object_id": "385",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 220
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.pagina12.com.ar/diario/elpais/1-277621-2015-07-22.html",
        "note": "",
        "object_id": "387",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 221
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.casarosada.gob.ar/eventos-destacados/28472-anibal-fernandez-advirtio-sobre-los-peligros-de-levantar-las-restricciones-al-dolar",
        "note": "",
        "object_id": "389",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 223
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.telam.com.ar/notas/201504/103301-anibal-fernandez-minimo-no-imponible-de-ganancias.html",
        "note": "",
        "object_id": "390",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 224
},
{
    "fields": {
        "url": "https://www.youtube.com/watch?v=4onNB1cypAo",
        "note": "",
        "object_id": "391",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 225
},
{
    "fields": {
        "url": "http://argentina.ar/2015/06/16/pais-38870-anibal-fernandez-destaco-el-proyecto-de-ley-para-actualizar-asignaciones.php",
        "note": "",
        "object_id": "392",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 226
},
{
    "fields": {
        "url": "https://www.youtube.com/watch?v=KvlyvElTvA0",
        "note": "",
        "object_id": "393",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 227
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.anibalfernandez.com.ar/index.php/component/content/article/75-te-lo-digo-yo/299-genero",
        "note": "",
        "object_id": "394",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 228
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.casarosada.gob.ar/slider-principal/28609-el-jefe-de-gabinete-encabezo-la-presentacion-de-la-universidad-nacional-de-hurlingham",
        "note": "",
        "object_id": "395",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 229
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.ambito.com/noticia.asp?id=558881",
        "note": "",
        "object_id": "397",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 230
},
{
    "fields": {
        "url": "https://www.youtube.com/watch?v=uZKCv_TzLXw",
        "note": "",
        "object_id": "398",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 231
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.clarin.com/politica/Gobierno-aumento-presupuesto-publicidad-oficial_0_1366063660.html",
        "note": "",
        "object_id": "400",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 232
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.eltribuno.info/cambios-retenciones-deben-beneficiar-al-pequeno-productor-n521427",
        "note": "",
        "object_id": "401",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 233
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lanoticia1.com/noticia/massa-pidio-estatizar-el-juego-y-anibal-fernandez-salio-responderle-63361.html%20",
        "note": "",
        "object_id": "402",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 234
},
{
    "fields": {
        "url": "https://www.youtube.com/watch?v=EqJqsZbMzvM",
        "note": "",
        "object_id": "402",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 235
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.perfil.com/politica/El-negocio-de-los-juegos-de-azar-factura-mejor-en-la-Provincia-que-en-Europa-20140515-0033.html",
        "note": "",
        "object_id": "480",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 236
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.redaccion24.com.ar/nota/41560/nuevo-intento-para-sacar-la-ley-permitiendo-el-aborto.html",
        "note": "",
        "object_id": "361",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 237
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.agencianova.com/nota.asp?n=2015_4_19&id=47201&id_tiponota=4",
        "note": "",
        "object_id": "429",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 238
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.parlamentario.com/noticia-69328.html",
        "note": "",
        "object_id": "449",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 239
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.infoban.com.ar/despachos.asp?cod_des=10476&ID_Seccion=8",
        "note": "",
        "object_id": "451",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 240
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lagaceta.com.ar/nota/565516/local/seis-candidatos-20-preguntas.html",
        "note": "",
        "object_id": "905",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 241
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lagaceta.com.ar/nota/631767/politica/lucha-contra-drogas.html",
        "note": "",
        "object_id": "906",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 242
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.tucumanoticias.com.ar/noticia/tucuman/cano-repudio-el-robo-a-la-sede-de-pueblo-unido-127739.html",
        "note": "",
        "object_id": "908",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 243
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.elsigloweb.com/nota.php?id=81674",
        "note": "",
        "object_id": "909",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 244
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lagaceta.com.ar/nota/560734/politica/cano-pidio-al-pe-plan-seguridad.html",
        "note": "",
        "object_id": "907",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 245
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lagaceta.com.ar/nota/565516/local/seis-candidatos-20-preguntas.html",
        "note": "",
        "object_id": "907",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 246
},
{
    "fields": {
        "url": "https://es-la.facebook.com/JoseCanoPaginaOficial/posts/732692130082254",
        "note": "",
        "object_id": "911",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 247
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lagaceta.com.ar/nota/632094/economia/hubo-alto-acatamiento-tucuman-segun-gremios.html",
        "note": "",
        "object_id": "912",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 248
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.tucumanalas7.com.ar/nota.php?id=5475",
        "note": "",
        "object_id": "913",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 249
},
{
    "fields": {
        "url": "https://drive.google.com/folderview?id=0B1bghkK649xUflpDVjU1Tk45anNYU3BnT0J1cm1Ua2duZTE2S01KTm1xZjFLUWoydEd4NjQ&usp=sharing",
        "note": "",
        "object_id": "915",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 250
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lagaceta.com.ar/nota/639595/politicalocal/hablan-candidatos-al-presidir-poder-ejecutivo-fuentes-trabajo-antes-planes-sociales.html",
        "note": "",
        "object_id": "926",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 251
},
{
    "fields": {
        "url": "https://drive.google.com/folderview?id=0B1bghkK649xUflpDVjU1Tk45anNYU3BnT0J1cm1Ua2duZTE2S01KTm1xZjFLUWoydEd4NjQ&usp=sharing",
        "note": "",
        "object_id": "917",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 252
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.contextotucuman.com/nota/10594/cano-y-amaya-anticipan-medidas-yquot;se-regulara-la-publicidad-oficial-y-habra-una-ley-de-acceso-a-la-informacion-publicayquot;.html",
        "note": "",
        "object_id": "918",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 253
},
{
    "fields": {
        "url": "https://drive.google.com/folderview?id=0B1bghkK649xUflpDVjU1Tk45anNYU3BnT0J1cm1Ua2duZTE2S01KTm1xZjFLUWoydEd4NjQ&usp=sharing",
        "note": "",
        "object_id": "916",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 254
},
{
    "fields": {
        "url": "https://twitter.com/JCanoOK/status/516563424923627521",
        "note": "",
        "object_id": "914",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 255
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lagaceta.com.ar/nota/633314/politica/aborto-debate-ideologico.html",
        "note": "",
        "object_id": "920",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 256
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lagaceta.com.ar/nota/638016/politica/cano-amaya-firmaran-hoy-acuerdo-politico-casa-historica.html",
        "note": "",
        "object_id": "921",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 257
},
{
    "fields": {
        "url": "https://es-la.facebook.com/JoseCanoPaginaOficial/posts/609209389097196",
        "note": "",
        "object_id": "922",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 258
},
{
    "fields": {
        "url": "http://telefe.com/canal8tucuman/local/zecca-con-cano-y-amaya/",
        "note": "",
        "object_id": "923",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 259
},
{
    "fields": {
        "url": "https://www.facebook.com/JoseCanoPaginaOficial/posts/10202851425914019",
        "note": "",
        "object_id": "924",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 260
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lagaceta.com.ar/nota/633314/politicapolitica/aborto-debate-ideologico.html",
        "note": "",
        "object_id": "620",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 261
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lagaceta.com.ar/nota/631767/politica/lucha-contra-drogas.html",
        "note": "",
        "object_id": "621",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 262
},
{
    "fields": {
        "url": "https://www.youtube.com/watch?v=_ZruNmdc4so",
        "note": "",
        "object_id": "624",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 263
},
{
    "fields": {
        "url": "https://www.youtube.com/watch?v=_ZruNmdc4so",
        "note": "",
        "object_id": "622",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 264
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.tucumanalas7.com.ar/nota.php?id=82763",
        "note": "",
        "object_id": "626",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 265
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.elintransigente.com/argentina/2013/7/15/daniel-blanco-nuestra-fortaleza-reside-coherencia-habernos-dejado-cooptar-193751.html",
        "note": "",
        "object_id": "627",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 266
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.tucumanoticias.com.ar/noticia/tucuman/lo_manifesto_el_dirigente_tucumano_del_partido_obrero_po_daniel_blanco_en_momentos_en_que_se_discu-14365.html",
        "note": "",
        "object_id": "630",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 267
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lagaceta.com.ar/nota/639595/local/hablan-candidatos-al-presidir-poder-ejecutivo-fuentes-trabajo-antes-planes-sociales.html",
        "note": "",
        "object_id": "641",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 268
},
{
    "fields": {
        "url": "http://infoendemocracia.com.ar/153-candidatos-ya-se-comprometieron-a-mejorar-la-calidad-de-la-informacion/",
        "note": "",
        "object_id": "632",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 269
},
{
    "fields": {
        "url": "http://infoendemocracia.com.ar/153-candidatos-ya-se-comprometieron-a-mejorar-la-calidad-de-la-informacion/",
        "note": "",
        "object_id": "633",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 270
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lagaceta.com.ar/nota/645438/local/medidas-contra-corrupcion.html",
        "note": "",
        "object_id": "631",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 271
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lagaceta.com.ar/nota/641545/local/hablan-candidatos-gobernador-como-parar-pelota-frenar-violencia.html",
        "note": "",
        "object_id": "629",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 272
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lagaceta.com.ar/nota/633314/politicapolitica/aborto-debate-ideologico.html",
        "note": "",
        "object_id": "635",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 273
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lagaceta.com.ar/nota/636722/local/elecciones-2015-hablan-aspirantes-al-poder-ejecutivo.html",
        "note": "",
        "object_id": "634",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 274
},
{
    "fields": {
        "url": "http://partidoobrero-tucuman.blogspot.com.ar/2015/06/boleto-educativo-ya_25.html",
        "note": "",
        "object_id": "637",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 275
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lagaceta.com.ar/nota/331124/politica/izquierda-pidio-iglesia-se-mantenga-prescindente-elecciones.html?=notarel",
        "note": "",
        "object_id": "638",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 276
},
{
    "fields": {
        "url": "http://partidoobrero-tucuman.blogspot.com.ar/search?q=subsidio+extraordinario+a+la+mujer+v%C3%ADctima+de+la+violencia+de+g%C3%A9nero+equivalente+a+la+canasta+",
        "note": "",
        "object_id": "639",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 277
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.clarin.com/sociedad/Manzur-reitero-aborto_0_308969258.html",
        "note": "",
        "object_id": "553",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 278
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lagaceta.com.ar/nota/631767/politica/lucha-contra-drogas.html",
        "note": "",
        "object_id": "554",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 279
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.canal10tucuman.com.ar/index.php/noticias/locales/5436-manzur-la-seguridad-es-un-tema-puntual-quiero-un-tucuman-seguro",
        "note": "",
        "object_id": "556",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 280
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lv12.com.ar/312850-hoy-la-inseguridad-es-una-preocupacion.html",
        "note": "",
        "object_id": "555",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 281
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.tucumanalas7.com.ar/nota.php?id=125375",
        "note": "",
        "object_id": "563",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 282
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.telam.com.ar/notas/201405/63194-manzur-el-aumento-de-las-auh-confirma-que-la-cobertura-social-de-los-mas-debiles-es-una-prioridad.html",
        "note": "",
        "object_id": "574",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 283
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lv12.com.ar/35784-alperovich-a-favor-de-la-transmision-gratuita-del-futbol.html",
        "note": "",
        "object_id": "562",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 284
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.isags-unasur.org/it_materia.php?lg=2&ev=2322",
        "note": "",
        "object_id": "568",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 285
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.prensatucuman.gob.ar/desde-el-estado-hay-generar-las-herramientas-para-ayudar-al-desarrollo-de-tucuman-asevero-manzur/",
        "note": "",
        "object_id": "567",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 286
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.prensatucuman.gob.ar/el-gobernador-aseguro-que-las-empresas-de-colectivos-reciben-un-subsidio-mensual-de-15-millon/",
        "note": "",
        "object_id": "570",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 287
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.prensatucuman.gob.ar/manzur-es-un-ahelo-que-papa-franciso-visite-tucuman/",
        "note": "",
        "object_id": "571",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 288
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.infobae.com/2015/07/11/1741040-candidato-kirchnerista-acepto-las-criticas-obispo-tucumano-nos-enriquece-todos",
        "note": "",
        "object_id": "571",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 289
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.lagaceta.com.ar/nota/634496/local/justicia-sobreseyo-manzur-causa-enriquecimiento-ilicito.html",
        "note": "",
        "object_id": "564",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 290
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.tiempodesanjuan.com/politica/2015/6/30/unac-sobre-aborto-podemos-dictar-otro-protocolo-94497.html",
        "note": "",
        "object_id": "654",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 291
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.diariodecuyo.com.ar/home/new_noticia.php?noticia_id=674980",
        "note": "",
        "object_id": "653",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 292
},
{
    "fields": {
        "url": "http://sanjuan.gov.ar/Default.aspx?nId=10921&cId=2",
        "note": "",
        "object_id": "662",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 293
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.tiempodesanjuan.com/politica/2012/6/6/godoy-criminalizar-consumo-11629.html",
        "note": "",
        "object_id": "661",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 294
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.tiempodesanjuan.com/politica/2015/6/12/unac-paren-gente-pretende-tener-seguridad-puede-haber-cambios-pero-virajes-bruscos-92377.html",
        "note": "",
        "object_id": "670",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 295
},
{
    "fields": {
        "url": "https://www.youtube.com/watch?v=P4mlAVssmDg",
        "note": "",
        "object_id": "702",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 296
},
{
    "fields": {
        "url": "http://diariomovil.com.ar/2015/07/28/la-desaparicion-del-trabajo-es-factor-fundamental-de-inseguridad/",
        "note": "",
        "object_id": "701",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 297
},
{
    "fields": {
        "url": "http://200.0.236.236/PortalGobierno/noticias_detalle.php?idpadre=0&idcat=1&idnoticias=481",
        "note": "",
        "object_id": "686",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 298
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.diariolaprovinciasj.com/politica/2013/12/18/sergio-unac-se-esta-haciendo-devaluacion-progresiva-7372.html",
        "note": "",
        "object_id": "694",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 299
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.diariohuarpe.com/actualidad/politica/basualdo-le-contesto-godoy-por-la-asignacion-universal-por-hijo/",
        "note": "",
        "object_id": "709",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 300
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.diariodecuyo.com.ar/home/new_noticia.php?noticia_id=389686",
        "note": "",
        "object_id": "717",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 301
},
{
    "fields": {
        "url": "http://edant.clarin.com/diario/2008/06/30/elpais/p-00601.htm",
        "note": "",
        "object_id": "733",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 302
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.pagina12.com.ar/diario/elpais/1-276187-2015-07-02.html",
        "note": "",
        "object_id": "741",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 303
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.diariodecuyo.com.ar/home/new_noticia.php?noticia_id=603120",
        "note": "",
        "object_id": "726",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 304
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.infobae.com/2013/07/04/718512-mientras-ardia-constitucion-el-senado-debatia-vinos-y-yerba",
        "note": "",
        "object_id": "725",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 305
},
{
    "fields": {
        "url": "http://diariodecuyo.com.ar/home/not_imprimir.php?noticia_id=291848",
        "note": "",
        "object_id": "750",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 306
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.tiempodesanjuan.com/educacionales/2013/7/30/sanjuaninos-quiere-educacion-sexual-escuela-36915.html",
        "note": "",
        "object_id": "774",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 307
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.tiempodesanjuan.com/educacionales/2013/7/30/sanjuaninos-quiere-educacion-sexual-escuela-36915.html",
        "note": "",
        "object_id": "773",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 308
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.noalamina.org/mineria-argentina/item/4604-ultimo-intento-para-frenar-la-ley-de-glaciares",
        "note": "",
        "object_id": "805",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 309
},
{
    "fields": {
        "url": "https://www.youtube.com/watch?t=340&v=A3aZYcwe1_Y",
        "note": "",
        "object_id": "806",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 310
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.diariolaprovinciasj.com/politica/2015/8/2/aborto-tema-divide-aguas-entre-precandidatos-sanjuaninos-35855.html",
        "note": "",
        "object_id": "778",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 311
},
{
    "fields": {
        "url": "http://propopular.es.tl/Elecciones-2013-d--FRENTE-DEL-PUEBLO.htm",
        "note": "",
        "object_id": "810",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 312
},
{
    "fields": {
        "url": "http://propopular.es.tl/Elecciones-2013-d--FRENTE-DEL-PUEBLO.htm",
        "note": "",
        "object_id": "786",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 313
},
{
    "fields": {
        "url": "http://propopular.es.tl/Elecciones-2013-d--FRENTE-DEL-PUEBLO.htm",
        "note": "",
        "object_id": "754",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 314
},
{
    "fields": {
        "url": "http://propopular.es.tl/Elecciones-2013-d--FRENTE-DEL-PUEBLO.htm",
        "note": "",
        "object_id": "746",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 315
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.diariodecuyo.com.ar/cuyominero/cuyominero_anexo.php?noticia_id=580929&noticia2_id=580937",
        "note": "",
        "object_id": "738",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 316
},
{
    "fields": {
        "url": "http://propopular.es.tl/Elecciones-2013-d--FRENTE-DEL-PUEBLO.htm",
        "note": "",
        "object_id": "722",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 317
},
{
    "fields": {
        "url": "http://propopular.es.tl/Elecciones-2013-d--FRENTE-DEL-PUEBLO.htm",
        "note": "",
        "object_id": "714",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 318
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.diariodecuyo.com.ar/home/new_noticia.php?noticia_id=678356",
        "note": "",
        "object_id": "706",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 319
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.diariodecuyo.com.ar/home/new_noticia.php?noticia_id=678356",
        "note": "",
        "object_id": "706",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 320
},
{
    "fields": {
        "url": "http://propopular.es.tl/",
        "note": "",
        "object_id": "698",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 321
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.sanjuan8.com/policiales/Alberto-Aguero-El-que-roba-debe-estar-preso-y-reeducarse-en-el-Penal-20150727-0003.html",
        "note": "",
        "object_id": "682",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 322
},
{
    "fields": {
        "url": "http://propopular.es.tl/Elecciones-2013-d--FRENTE-DEL-PUEBLO.htm",
        "note": "",
        "object_id": "666",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 323
},
{
    "fields": {
        "url": "http://www.diariodecuyo.com.ar/home/new_noticia.php?noticia_id=674980",
        "note": "",
        "object_id": "658",
        "content_type": 10
    },
    "model": "popolo.link",
    "pk": 324
},
{
    "fields": {
        "parent": null,
        "classification": "Country",
        "name": "Argentina",
        "end_date": "",
        "inhabitants": null,
        "created_at": "2015-05-29T19:41:41.465Z",
        "updated_at": "2015-05-29T19:42:07.898Z",
        "object_id": "",
        "geom": "",
        "content_type": null,
        "identifier": "",
        "start_date": ""
    },
    "model": "popolo.area",
    "pk": "argentina"
},
{
    "fields": {
        "position": 17,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1394
},
{
    "fields": {
        "position": 18,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1395
},
{
    "fields": {
        "position": 19,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1396
},
{
    "fields": {
        "position": 20,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1397
},
{
    "fields": {
        "position": 21,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1398
},
{
    "fields": {
        "position": 22,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1399
},
{
    "fields": {
        "position": 23,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1400
},
{
    "fields": {
        "position": 24,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1401
},
{
    "fields": {
        "position": 25,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1402
},
{
    "fields": {
        "position": 26,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1403
},
{
    "fields": {
        "position": 27,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1404
},
{
    "fields": {
        "position": 28,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1405
},
{
    "fields": {
        "position": 29,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1406
},
{
    "fields": {
        "position": 30,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1407
},
{
    "fields": {
        "position": 31,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1408
},
{
    "fields": {
        "position": 32,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1409
},
{
    "fields": {
        "position": 33,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1410
},
{
    "fields": {
        "position": 34,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1411
},
{
    "fields": {
        "position": 35,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1412
},
{
    "fields": {
        "position": 36,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1413
},
{
    "fields": {
        "position": 37,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1414
},
{
    "fields": {
        "position": 38,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1415
},
{
    "fields": {
        "position": 39,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1416
},
{
    "fields": {
        "position": 40,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1417
},
{
    "fields": {
        "position": 41,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1418
},
{
    "fields": {
        "position": 42,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1419
},
{
    "fields": {
        "position": 43,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1420
},
{
    "fields": {
        "position": 44,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1421
},
{
    "fields": {
        "position": 45,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1422
},
{
    "fields": {
        "position": 46,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1423
},
{
    "fields": {
        "position": 47,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1424
},
{
    "fields": {
        "position": 48,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1425
},
{
    "fields": {
        "position": 49,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1426
},
{
    "fields": {
        "position": 50,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1427
},
{
    "fields": {
        "position": 51,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1428
},
{
    "fields": {
        "position": 52,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1429
},
{
    "fields": {
        "position": 53,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1430
},
{
    "fields": {
        "position": 54,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1431
},
{
    "fields": {
        "position": 55,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1432
},
{
    "fields": {
        "position": 56,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1433
},
{
    "fields": {
        "position": 57,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1434
},
{
    "fields": {
        "position": 58,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1435
},
{
    "fields": {
        "position": 59,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1436
},
{
    "fields": {
        "position": 60,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1437
},
{
    "fields": {
        "position": 61,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1438
},
{
    "fields": {
        "position": 62,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1439
},
{
    "fields": {
        "position": 63,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1440
},
{
    "fields": {
        "position": 64,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1441
},
{
    "fields": {
        "position": 65,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1442
},
{
    "fields": {
        "position": 66,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1443
},
{
    "fields": {
        "position": 67,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1444
},
{
    "fields": {
        "position": 68,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1445
},
{
    "fields": {
        "position": 69,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1446
},
{
    "fields": {
        "position": 70,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1447
},
{
    "fields": {
        "position": 71,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1448
},
{
    "fields": {
        "position": 72,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1449
},
{
    "fields": {
        "position": 73,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1450
},
{
    "fields": {
        "position": 74,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1451
},
{
    "fields": {
        "position": 75,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1452
},
{
    "fields": {
        "position": 76,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1453
},
{
    "fields": {
        "position": 77,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1454
},
{
    "fields": {
        "position": 78,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1455
},
{
    "fields": {
        "position": 79,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1456
},
{
    "fields": {
        "position": 80,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1457
},
{
    "fields": {
        "position": 81,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1458
},
{
    "fields": {
        "position": 82,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1459
},
{
    "fields": {
        "position": 83,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1460
},
{
    "fields": {
        "position": 84,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1461
},
{
    "fields": {
        "position": 85,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1462
},
{
    "fields": {
        "position": 86,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1463
},
{
    "fields": {
        "position": 87,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1464
},
{
    "fields": {
        "position": 88,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1465
},
{
    "fields": {
        "position": 89,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1466
},
{
    "fields": {
        "position": 90,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1467
},
{
    "fields": {
        "position": 91,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1468
},
{
    "fields": {
        "position": 92,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1469
},
{
    "fields": {
        "position": 93,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1470
},
{
    "fields": {
        "position": 94,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1471
},
{
    "fields": {
        "position": 95,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1472
},
{
    "fields": {
        "position": 96,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1473
},
{
    "fields": {
        "position": 97,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1474
},
{
    "fields": {
        "position": 98,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1475
},
{
    "fields": {
        "position": 99,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1476
},
{
    "fields": {
        "position": 100,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1477
},
{
    "fields": {
        "position": 101,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1478
},
{
    "fields": {
        "position": 102,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1479
},
{
    "fields": {
        "position": 103,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1480
},
{
    "fields": {
        "position": 104,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1481
},
{
    "fields": {
        "position": 105,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1482
},
{
    "fields": {
        "position": 106,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1483
},
{
    "fields": {
        "position": 107,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1484
},
{
    "fields": {
        "position": 108,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1485
},
{
    "fields": {
        "position": 109,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1486
},
{
    "fields": {
        "position": 110,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1487
},
{
    "fields": {
        "position": 111,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1488
},
{
    "fields": {
        "position": 112,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1489
},
{
    "fields": {
        "position": 113,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1490
},
{
    "fields": {
        "position": 114,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1491
},
{
    "fields": {
        "position": 115,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1492
},
{
    "fields": {
        "position": 116,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1493
},
{
    "fields": {
        "position": 117,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1494
},
{
    "fields": {
        "position": 118,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1495
},
{
    "fields": {
        "position": 119,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1496
},
{
    "fields": {
        "position": 120,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1497
},
{
    "fields": {
        "position": 121,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1498
},
{
    "fields": {
        "position": 122,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1499
},
{
    "fields": {
        "position": 123,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1500
},
{
    "fields": {
        "position": 124,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1501
},
{
    "fields": {
        "position": 125,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1502
},
{
    "fields": {
        "position": 126,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1503
},
{
    "fields": {
        "position": 127,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1504
},
{
    "fields": {
        "position": 128,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1505
},
{
    "fields": {
        "position": 129,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1506
},
{
    "fields": {
        "position": 130,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1507
},
{
    "fields": {
        "position": 131,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1508
},
{
    "fields": {
        "position": 132,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1509
},
{
    "fields": {
        "position": 133,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1510
},
{
    "fields": {
        "position": 134,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1511
},
{
    "fields": {
        "position": 135,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1512
},
{
    "fields": {
        "position": 136,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1513
},
{
    "fields": {
        "position": 137,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1514
},
{
    "fields": {
        "position": 138,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1515
},
{
    "fields": {
        "position": 139,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1516
},
{
    "fields": {
        "position": 140,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1517
},
{
    "fields": {
        "position": 141,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1518
},
{
    "fields": {
        "position": 142,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1519
},
{
    "fields": {
        "position": 143,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1520
},
{
    "fields": {
        "position": 144,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1521
},
{
    "fields": {
        "position": 145,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1522
},
{
    "fields": {
        "position": 146,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1523
},
{
    "fields": {
        "position": 147,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1524
},
{
    "fields": {
        "position": 148,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1525
},
{
    "fields": {
        "position": 149,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1526
},
{
    "fields": {
        "position": 150,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1527
},
{
    "fields": {
        "position": 151,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1528
},
{
    "fields": {
        "position": 152,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1529
},
{
    "fields": {
        "position": 153,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1530
},
{
    "fields": {
        "position": 154,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1531
},
{
    "fields": {
        "position": 155,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1532
},
{
    "fields": {
        "position": 156,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1533
},
{
    "fields": {
        "position": 157,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1534
},
{
    "fields": {
        "position": 158,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1535
},
{
    "fields": {
        "position": 159,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1536
},
{
    "fields": {
        "position": 160,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1537
},
{
    "fields": {
        "position": 161,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1538
},
{
    "fields": {
        "position": 162,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1539
},
{
    "fields": {
        "position": 163,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1540
},
{
    "fields": {
        "position": 164,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1541
},
{
    "fields": {
        "position": 165,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1542
},
{
    "fields": {
        "position": 166,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1543
},
{
    "fields": {
        "position": 167,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1544
},
{
    "fields": {
        "position": 168,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1545
},
{
    "fields": {
        "position": 169,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1546
},
{
    "fields": {
        "position": 170,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1547
},
{
    "fields": {
        "position": 171,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1548
},
{
    "fields": {
        "position": 172,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1549
},
{
    "fields": {
        "position": 173,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1550
},
{
    "fields": {
        "position": 174,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1551
},
{
    "fields": {
        "position": 175,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1552
},
{
    "fields": {
        "position": 176,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1553
},
{
    "fields": {
        "position": 177,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1554
},
{
    "fields": {
        "position": 178,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1555
},
{
    "fields": {
        "position": 179,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1556
},
{
    "fields": {
        "position": 180,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1557
},
{
    "fields": {
        "position": 181,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1558
},
{
    "fields": {
        "position": 182,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1559
},
{
    "fields": {
        "position": 183,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1560
},
{
    "fields": {
        "position": 184,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1561
},
{
    "fields": {
        "position": 185,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1562
},
{
    "fields": {
        "position": 186,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1563
},
{
    "fields": {
        "position": 187,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1564
},
{
    "fields": {
        "position": 188,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1565
},
{
    "fields": {
        "position": 189,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1566
},
{
    "fields": {
        "position": 190,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1567
},
{
    "fields": {
        "position": 191,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1568
},
{
    "fields": {
        "position": 192,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1569
},
{
    "fields": {
        "position": 193,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1570
},
{
    "fields": {
        "position": 194,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1571
},
{
    "fields": {
        "position": 195,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1572
},
{
    "fields": {
        "position": 196,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1573
},
{
    "fields": {
        "position": 197,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1574
},
{
    "fields": {
        "position": 198,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1575
},
{
    "fields": {
        "position": 199,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1576
},
{
    "fields": {
        "position": 200,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1577
},
{
    "fields": {
        "position": 201,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1578
},
{
    "fields": {
        "position": 202,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1579
},
{
    "fields": {
        "position": 203,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1580
},
{
    "fields": {
        "position": 204,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1581
},
{
    "fields": {
        "position": 205,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1582
},
{
    "fields": {
        "position": 206,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1583
},
{
    "fields": {
        "position": 207,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1584
},
{
    "fields": {
        "position": 208,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1585
},
{
    "fields": {
        "position": 209,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1586
},
{
    "fields": {
        "position": 210,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1587
},
{
    "fields": {
        "position": 211,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1588
},
{
    "fields": {
        "position": 212,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1589
},
{
    "fields": {
        "position": 213,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1590
},
{
    "fields": {
        "position": 214,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1591
},
{
    "fields": {
        "position": 215,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1592
},
{
    "fields": {
        "position": 216,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1593
},
{
    "fields": {
        "position": 217,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1594
},
{
    "fields": {
        "position": 218,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1595
},
{
    "fields": {
        "position": 219,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1596
},
{
    "fields": {
        "position": 220,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1597
},
{
    "fields": {
        "position": 221,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1598
},
{
    "fields": {
        "position": 222,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1599
},
{
    "fields": {
        "position": 223,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1600
},
{
    "fields": {
        "position": 224,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1601
},
{
    "fields": {
        "position": 225,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1602
},
{
    "fields": {
        "position": 226,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1603
},
{
    "fields": {
        "position": 227,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1604
},
{
    "fields": {
        "position": 228,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1605
},
{
    "fields": {
        "position": 229,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1606
},
{
    "fields": {
        "position": 230,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1607
},
{
    "fields": {
        "position": 231,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1608
},
{
    "fields": {
        "position": 232,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1609
},
{
    "fields": {
        "position": 233,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1610
},
{
    "fields": {
        "position": 234,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1611
},
{
    "fields": {
        "position": 235,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1612
},
{
    "fields": {
        "position": 236,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1613
},
{
    "fields": {
        "position": 237,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1614
},
{
    "fields": {
        "position": 238,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1615
},
{
    "fields": {
        "position": 239,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1616
},
{
    "fields": {
        "position": 240,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1617
},
{
    "fields": {
        "position": 241,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1618
},
{
    "fields": {
        "position": 242,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1619
},
{
    "fields": {
        "position": 243,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1620
},
{
    "fields": {
        "position": 244,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1621
},
{
    "fields": {
        "position": 245,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1622
},
{
    "fields": {
        "position": 246,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1623
},
{
    "fields": {
        "position": 247,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1624
},
{
    "fields": {
        "position": 248,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1625
},
{
    "fields": {
        "position": 249,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1626
},
{
    "fields": {
        "position": 250,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1627
},
{
    "fields": {
        "position": 251,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1628
},
{
    "fields": {
        "position": 252,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1629
},
{
    "fields": {
        "position": 254,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1630
},
{
    "fields": {
        "position": 255,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1631
},
{
    "fields": {
        "position": 256,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1632
},
{
    "fields": {
        "position": 257,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1633
},
{
    "fields": {
        "position": 262,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1634
},
{
    "fields": {
        "position": 263,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1635
},
{
    "fields": {
        "position": 264,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1636
},
{
    "fields": {
        "position": 265,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1637
},
{
    "fields": {
        "position": 266,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1638
},
{
    "fields": {
        "position": 267,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1639
},
{
    "fields": {
        "position": 268,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1640
},
{
    "fields": {
        "position": 269,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1641
},
{
    "fields": {
        "position": 270,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1642
},
{
    "fields": {
        "position": 271,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1643
},
{
    "fields": {
        "position": 272,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1644
},
{
    "fields": {
        "position": 273,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1645
},
{
    "fields": {
        "position": 274,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1646
},
{
    "fields": {
        "position": 275,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1647
},
{
    "fields": {
        "position": 276,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1648
},
{
    "fields": {
        "position": 277,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1649
},
{
    "fields": {
        "position": 278,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1650
},
{
    "fields": {
        "position": 279,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1651
},
{
    "fields": {
        "position": 280,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1652
},
{
    "fields": {
        "position": 281,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1653
},
{
    "fields": {
        "position": 282,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1654
},
{
    "fields": {
        "position": 283,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1655
},
{
    "fields": {
        "position": 284,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1656
},
{
    "fields": {
        "position": 285,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1657
},
{
    "fields": {
        "position": 286,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1658
},
{
    "fields": {
        "position": 287,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1659
},
{
    "fields": {
        "position": 288,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1660
},
{
    "fields": {
        "position": 289,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1661
},
{
    "fields": {
        "position": 290,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1662
},
{
    "fields": {
        "position": 291,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1663
},
{
    "fields": {
        "position": 292,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1664
},
{
    "fields": {
        "position": 293,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1665
},
{
    "fields": {
        "position": 294,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1666
},
{
    "fields": {
        "position": 295,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1667
},
{
    "fields": {
        "position": 296,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1668
},
{
    "fields": {
        "position": 297,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1669
},
{
    "fields": {
        "position": 298,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1670
},
{
    "fields": {
        "position": 299,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1671
},
{
    "fields": {
        "position": 300,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1672
},
{
    "fields": {
        "position": 301,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1673
},
{
    "fields": {
        "position": 302,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1674
},
{
    "fields": {
        "position": 303,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1675
},
{
    "fields": {
        "position": 304,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1676
},
{
    "fields": {
        "position": 305,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1677
},
{
    "fields": {
        "position": 306,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1678
},
{
    "fields": {
        "position": 307,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1679
},
{
    "fields": {
        "position": 308,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1680
},
{
    "fields": {
        "position": 309,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1681
},
{
    "fields": {
        "position": 310,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1682
},
{
    "fields": {
        "position": 311,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1683
},
{
    "fields": {
        "position": 312,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1684
},
{
    "fields": {
        "position": 313,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1685
},
{
    "fields": {
        "position": 314,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1686
},
{
    "fields": {
        "position": 315,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1687
},
{
    "fields": {
        "position": 316,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1688
},
{
    "fields": {
        "position": 317,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1689
},
{
    "fields": {
        "position": 318,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1690
},
{
    "fields": {
        "position": 319,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1691
},
{
    "fields": {
        "position": 320,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1692
},
{
    "fields": {
        "position": 321,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1693
},
{
    "fields": {
        "position": 322,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1694
},
{
    "fields": {
        "position": 323,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1695
},
{
    "fields": {
        "position": 324,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1696
},
{
    "fields": {
        "position": 325,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1697
},
{
    "fields": {
        "position": 326,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1698
},
{
    "fields": {
        "position": 327,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1699
},
{
    "fields": {
        "position": 328,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1700
},
{
    "fields": {
        "position": 329,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1701
},
{
    "fields": {
        "position": 330,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1702
},
{
    "fields": {
        "position": 331,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1703
},
{
    "fields": {
        "position": 332,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1704
},
{
    "fields": {
        "position": 333,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1705
},
{
    "fields": {
        "position": 334,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1706
},
{
    "fields": {
        "position": 335,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1707
},
{
    "fields": {
        "position": 336,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1708
},
{
    "fields": {
        "position": 337,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1709
},
{
    "fields": {
        "position": 338,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1710
},
{
    "fields": {
        "position": 339,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1711
},
{
    "fields": {
        "position": 340,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1712
},
{
    "fields": {
        "position": 341,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1713
},
{
    "fields": {
        "position": 342,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1714
},
{
    "fields": {
        "position": 343,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1715
},
{
    "fields": {
        "position": 344,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1716
},
{
    "fields": {
        "position": 345,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1717
},
{
    "fields": {
        "position": 348,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1718
},
{
    "fields": {
        "position": 347,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1719
},
{
    "fields": {
        "position": 349,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1720
},
{
    "fields": {
        "position": 350,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1721
},
{
    "fields": {
        "position": 351,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1722
},
{
    "fields": {
        "position": 352,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1723
},
{
    "fields": {
        "position": 353,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1724
},
{
    "fields": {
        "position": 354,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1725
},
{
    "fields": {
        "position": 363,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1726
},
{
    "fields": {
        "position": 364,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1727
},
{
    "fields": {
        "position": 365,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1728
},
{
    "fields": {
        "position": 366,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1729
},
{
    "fields": {
        "position": 367,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1730
},
{
    "fields": {
        "position": 368,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1731
},
{
    "fields": {
        "position": 369,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1732
},
{
    "fields": {
        "position": 370,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1733
},
{
    "fields": {
        "position": 375,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1734
},
{
    "fields": {
        "position": 376,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1735
},
{
    "fields": {
        "position": 377,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1736
},
{
    "fields": {
        "position": 378,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1737
},
{
    "fields": {
        "position": 379,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1738
},
{
    "fields": {
        "position": 380,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1739
},
{
    "fields": {
        "position": 381,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1740
},
{
    "fields": {
        "position": 382,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1741
},
{
    "fields": {
        "position": 383,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1742
},
{
    "fields": {
        "position": 384,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1743
},
{
    "fields": {
        "position": 385,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1744
},
{
    "fields": {
        "position": 386,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1745
},
{
    "fields": {
        "position": 355,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1746
},
{
    "fields": {
        "position": 356,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1747
},
{
    "fields": {
        "position": 357,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1748
},
{
    "fields": {
        "position": 358,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1749
},
{
    "fields": {
        "position": 359,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1750
},
{
    "fields": {
        "position": 360,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1751
},
{
    "fields": {
        "position": 361,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1752
},
{
    "fields": {
        "position": 362,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1753
},
{
    "fields": {
        "position": 371,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1754
},
{
    "fields": {
        "position": 372,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1755
},
{
    "fields": {
        "position": 373,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1756
},
{
    "fields": {
        "position": 374,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1757
},
{
    "fields": {
        "position": 391,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1758
},
{
    "fields": {
        "position": 392,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1759
},
{
    "fields": {
        "position": 393,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1760
},
{
    "fields": {
        "position": 394,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1761
},
{
    "fields": {
        "position": 395,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1762
},
{
    "fields": {
        "position": 396,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1763
},
{
    "fields": {
        "position": 397,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1764
},
{
    "fields": {
        "position": 398,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1765
},
{
    "fields": {
        "position": 399,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1766
},
{
    "fields": {
        "position": 400,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1767
},
{
    "fields": {
        "position": 401,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1768
},
{
    "fields": {
        "position": 402,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1769
},
{
    "fields": {
        "position": 403,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1770
},
{
    "fields": {
        "position": 404,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1771
},
{
    "fields": {
        "position": 405,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1772
},
{
    "fields": {
        "position": 406,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1773
},
{
    "fields": {
        "position": 387,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1774
},
{
    "fields": {
        "position": 388,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1775
},
{
    "fields": {
        "position": 389,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1776
},
{
    "fields": {
        "position": 390,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1777
},
{
    "fields": {
        "position": 407,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1778
},
{
    "fields": {
        "position": 408,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1779
},
{
    "fields": {
        "position": 409,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1780
},
{
    "fields": {
        "position": 410,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1781
},
{
    "fields": {
        "position": 411,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1782
},
{
    "fields": {
        "position": 412,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1783
},
{
    "fields": {
        "position": 413,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1784
},
{
    "fields": {
        "position": 414,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1785
},
{
    "fields": {
        "position": 415,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1786
},
{
    "fields": {
        "position": 416,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1787
},
{
    "fields": {
        "position": 417,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1788
},
{
    "fields": {
        "position": 418,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1789
},
{
    "fields": {
        "position": 419,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1790
},
{
    "fields": {
        "position": 420,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1791
},
{
    "fields": {
        "position": 421,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1792
},
{
    "fields": {
        "position": 422,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1793
},
{
    "fields": {
        "position": 423,
        "value": 0
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1794
},
{
    "fields": {
        "position": 424,
        "value": 1
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1795
},
{
    "fields": {
        "position": 425,
        "value": 2
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1796
},
{
    "fields": {
        "position": 426,
        "value": 3
    },
    "model": "votai_theme.answervalue",
    "pk": 1797
}
]
