{"election_name": "Pre-candidato a Presidente", "district": "Argentina", "level": "Nacional", "candidates": [{"candidate_name": "Margarita Stolbizer", "positions": [{"answer_id": 105, "question_id": 28}, {"answer_id": 109, "question_id": 29}, {"answer_id": 113, "question_id": 30}, {"answer_id": 119, "question_id": 31}, {"answer_id": 122, "question_id": 32}, {"answer_id": 126, "question_id": 33}, {"answer_id": 130, "question_id": 34}, {"answer_id": 135, "question_id": 35}, {"answer_id": 139, "question_id": 36}, {"answer_id": 141, "question_id": 37}, {"answer_id": 145, "question_id": 38}, {"answer_id": 149, "question_id": 39}, {"answer_id": 154, "question_id": 40}, {"answer_id": 157, "question_id": 41}, {"answer_id": 167, "question_id": 43}, {"answer_id": 170, "question_id": 44}, {"answer_id": 161, "question_id": 42}], "candidate_id": "margarita-stolbizer", "candidate_pic": "http://villalongahoy.com.ar/wp-content/uploads/2012/08/margarita-stolbizer.jpg"}, {"candidate_name": "Mauricio Macri", "positions": [], "candidate_id": "mauricio-macri", "candidate_pic": "https://scontent-gru1-1.xx.fbcdn.net/hphotos-frc3/v/t1.0-9/998751_10151833038678478_493442375_n.jpg?oh=60be11994a453eb3399e9e9f2c0f9b71&oe=55F9E2BA"}, {"candidate_name": "Daniel Scioli", "positions": [], "candidate_id": "daniel-scioli-2", "candidate_pic": "https://fbcdn-sphotos-d-a.akamaihd.net/hphotos-ak-xpa1/v/t1.0-9/10152374_10152581245773787_1079208260254897631_n.png?oh=b10a2c586c149dcc27d4257ad91c9939&oe=56031DE5&__gda__=1443168499_42404d4ac549022a"}, {"candidate_name": "Sergio Massa", "positions": [], "candidate_id": "sergio-massa-2", "candidate_pic": "https://scontent-gru1-1.xx.fbcdn.net/hphotos-xpf1/v/t1.0-9/s720x720/10257959_10153373176024928_6552259887146670331_n.jpg?oh=dcaf00f1ed36b467cd545e83f0452be8&oe=55FC8FC9"}, {"candidate_name": "Nicolas Del Ca\u00f1o", "positions": [{"answer_id": 105, "question_id": 28}, {"answer_id": 109, "question_id": 29}, {"answer_id": 116, "question_id": 30}, {"answer_id": 120, "question_id": 31}, {"answer_id": 121, "question_id": 32}, {"answer_id": 126, "question_id": 33}, {"answer_id": 129, "question_id": 34}, {"answer_id": 134, "question_id": 35}, {"answer_id": 137, "question_id": 36}, {"answer_id": 141, "question_id": 37}, {"answer_id": 145, "question_id": 38}, {"answer_id": 149, "question_id": 39}, {"answer_id": 154, "question_id": 40}, {"answer_id": 157, "question_id": 41}, {"answer_id": 161, "question_id": 42}, {"answer_id": 165, "question_id": 43}, {"answer_id": 170, "question_id": 44}], "candidate_id": "nicolas-del-cano", "candidate_pic": "http://www.mendozapost.com/files/image/8/8777/54c57c5cd4f88_1420_!.jpg?s=71fa29c15fa104014fc06529dd5638f6&d=1422228693"}, {"candidate_name": "Ernesto Sanz", "positions": [{"answer_id": 110, "question_id": 29}, {"answer_id": 114, "question_id": 30}, {"answer_id": 119, "question_id": 31}, {"answer_id": 122, "question_id": 32}, {"answer_id": 125, "question_id": 33}, {"answer_id": 130, "question_id": 34}, {"answer_id": 135, "question_id": 35}, {"answer_id": 138, "question_id": 36}, {"answer_id": 154, "question_id": 40}, {"answer_id": 145, "question_id": 38}, {"answer_id": 149, "question_id": 39}, {"answer_id": 157, "question_id": 41}, {"answer_id": 161, "question_id": 42}, {"answer_id": 167, "question_id": 43}, {"answer_id": 141, "question_id": 37}, {"answer_id": 170, "question_id": 44}], "candidate_id": "ernesto-sanz", "candidate_pic": "http://zonanortevision.com.ar/wp-content/uploads/2015/03/Ernesto-Sanz.jpg"}, {"candidate_name": "Jos\u00e9 Manuel de la Sota", "positions": [], "candidate_id": "jose-manuel-de-la-sota", "candidate_pic": "http://staticf5a.diaadia.info/sites/default/files/nota_periodistica/de-la-sota_16_0_1_0.jpg"}, {"candidate_name": "Adolfo Rodr\u00edguez S\u00e1a", "positions": [], "candidate_id": "adolfo-rodriguez-saa", "candidate_pic": "http://www.infogremiales.com.ar/wp-content/uploads/2015/05/Rodriguez-Saa.jpg"}, {"candidate_name": "Elisa Carri\u00f3", "positions": [], "candidate_id": "elisa-carrio", "candidate_pic": "http://staticf5b.lavozdelinterior.com.ar/sites/default/files/styles/landscape_1008_566/public/nota_periodistica/carrio_28.jpg"}, {"candidate_name": "Jorge Altamira", "positions": [{"answer_id": 109, "question_id": 29}, {"answer_id": 105, "question_id": 28}, {"answer_id": 120, "question_id": 31}, {"answer_id": 116, "question_id": 30}, {"answer_id": 121, "question_id": 32}, {"answer_id": 129, "question_id": 34}, {"answer_id": 133, "question_id": 35}, {"answer_id": 161, "question_id": 42}], "candidate_id": "jorge-altamira", "candidate_pic": "http://www.reportajes.com/wp-content/uploads/jorge-altamira.jpg"}, {"candidate_name": "Alejandro Bodart", "positions": [], "candidate_id": "alejandro-bodart-2121963", "candidate_pic": "http://as.mst.org.ar/files/2014/10/bodart.png"}, {"candidate_name": "V\u00edctor De Gennaro", "positions": [], "candidate_id": "victor-de-gennaro", "candidate_pic": ""}, {"candidate_name": "Manuela Casta\u00f1eira", "positions": [], "candidate_id": "mariana-castaneda", "candidate_pic": ""}], "post": "Presidente", "election_id": 1, "categories": [{"category_id": 3, "name": "Salud", "questions": [{"question_text": "\u00bfCre\u00e9s que el aborto debe ser legal?", "answers": [{"answer_value": 0, "answer_text": "S\u00ed, debe ser legal, seguro y gratuito", "answer_id": 105}, {"answer_value": 1, "answer_text": "S\u00ed, adem\u00e1s se deben implementar mecanismos de prevenci\u00f3n de embarazo no seguro", "answer_id": 106}, {"answer_value": 2, "answer_text": "No, s\u00f3lo en casos que peligre la vida de la mujer", "answer_id": 107}, {"answer_value": 3, "answer_text": "No, atenta contra el derecho a la vida ", "answer_id": 108}], "question_id": 28}, {"question_text": "\u00bfCre\u00e9s que se debe despenalizar la tenencia de marihuana para consumo personal? ", "answers": [{"answer_value": 0, "answer_text": "S\u00ed, estoy a favor del consumo privado irrestricto.", "answer_id": 109}, {"answer_value": 1, "answer_text": "S\u00ed, estableciendo una cantidad l\u00edmite de consumo personal", "answer_id": 110}, {"answer_value": 2, "answer_text": "No, salvo para el uso terap\u00e9utico y medicinal con receta m\u00e9dica", "answer_id": 111}, {"answer_value": 3, "answer_text": "No, el consumo de marihuana debe ser penado en todos los casos", "answer_id": 112}], "question_id": 29}]}, {"category_id": 4, "name": "Seguridad", "questions": [{"question_text": "\u00bfCre\u00e9s que se deben instalar m\u00e1s c\u00e1maras de seguridad en la v\u00eda p\u00fablica?", "answers": [{"answer_value": 0, "answer_text": "S\u00ed, son necesarias para prevenir y resolver delitos ", "answer_id": 113}, {"answer_value": 1, "answer_text": "S\u00ed, pero s\u00f3lo en las ciudades que tengan ley para la implementaci\u00f3n ", "answer_id": 114}, {"answer_value": 2, "answer_text": "No, a menos que se proteja la identidad de las personas", "answer_id": 115}, {"answer_value": 3, "answer_text": "No, afectan a la privacidad de la ciudadan\u00eda ", "answer_id": 116}], "question_id": 30}, {"question_text": "\u00bfCre\u00e9s que la inseguridad se combate aumentando las penas de los delitos?", "answers": [{"answer_value": 0, "answer_text": "S\u00ed, hay que aumentar las penas de los delitos", "answer_id": 117}, {"answer_value": 1, "answer_text": "S\u00ed, pero tambi\u00e9n hay que mejorar las c\u00e1rceles y programas de reinserci\u00f3n laboral ", "answer_id": 118}, {"answer_value": 2, "answer_text": "No, pero los procesos judiciales deber\u00edan ser m\u00e1s r\u00e1pidos ", "answer_id": 119}, {"answer_value": 3, "answer_text": "No, las penas m\u00e1s severas no son la soluci\u00f3", "answer_id": 120}], "question_id": 31}]}, {"category_id": 5, "name": "Justicia", "questions": [{"question_text": "\u00bfCre\u00e9s que se debe implementar el juicio por jurados a nivel federal?", "answers": [{"answer_value": 0, "answer_text": "S\u00ed, debe ser un jurado enteramente popular", "answer_id": 121}, {"answer_value": 1, "answer_text": "S\u00ed, pero debe ser un jurado mixto entre ciudadanos comunes y jueces t\u00e9cnicos", "answer_id": 122}, {"answer_value": 2, "answer_text": "No, s\u00f3lo para delitos graves (violaciones, homicidios, trata de personas, entre otros)", "answer_id": 123}, {"answer_value": 3, "answer_text": "No, s\u00f3lo los  jueces son calificados para evaluar una pena", "answer_id": 124}], "question_id": 32}]}, {"category_id": 6, "name": "Econom\u00eda", "questions": [{"question_text": "\u00bfCre\u00e9s que hay que liberar la compra/venta de d\u00f3lares? ", "answers": [{"answer_value": 0, "answer_text": "S\u00ed, se debe poder comprar y vender d\u00f3lares sin restricciones ", "answer_id": 125}, {"answer_value": 1, "answer_text": "S\u00ed, pero de forma gradual", "answer_id": 126}, {"answer_value": 2, "answer_text": "No, s\u00f3lo para quien tiene sus ingresos declarados ante la AFIP", "answer_id": 127}, {"answer_value": 3, "answer_text": "No, hay que mantener la restricci\u00f3n", "answer_id": 128}], "question_id": 33}, {"question_text": "\u00bfCre\u00e9s que se debe modificar el Impuesto a las Ganancias?", "answers": [{"answer_value": 0, "answer_text": "S\u00ed, ning\u00fan trabajador debe pagar", "answer_id": 129}, {"answer_value": 1, "answer_text": "S\u00ed, hay que subir el m\u00ednimo no imponible y modificar las escalas", "answer_id": 130}, {"answer_value": 2, "answer_text": "No, pero los jueces, fiscales y defensores deben pagar tambi\u00e9n ", "answer_id": 131}, {"answer_value": 3, "answer_text": "No, los montos y escalas actuales son correctas", "answer_id": 132}], "question_id": 34}, {"question_text": "\u00bfCre\u00e9s que la nueva ley de Coparticipaci\u00f3n Federal debe actualizar los porcentajes de distribuci\u00f3n?", "answers": [{"answer_value": 0, "answer_text": "S\u00ed, los porcentajes est\u00e1n desactualizados", "answer_id": 133}, {"answer_value": 1, "answer_text": "S\u00ed, pero adem\u00e1s hay que incluir los impuestos a exportaciones para redistribuir", "answer_id": 134}, {"answer_value": 2, "answer_text": "No, pero hay que regular la capacidad del Poder Ejecutivo de dar fondos extras a provincias", "answer_id": 135}, {"answer_value": 3, "answer_text": "No, la nueva Ley debe s\u00f3lo incluir las retenciones al agro para redistribuir", "answer_id": 136}], "question_id": 35}, {"question_text": "\u00bfCre\u00e9s que hay que mantener las retenciones al sector agroindustrial?", "answers": [{"answer_value": 0, "answer_text": "S\u00ed, las retenciones sirven para financiar pol\u00edticas p\u00fablicas", "answer_id": 137}, {"answer_value": 1, "answer_text": "S\u00ed, pero hay que limitarlas seg\u00fan del tipo de producci\u00f3n", "answer_id": 138}, {"answer_value": 2, "answer_text": "No, hay que reducirlas para incentivar la producci\u00f3n", "answer_id": 139}, {"answer_value": 3, "answer_text": "No, hay que eliminar las retenciones en el sector agroindustrial", "answer_id": 140}], "question_id": 36}]}, {"category_id": 7, "name": "F\u00fatbol para Todos", "questions": [{"question_text": "\u00bfCre\u00e9s que se debe mantener el programa F\u00fatbol para Todos?", "answers": [{"answer_value": 0, "answer_text": "S\u00ed, colabora con la inclusi\u00f3n social ", "answer_id": 153}, {"answer_value": 1, "answer_text": "S\u00ed, pero debe haber m\u00e1s transparencia en c\u00f3mo se ejecutan los ingresos-egresos de FPT", "answer_id": 154}, {"answer_value": 2, "answer_text": "No, FPT tiene que generar publicidad privada para que el financiamiento no salga del Estado ", "answer_id": 155}, {"answer_value": 3, "answer_text": "No, FPT no es prioridad para el Estado ", "answer_id": 156}], "question_id": 40}]}, {"category_id": 8, "name": "Transparencia y acceso a la informaci\u00f3n", "questions": [{"question_text": "\u00bfCre\u00e9s que es necesaria una Ley Nacional de Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica?", "answers": [{"answer_value": 0, "answer_text": "S\u00ed, es imprescindible una ley que garantice el derecho a saber ", "answer_id": 145}, {"answer_value": 1, "answer_text": "S\u00ed, aunque ya existe un Decreto del Poder Ejecutivo que regula el tema", "answer_id": 146}, {"answer_value": 2, "answer_text": "No, la Constituci\u00f3n Nacional ya lo regula en el art\u00edculo 14 de peticionar a las autoridades", "answer_id": 147}, {"answer_value": 3, "answer_text": "No, no es necesaria una Ley que controle al Estado", "answer_id": 148}], "question_id": 38}, {"question_text": "\u00bfCre\u00e9s que es necesaria una ley que regule la publicidad oficial?", "answers": [{"answer_value": 0, "answer_text": "S\u00ed, hay que limitar la capacidad del Estado de manipular los medios con pauta p\u00fablica", "answer_id": 149}, {"answer_value": 1, "answer_text": "S\u00ed, aunque con un Decreto del Poder Ejecutivo que regule el tema alcanza", "answer_id": 150}, {"answer_value": 2, "answer_text": "No, hay que regular ese tema a trav\u00e9s de otras leyes", "answer_id": 151}, {"answer_value": 3, "answer_text": "No, no es necesario regular la Pauta Oficial ", "answer_id": 152}], "question_id": 39}]}, {"category_id": 9, "name": "Educaci\u00f3n", "questions": [{"question_text": "\u00bfCre\u00e9s que se deber\u00eda implementar ense\u00f1anza obligatoria de salud sexual en las escuelas?", "answers": [{"answer_value": 0, "answer_text": "S\u00ed, hay que integrarla al plan de estudios", "answer_id": 157}, {"answer_value": 1, "answer_text": "S\u00ed, pero s\u00f3lo con consentimiento de los padres", "answer_id": 158}, {"answer_value": 2, "answer_text": "No, pero se deben promover cursos extracurriculares o con especialistas", "answer_id": 159}, {"answer_value": 3, "answer_text": "No, la educaci\u00f3n sexual es responsabilidad de los padres", "answer_id": 160}], "question_id": 41}, {"question_text": "\u00bfCre\u00e9s que las Universidades p\u00fablicas deben ser \u00edntegramente gratuitas?", "answers": [{"answer_value": 0, "answer_text": "S\u00ed, todas las Universidades p\u00fablicas deben ser gratuitas", "answer_id": 161}, {"answer_value": 1, "answer_text": "S\u00ed, pero con alguna retribuci\u00f3n anual como clases de apoyo obligatorias", "answer_id": 162}, {"answer_value": 2, "answer_text": "No, pero con posibilidad de becas para estudiantes de bajos recursos", "answer_id": 163}, {"answer_value": 3, "answer_text": "No, todas las universidades p\u00fablicas deben ser pagas", "answer_id": 164}], "question_id": 42}]}, {"category_id": 10, "name": "Vivienda", "questions": [{"question_text": "\u00bfCre\u00e9s que ante una ocupaci\u00f3n ilegal de terrenos lo mejor es la radicaci\u00f3n de una villa?", "answers": [{"answer_value": 0, "answer_text": "S\u00ed, siempre y cuando los terrenos sean habitables", "answer_id": 165}, {"answer_value": 1, "answer_text": "S\u00ed, siempre y cuando no se ocupen terrenos privados", "answer_id": 166}, {"answer_value": 2, "answer_text": "No, pero se debe dar una vivienda digna en terrenos habilitados", "answer_id": 167}, {"answer_value": 3, "answer_text": "No, es una usurpaci\u00f3n ilegal de terrenos del Estado", "answer_id": 168}], "question_id": 43}]}, {"category_id": 11, "name": "Pol\u00edticas Sociales", "questions": [{"question_text": "\u00bfCre\u00e9s que la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo  debe ser Ley Nacional?", "answers": [{"answer_value": 0, "answer_text": "S\u00ed, es imprescindible garantizar la AUH por ley", "answer_id": 141}, {"answer_value": 1, "answer_text": "S\u00ed, pero no es imprescindible; con un Decreto del Poder Ejecutivo alcanza", "answer_id": 142}, {"answer_value": 2, "answer_text": "No, pero hay que dar alguna ayuda econ\u00f3mica a los que la necesitan", "answer_id": 143}, {"answer_value": 3, "answer_text": "No, la AUH no garantiza una inclusi\u00f3n verdadera", "answer_id": 144}], "question_id": 37}]}, {"category_id": 12, "name": "Sector Agroindustrial", "questions": []}, {"category_id": 13, "name": "Subsidios", "questions": [{"question_text": "\u00bfCre\u00e9s que el Estado debe subsidiar al transporte p\u00fablico?", "answers": [{"answer_value": 0, "answer_text": "S\u00ed, debe colaborar con las empresas de transporte p\u00fablico", "answer_id": 169}, {"answer_value": 1, "answer_text": "S\u00ed, pero el subsidio debe ir al usuario y no al empresario", "answer_id": 170}, {"answer_value": 2, "answer_text": "No, pero hay que establecer tarifas especiales para sectores vulnerables", "answer_id": 171}, {"answer_value": 3, "answer_text": "No, no estoy de acuerdo", "answer_id": 172}], "question_id": 44}]}]}
